猶大福音－喫我肉、喝我血的人就有永生(2)

放心，冇棄故
不過我有D事去左外國姐，處理唔到呢邊D野
岩岩返左香港了，大把貨係手

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「喫我肉、喝我血的人就有永生，在末日我要叫他復活。」－約翰福音六章54節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

不知道你曾經有沒有過這一種感覺，小時候總幻想自己長大後會有著非凡的成就，總把自己想像成漫畫書中的主角一樣，某一天就會覺醒體內的潛力、闖出一番事業。
但隨著人漸漸長大，漸漸發現地球並不是圍著自己轉、慢慢發現自己並不如想像中能幹，繼而再度甘於平凡，不再追求什麼。

人生是殘酷的。

殘酷於當你知道得越多便越迷茫，知道得越多便越了解自己的渺小。

「少年阿，你知道得太多了。現在我只能給你兩個選擇︰一，喝我的血；二我喝你的血。」

看著眼前這個…這隻遠古生物，我恨不得繼續過著以前平凡的生活。我看著擋在我身前的這個女孩，一切便要從那一天開始說起…

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「各位同學，今天我們班上來了一位轉校生，她叫戴柔，大家一起歡迎她吧。」

早課的時候班主任Econ陳帶來了一個身穿異校校服的女孩，黑壓壓的髮色、髮尾及肩，皮膚白白灰灰的、穿著一身舊款校服，跟普通女學生沒什麼分別。唯獨細看之下瞳孔啡中帶黃，給人一種很不舒服的感覺，一看便知道並非本地人。

「大家好，我叫戴柔，因為父親工幹關係，從俄羅斯轉來這邊讀書。我曾經在廣州待過一段時間，因此語言溝通不成問題…以上，請多多指教。」
她穿著別的校服，我想可能是時間太倉猝來不及買新校服，所以唯有暫時先穿著舊校校服吧。

「都什麼年代了，還多多指教。」坐前面的死黨阿明轉過頭說。
「不過聽她這樣說，家裡應該十分富有吧，阿明，你不如…」
「嘿，我用得著出手嗎?從來只有女追我。」

阿明倒也說得沒錯，就數今個學年升上中五以後，阿明起碼已經換過四個女朋友了，衫褲鞋襪從來不缺，總有一班學姐學妹長期供應…最厲害的還是連續一個月吃飯都不用付錢，已經成為本校一個活神話。

「那阿寶你呢?有沒有興趣發展一段異國情緣?」
「我…不喜歡短頭髮的女生啦。」

「陳家寶同學，不管你喜不喜歡短頭髮的女生，班裡就只有你旁邊的位子空了出來，請你好好照顧我們這位新同學。」
我沒留意自己說話聲音太大，竟然連Econ陳也聽到，引起了全班同學的嘲笑!
戴柔拖著重重的行李箱慢慢走近，我尷尬得耳根也發紅，實在太丟人了…整個過程我也沒正看她一眼，直到她放下行李拉開座椅的一剎。

「真抱歉，我沒有留長頭髮。」

和她對望的一瞬間時空恍惚停頓了數秒，黃色的瞳孔就如琥珀一樣在我眼裡不斷放大，彷彿甚至能看到我自己的倒映映在黃色的寶石裡面。當她轉開視線之後我就如被抽空了一樣，全身不斷冒汗，這是怎麼回事?

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「你絕對是被電到啦，這是戀愛的感覺。」阿明說。
「怎可能，我才剛認識她!」
「怎麼就不相信我呢，我可是身經百戰阿。」
「那是不同的，不是那種小鹿亂撞的感覺，嗯…反倒不如說成像小鹿被獵人盯緊、思緒一下被抽空、那種完全被槍管瞄準的無力感，你懂我說的嗎?」
「我懂，那不就是一見鍾情的感覺麻!」
「哎，我就說了不是…」
「你裝什麼啦，真槍你也沒見過說什麼被槍管瞄準時的感覺，難不成你想說她是俄羅斯派來的兒童特工嗎?我建議你還是裝得成熟一點才好，這樣女孩才會多注意你一下。」
「我才不管，反正我就說了不是，趕快回教室吧，下一節課快開始啦。」

進到課室，戴柔靜靜地坐在自己的位子上，拿著筆記本寫寫畫畫一堆異國文字，反正我是沒看懂。難道如阿明所說，她真的是什麼前蘇聯特工，來我們學校收集些什麼情報?

「לך תזדיין。」
「!?」我被這忽然傳來的低沉聲線嚇了一跳，原來我被她發現了。
「那句話是什麼意思?」
「沒有，別在意。不過，你一直盯著我，那又是什麼意思?」
「沒有，看看你的特務筆記，猜猜你打算把炸彈放到學校那一個角落。」
「特務筆記?炸彈?哈哈…我只不過說我由俄羅斯過來，可沒說過我是俄羅斯人。」沒想到她那木偶般的表情居然笑了，更沒想到她笑起來的樣子好看極了。
「我說說笑而已，正式介紹，我叫陳家寶。」我伸出手道。
「戴柔。」她也輕輕握著我的手說。她的手並不如想像中般柔軟，反倒有些粗糙，不如一個青春少艾的肌膚。她發現我神色有異，便很快輕輕的將手收了回去。

「WOW~才第一天認識就拖手仔了~我就說了你看上人家啦!」阿明這個時候來搞事，提升了尷尬的氣氛，周圍的同學也忽然將焦點放到我們身上。
「鈴~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~」
還好上課的鐘聲響起，這件事才在喧鬧聲中告一段落。

「約翰福音，第六章54節。」喧嚷中戴柔忽然輕聲地說。
「?」
「喫我肉、喝我血的人就有永生，在末日我要叫他復活。」
「吓?你說什麼?」
「這就是我剛才在筆記中抄下的一句。」然後她的聲音又再次在喧鬧中消失。
聽完這一句後我忽然打了個冷戰，約翰福音?應該是聖經內容吧?怎麼會有吃我肉、喝我的血這麼的內容?到了之後我偶然翻查才發現，原來聖經中真有這樣一句，而說這話的，正正就是耶穌基督。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「但這一切的事以先、人要下手拿住你們、逼迫你們、把你們交給會堂、並且收在監裡、又為我的名拉你們到君王諸侯面前。但這些事終必為你們的見證。」－路加福音二十四章12-13節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

過一陣子歷史科老師便來到，我也就再沒把戴柔說的那句放在心上，她也回復那冷冰冰的樣子，一切就如從沒發生一樣。
「郭老師早晨。」
「各位同學早晨。嗯…那個新面孔是…?」
「老師，她是今天剛來的轉校生，姓戴名柔。」班長報告說。
「戴同學你好，歡迎來到我們班上，由於測驗快到，所以我們沒時間溫故知新，今天必須開始新一章課文，希望你能夠趕上我們的進度，不然的話我能夠在課後安排跟你一對一的…」郭老師看著座號表遲疑了數秒，露出種恍然大悟的神情，然後說。
「不用了，世史是我的強項，不礙事。」
「那…好吧，那同學們請翻開…」

戴柔冰冷的對答就如挑戰老師的權威一樣，結果害得老師整堂一直以尖銳的問題刁難她，而她卻有如活字典一樣，每道難題也一一解答，將整個考試課程內容都背得滾瓜爛熟。在歷史課露了一手之後，很多同學也開始主動接近戴柔，難怪總有人說「學校是社會的縮影」，人生就是這麼現實。

其後數學科、地理科、英文科，每一科戴柔也展示了驚人的實力，簡直強得不如一個高中生應有的智慧，班中精英份子都不禁感嘆國外教學的成功…
「Ok, now, Ka Bo CHAN, what is the answer for Q19?」
「Sorry Miss LAU, I don’t know.」
「Well, you should be feeling sorry for yourself, not me.」
「……」我只好看著身旁的戴柔，以眼神向她求救。戴柔亦樂意解答這條問題，向老師舉手示意。
「All right, Yau TAI.」
「For Q19, I think the answer should be…」

戴柔回答後我和她一起坐下，輕聲感謝她善意的解救。
「說實話，我觀察了你一整天，你到底有什麼是擅長的?」她說。
「說實話，我反倒想問你到底有什麼是不擅長的?別拿我這個普通人跟你這種外國高材生比好嗎?我可沒有到處工幹的老爸!」即刻她一言道出真相，但我在咀巴上仍不甘示弱。
「那你更應該努力學習阿，少年，你當走的路甚遠，而這些事終必為你們的見證。」
「吓?怎麼你說話總是怪裡怪氣的?一句話就不能好好說嗎?」
「那是聖經章節中的句子，反正你是不懂的了。」
「你是基督徒嗎?是否非得每句話也圍繞著聖經?」
「嗯…這個我也不確定…」
「你不是基督徒又怎會對聖經內容如此熟悉?!」
「…你就當是我的一種興趣吧。」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

戴柔這個人實在是太奇怪了，與其說奇怪，倒不如說神秘。經我細問之下，她沒有Facebook帳戶、沒有電郵、沒有Whatsapp、甚至沒有電話號碼，到底那小小身軀內藏著什麼樣的祕密?為了查出更多關於她的事，我和阿明一起在學校圖書館裡用電腦以關鍵字搜索，期望能看見什麼。以巴打討論區的說法，便是起她底，不過根據阿明的說法，這是︰「知已知彼，就幫你了解你的目標更多吧」。無論如何，我們用了一大半的午飯時間，用盡了所有想及的關鍵字眼，就是什麼也沒查出來。

「沒可能阿，明明Google出來約有24,400項結果，卻都只是同名同姓的戴柔，完全沒有她的資料!」
「陳，家，寶…聖育強中學…看!一打出來就已經找到你啦，聖育強中學2017年試升名單︰郭偉強、陳家寶，看阿，第四個網頁就是你!」
「媽的…你起我底幹什麼，對阿我那一年是試升的，又如何!認真一點吧好嗎?」
「對了!」胡鬧間我忽然靈光一現!這就是傳說中的腦力激盪法阿!
「阿寶，怎麼回事?發現了些什麼?」
「午飯時間快完了，先回去班房，我確認以後再跟你解釋。」
雖然我賣了個關子，但午膳鐘聲立馬就響起了，阿明無可奈何唯有跟我一起快步回到教室。

回到班房裡，戴柔仍然一動不動的坐在我旁邊那位置，圈畫著不知名的圖騰，莫名令我想起最近上映的那套講述鍊金術師的動畫。
「大藝術家，我猜這不是數學圖表吧?你在畫些什麼?」我回到座位後特意走到另一邊跟戴柔答話。
「嗯…某程度上其實這也是一種數學圖表的計算方式，不過說了你也不懂，不用在意。」她說畢後用一個奇怪的眼神看著我。
「怎麼你不從座位那邊跟我說話，反而要走到這裡?是有些什麼意圖?」
「沒有啦，那邊看得不夠清楚麻。現在看完了，那我坐回去就好。」我以奇怪的理由隨便胡混過去，便靜靜坐下。

「Luftwaffe Flugschule。」我在心中默念，以我極限的記憶力將這兩個生字硬記下來。

雖然我英文不算好，但也未至於太差，卻對這兩個字母組合實在毫無頭緒。由於記憶很快便消去，我暗暗將它們抄在學生手冊裡，放學後再去圖書館電腦翻查資料，卻沒想到這一個想法令我慢慢陷入危險當中…

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「然而他知道我所行的路，他試煉我之後，我必如精金。」－約伯記二十三章10節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「這個字是什麼意思?」阿明一直尾隨著我到圖書館，我仍然沒說半句，直到我展示手冊中的「Luftwaffe Flugschule」，他終於忍不住開口問道。
「我也不知道，只是剛才抄下。」其實剛才阿明在網上搜索我的名字時加上了我們的學校名，瞬間啟發了我，讓我想到戴柔身穿的那件舊校服，所以剛才便借故走到另一面偷看她的校服。而「Luftwaffe Flugschule」正正寫在戴柔那件舊校服上，我相信大概這就是那所屬學校的名字。

「L-u-f-t-w-a-f-f-e」我來不及解釋什麼，立即在搜尋器打上「F-l-u-g-s-c-h-u-l-e Y-a-u T-A-I。」由於那應該是英文學校，因此我應打上戴柔的英文名才能找到相關資料。

在搜尋時間0.2秒內只得出5項結果，而5項都是完全看不懂的內容。

「或許我們找錯了方向，應該先搞懂這兩個字是什麼意思，可能根本就不是學校名稱。」我將網頁轉到字典頁面，打上「Luftwaffe Flugschule」…

「很抱歉，字典找不到您要的資料喔！請嘗試：
選擇其他字典語言。
檢查您的拼寫。
選擇較常用的字, 或減省符號如「，」 或「@」。
輸入同義字，例如用「手機」取代「手提電話」。」

我一直看著網頁內容，正當感到遲疑之際，看到最底一句︰「建議搜索語言︰德文」。我心念一動，按下這個連結，結果終於出來了。

「德國空軍(納粹時代的)．飛行學校」

我一下子渾身起了雞皮疙瘩，心裡寒了一寒。德國空軍飛行學校，還特別指明納粹時代的?想起歷史課剛好教到二次世界大戰，我立即翻開課本，一看之下納粹黨只在公元1933年至1945年間執政，因此飛行學校亦必開辦於這十多年間，但二次大戰完結距今快七十年了，這怎麼可能!?戴柔才不過跟我同齡，但她分明說了這是舊校校服!難道不是她的舊校!?但那還能是誰的校服!?難道地下納粹黨還一直存在?那麼…她難不成就是地下納粹黨的少年殺手?

「我還是看不懂，你有這麼好學嗎?上午才剛上完歷史課現在就來溫故知新?」
「抱歉，阿明，我再多確認一點才跟你解釋。」
阿明深知我的性格，沒什麼重要事情我是絕對不會露出認真的一面，所以他也決定靜觀其變，看我下一步的動作。

「這…不可能吧…?」阿明看著電腦螢幕，仍然難以置信。
螢幕裡是一張舊黑白照片，內容是一班外國人在機場裡觀看不同的飛機型號，而他們穿著的制服正正跟戴柔那舊校服一模一樣!我在照片旁邊按下「瀏覽網站」一鍵，一堆看不懂的異國文字圍繞著一張又一張的黑白照片，間中夾雜著一些阿拉伯數目字及年份。最令人驚訝的是，標示著1941年的照片中，那戰鬥機旁的小小身影不就是戴柔嗎!?

「天阿…阿寶，你快弄得我精神錯亂了…這不會是PS出來的吧?」雖然照片是黑白色，像素又不高、帶一點濛濛，但這分明就是戴柔阿!
「我…我也不懂，阿明，我發誓我也是剛剛才看到…我也十分驚訝，沒想到這條線索真的…」
「那你打算怎樣做?」
「…」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「這已經不是我們應該再繼續探究下去的事情了…我們就當作什麼也沒看過…好嗎?」我看著阿明，從我倆呆滯的神情，完全看到這件事對我們來說是多麼的震憾!
「嗯…我同意…我…我很暈，我想先回家休息一下…你幫我跟Econ陳說一聲我不舒服所以要缺席補課吧…」
「嗯，沒問題。」我看阿明其實是怕和戴柔有什麼接觸所以才離開吧。阿明慢慢走出了圖書館，我向出口處瞄了幾眼，確保他沒有折返後，回到那一張照片的頁面，偷偷的按下「列印」。

「我所期待的生活終於要來了。」
第一眼看到這張照片的時候我腦裡響起這樣的一句說話。

或者我實在太拒絕自己是多麼的平凡，忽然就覺得這是一個改變現狀的機會，讓我的一生從此不再平凡簡單。或許我就是「被選中的細路」才能發現戴柔的這個秘密，我心裡興奮又害怕，卻又不敢流露於面情之中。我幻想著自己即將便能夠拆穿一個世紀陰謀，然後一夜成名，成為千萬富翁，一邊偷偷竊笑一邊走回教室。

回到班房裡，戴柔仍然一動不動的坐在我座位旁邊，看著她雪白的肌膚，我突然萌生出一股邪念︰要不威脅她做我的奴隸吧。我面帶微笑的走回坐位，向戴柔點頭示好，順便跟老師報告一下阿明缺席的事。

戴柔仍然沒有什麼異樣，也沒發覺我已經洞悉了她的小秘密。為期一小時的補課很快便過去，我留在班房裡等所有人都走光後輕輕地在戴柔的抽屜裡留下一張紙條，再悄悄的離去。

明天，我期待我的生活將會變得不同凡響。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「沒想到原來是你。」
戴柔展示出手中一張字條，如實地跟隨紙中指示在放學後來到學校天台應約。
「難道你以為會是誰?」我從容不迫的回答。
「是我大意了，我沒想到竟然會有人著眼於如此細節之中…」
「你到底，是俄羅斯間諜，還是德國空軍?」我拿出打印好的照片說。
「啊…原來是這樣…嘖嘖…我對聯互網什麼的還是很沒轍呢…居然在這裡留下了痕跡。」
「你到底多大了，怎麼外貌身高完全沒改變!?」
「你知道嗎，由大腦發出指令讓聲帶震動然後大聲喊叫救命期間，已經有足夠時間讓我將你殺掉。」
「…!?」好奇心殺死貓，大概就是這樣的情況。
我完全沒有想像過由威脅人反被威脅的過程竟然如此簡單。
即使不知道她是吹牛還是赤裸裸的恐嚇，不知何故聲線平淡的一句，氣勢卻具象化地洶湧而至，讓我全身發軟、腦袋一片空白。
「你到底是…」我雙腳一軟，坐倒在地上，無力的看著她慢慢走近。

「砰!」
這個時候天台大門突然被人打開!是歷史科郭老師!是救主!!來得真合時!!
「啊…陳家寶同學，你怎麼在這裡?」郭老師好奇的問道。
郭老師的出現無疑是我的救命索，但他言談間卻好像對戴柔的出現絲毫不感到奇怪。

「郭老師!救命!!」
我鼓起全身的力氣雙腳一蹬、整個人撲起跑向郭老師。
「啊!」戴柔的外型和她的速度完全不成正比，迅雷不及掩耳間以一個旋身單手扣住我的喉嚨。

「不要動。」
我比戴柔略高一點，她踮高腳在我耳邊輕聲的說，一股清新的氣息噴在我耳邊。
若是平時我一定欣喜若狂，此刻卻恨不得馬上脫身。

「嘖嘖…我又搞錯了呢，我就奇怪怎會是這個小子，原來是你才對。」
戴柔眼神一轉，瞪著郭老師說。

「沒錯，我昨天已經留意到你，借故要你留下來想要碰碰運氣，卻被你拒絕了。唯有這樣約你上來，確認你的身份…再把你解決掉!」郭老師一邊說一邊從大褸裡拿出一把…手槍!?

「砰!砰!砰!!」
郭老師二話不說開槍就射，完全不管我已經成為人質的事實，難不成他也是別國的特務嗎!?
戴柔一把拉著我的衣領將我整個拋起、連跑帶滾的躲到大水箱後面，而郭老師則有水箱的另一面守株待兔死死的瞄準著兩邊出口，反倒讓我們避開了暫時的危機。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「太初有道，道與神同在，道就是神。」－約翰福音一章１節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「沒想到你狗急跳牆，為人師表就連學生的性命也不顧呢，你就那麼怕我嗎?」
戴柔大聲喊到水箱的另一邊。
「這叫做逼虎跳牆!怎樣了你不打算出來嗎?當縮頭烏龜?看來那些傳聞都是誇大其辭吧!」
郭老師的聲線逐漸變得瘋狂，越來越陌生。

忽然回想起來，郭老師在兩、三年前便於本校執教歷史科，對歷史課題的掌握甚深，也是少數我所尊敬的老師之一…想不到現在卻竟然想要我的小命。
「嘖嘖…你的槍聲很快便會引來警衛，到時候你身份一被識破你便沒戲唱。」
那另一個想拿我小命的女孩說道。

「別為我擔心，我殺掉你後再將陳家寶殺死，然後這便是明天新聞報道上的一單情殺案件，《中五苦命鴛鴦因愛成恨終釀命案，盡責老師阻止不及》，這個標題如何?你猜警衛會相信誰的話?」

「嘖!」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「你有讀過聖經嗎?」
戴柔突然轉過頭來看著我說說。

「吓?」
搞什麼東西?難道這是什麼暗示嗎?回答錯了難道我便會被殺?

「太初有道，道成肉身、道與神同在，道就是神。」她不管我繼續說道。

「…」

媽阿…都被人用槍口指著還說什麼聖經!?
難道她是什麼宗教狂熱殺人魔!?她外貌不老難道就是每天浸泡人血所致!?

「如果我跟你說，聖經是真的，你相信嗎?」

「信!我相信!我當然相信!」
這時間我說不相信大概她會立即把我殺掉吧!?我唯有投其所好、順應她的意思。

「錯!」
戴柔大聲的喊叫，嚇了我一跳!

「聖經中絕大部份也是真實的，卻仍有虛構!!而且內容屬實的部份，長年累月間經過那些所謂專家、教會的自我演繹，聖經早已不盡不實!!」
她繼續大聲喊話，語氣帶著深深的怨恨，眼神甚是猙獰，即使下一秒我被殺了我也不會驚訝。

戴柔說完後一把將我拋離水箱的屏蔽，明明如此皙白纖幼的手臀，卻是如此力大無窮!
郭老師一見有人影閃出便立即開槍!砰的一聲!幸好他眼界甚差，否則我已一命嗚呼!

他驚奇的看我一眼，立刻知道有詐，轉身向背後同時連開三槍，定睛一看卻空無一人。
此時戴柔已經站在我面前，拿起不知名的利器向著郭老師的背門用力一刺，郭老師慘叫一聲然後跪倒地上。

「中伏…你這黃鼠狼…」郭老師受了致命一擊，奄奄一息。
「真真假假、假假真真，真的假不了、假的真不了。我已經瞄準你肋骨間的空隙直刺心臟了，安息吧。阿門。」戴柔輕輕踢走郭老師掉下的手槍，合眼說道。

「好了。現在，就剩下你和我。」
郭老師徐徐倒下，戴柔轉身看著我，手中利器滴著鮮血慢慢走近。
我萬念俱灰之際眼前一黑，便再沒任何知覺。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我說，中學生實在不應該談戀愛。

若非我對戴柔的事那麼好奇，又怎會弄到如斯田地?如果你正在讀著我的故事，我在此再奉勸一句︰好奇心殺死貓。不過，還好我不是貓，還沒被殺死，呃，我指起碼我現在還活著。我沒有被綑綁起來、也沒有被毒打，看似處身於一個貨櫃之中，卻佈置得有如一個小住所一樣。

「你到底是什麼人?」忘記了生命威脅，我居然為了了解真相而鼓起勇氣。
「我是誰、你是誰，只不過是一個名字，重要嗎?我生存了數十個世紀，你想要我那一個名字?」
「果然相中人是你。」
「你是怎樣發現的?」
「1941 Luftwaffe Flugschule。我不是已經寫了在字條裡嗎?」
「字條?你說這張嗎?」戴柔從口袋裡拿出一張皺巴巴的紙條，只見字條上除了時間地點外，就在上款寫著戴柔的英文全名。
「這張…不是我的阿…」看來我和郭老師巧合地在同一個時間同一個地點約了戴柔，才會發生剛才的事件…對了!媽的!我現在跟一個殺人犯在一起阿!一想到這點我便下意識的看了看貨櫃門口處，大約距離我五米路程內，要放手一搏嗎?
「你想走嗎?隨便阿。」戴柔從頭到尾都沒正看我一眼，卻發現了我的意圖。
「真…真的嗎?那麼…再見了…」出乎意料的順利，我得趕在她未反悔之前趕緊離開!
「這…!!」我一打開貨櫃門，正想踏出左腳的時候一陣急風迎面而來，才發現原來這貨櫃被拖拉機吊在半空、起碼離地數十米，差點就踏了個空!!我一回過神來便立即關上鐵門、整個人向後一跌，就見戴柔看著我狼狽的樣子嘰嘰的笑著。

「你…你是怎樣帶我進來的…?」
「你要走也沒關係…不過你還是先看看今天的新聞吧。」戴柔沒有直接回答，卻打開角落的電視機，轉到互動新聞台…別問我貨櫃裡怎麼會有電視機、怎麼會接收到電視訊號，相信我，我知道的比你更少。

「以下是一則校園慘案，新界區聖育強紀念中學於昨天中午發生的兇殺案仍在調查中，現場警方表示仍然未能搜集足夠證據，初步相信相中兩名中五學生為是次案件涉案人士，疑有人於犯案後肇事逃去。死者則為同校一名中學教師，警方表示是次案件可能涉及謀殺成份。」

「由於案發地點並不尋常，我們警方有理由相信疑犯是處心積慮將死者約到學校天台，而死者傷口由背部直刺入心，應該是在不為意的情況下被犯人從後襲擊。現場並沒有找到該致命兇器，相信已被疑犯帶走，唯死者手持一把只留有死者指模的SIG P250半自動手槍，現場亦留下八至十發彈痕，有待鑑證專家作進一步驗證以推斷事發經過。初步懷疑有人在犯案後故意留下假證據擾亂調查，並將偶然目擊過程的同校學生帶走禁錮，如果你有相中二人消息請聯絡警方…」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「昨天中午…?」
「對，你已經睡了一整天，現在已經是第二天的傍晚了。」
「竟然如此…警方大部份也猜得沒錯，那麼我回去現身再解釋說我偷偷逃了出來不就行了嗎?我不會提及任何關於你的事情、也不會說出你的藏身地點阿，你就放過我吧!」
「理論上是這樣沒錯，而且即使你告密也不礙事，但你搞錯了一點︰新聞中你才是疑兇、被禁錮的是我。」戴柔一臉天真的說。
「吓…?」怎麼回事…我成了殺人犯?
「別感到疑惑，普通人總會先入為主的覺得任何案件中女性都是弱者、是受害人，就別怪他們了。我這樣的外觀身型，要禁錮你也沒什麼說服力吧。」
「說的也是…但客觀來說，你現在正正就是在禁錮我阿!!」
「都叫你就隨便離開了，即使跌不死，大概也還能以殺人犯的身份在牢中渡過餘身。」
「…」本來我想理直氣壯的說我相信香港警察是公義的，但話到咀邊卻怎樣也說不出，也難保他們會為了結案陳詞就隨便將我定罪阿…

「那我可以怎樣…」現在我真的是進退兩難…
「放心吧，別害怕，我會負責任的。」戴柔走近，拍一拍我的肩膀，然後靠在我耳邊輕道。
「負什麼責任!說得那麼曖昧幹麻…!?」
「少年，陳家寶，你想知道什麼是真理嗎?」戴柔突然語氣一轉，彷彿貨櫃內的氣流也為之一振、不斷四處竄動。
「真理…?」
「為了接近真理，你將付上無比的代價，你願意嗎?」
「我…我願意!」我內心一片忐忑，過著這樣的冒險生活不就是我的夢想嗎?反正已經被標註為殺人犯、反正說出真相也沒人會相信!神又好!魔亦好!!就讓我來投靠你吧!!
「陳家寶，你願意成為我輩中人、肩負著億萬人類的命運嗎?!」室內風力越來越強、將我和戴柔捲到半空之中，細看之下甚至能發現貨櫃正漸漸膨脹起來、快要不勝負荷想要爆開一樣!戴柔張開雙手，一堆符文組合慢慢憑空浮現、自動的拼湊成一個肉眼可見的魔法陣式!
「我願意!」看著眼前神奇的境況，我感到我的腎上腺素一直飆升，更堅定了我的信念、更肯定的大叫著!
「奉神的名，契約立成!!阿門!!」她雙手一合，所有符文瞬間而逝、一切有如掩眼法般消失，然後她舉起右手用力的拍在我天靈蓋上，一剎那就像有無數噪音衝進我腦袋之中!直至看到周圍的氣旋慢慢散去，我和戴柔才違反地心吸力緩緩降落， 我在著地時感到全身乏力、跪倒在地上又再昏倒過。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿的有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。」－約翰福音一章14節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「所以說，你是正義的一方?」據戴柔的說法，我昏迷了十九個小時，比上一次有進步。
「當然。」
「我隱約記得在我暈倒之前你說了什麼人類的命運?」
「沒錯，我想現在你也相信我並非泛泛之輩，是時候向你坦白一切了。」
「…」
「還記得我曾問過你，你相信聖經嗎?」
「嗯…記得，你還說聖經是假的。」
「不對，聖經只是存在虛構成份，但作為一個整體，聖經還是真實的。」
「那你為什麼會知道這些?你到底是誰?」
「戴柔。」她拿出學生證，展示聖育強紀念中學下方寫著的學生名字。
「吓…?」
「你倒轉來再念一次。」
「柔，戴?」我實在摸不頭腦。
「別看著字，抬起頭來看著我，再念一次。」
「柔，戴…猶…大…!?」我將視線移離學生證，沒有了文字上的誤導，我的表情由困惑變成驚訝，終於明白了真正的意思!猶大!!聖經中出賣耶穌的猶大!!!

「你到底…猶大!?你…你就是那出賣耶穌的猶大?!這怎麼可能!!距離耶穌出生的公元零年至今已經二千多年!你…!!猶大不是男的嗎!?你…!!」媽的，這次實在「跟錯大佬」了!小學生也知道，猶大是奸角的代名詞，就連小丸子也將卑鄙的滕木同學罵作猶大，猶大就是人見人憎的過街老鼠阿!
「先等一等…那件事並非如聖經所記載一樣…」

我腦海一片空白，忽然閃過那張上款寫著戴柔英文全名的字條…難怪郭老師能夠將戴柔引到天台!因為英文寫法中，姓(last name)和名(first name)是掉轉次序的!所以戴柔…不!猶大因而怕有人看破了她的真正身份，不得不現身赴會!!
「郭老師到底是誰?為什麼要殺你!?你又為什麼要殺他?!」
「你到底是忠是奸…那全人類命運的使命又是什麼…?」
「那我和你的什麼契約…我以後能怎麼辦?!」
「阿…猶大…戴柔你不是開玩笑吧?我這一生是毀了阿…」
我看著眼前這個從聖經中活生生走出來的故事人物，實在難以想像她是一個生存了二千多年的老女人…更難想像她就是出賣耶穌的猶大!
「嘖，安靜一點，少年阿你太年輕了，無知是福。來，坐下來，安靜的聽聽我的故事…」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「這時，撒但入了那稱為加略人猶大的心；他本是十二門徒裡的一個。他去和祭司長並守殿官商量，怎麼可以把耶穌交給他們。他們歡喜，就約定給他銀子。他應允了，就找機會，要趁眾人不在跟前的時候把耶穌交給他們。」－路加福音二十二章3至6節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我是猶大。加略人猶大。

還記得那一年，出現了一個自稱神的兒子、名叫耶穌的人，他帶著數個門徒來到我所居住的村落。人們都傳播著他就是彌賽亞的信息，我因著好奇，也走到廣場裡聽著他說教。他以超凡的個人魅力及智慧迅速征服了所有村民，讓大部份人也認同了他的學說、接納他的觀點。他亦偶顯神蹟，讓反駁他的人信服，敬拜那他所信奉的神，卻仍有不少人認為他只是一個神棍騙子，招搖撞騙，建立反政府勢力。

問我?我是相信的。而且我是耶穌最服從最敬虔的信徒，我為他的信仰著迷，離開了村莊，跟隨他四處流浪，將他的信息廣傳。旅途上，耶穌從各處挑選出十二人作為他的對外傳教者，即為及後的十二名使徒，他教授我們天上的知識、傳授我們符文的技術，讓我們也能夠仗著上帝的權柄治病趕鬼、小施神蹟。十二人中只有我一個女性，可能是出於信任，也可能是女性心思比較細膩，在後期的旅程中，耶穌指名由我來掌管各人的盤川旅費，為大家安排伙食，其他的門徒一略不能隨身帶備金銀銅錢，只有透過我來分配。

及後很多耶穌所行的神蹟相信大家也聽說過，如「五餅二魚」、瞎子開眼、醫治絕症等等。
還記得那一晚，海裡忽然起了暴風，甚至船被波浪掩蓋。我們一行十多人在船裡被海浪打得翻雲覆雨，耶穌卻平靜的睡著了。我心裡出奇的平靜，因為耶穌與我們同在，我們必得著平安。反倒彼得那臭小子不斷大聲喊叫，說著「主阿、救我們、我們喪命啦」這樣的話，最後終於將耶穌吵醒了。

耶穌起來，看一看周圍的環境，呼一口氣，然後說「嘖嘖，你這小信的人哪，為甚麼這就膽怯呢?」於是他起來走到船頭，斥責著風和海，風浪便平靜了。

自此以後彼得便對耶穌的法力十分沉迷，每天也練習符文組合，希望能夠習得耶穌的一身本領。但畢竟人不是神，再努力的人類也是人類，始終只能習得一點皮毛。不過自那一天之後，彼得終於得嘗所願，進入了一個更高層次的境界，突破了人類的極限，卻也放棄了人類的本質…

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們的航海之旅橫跨著不同的陸地和海洋，每天晚上耶穌也會抽出空閒的時間來教導彼得更深入的符文技術，而我們其餘的人也會一起在旁偷師。這天我們到達一個新的城鎮，大家簡單視察一下環境後天已入黑，便隨便找了一間旅店投宿。

「猶大阿，你便去為我們準備一下早點吧。」安頓打點好一切後，耶穌給了我們不同的任務，有的去聯絡信徒、有的去傳寫書信、有的去打探情報，而我就去買明天的早飯，剩下耶穌、雅各、約翰、馬太和腓力留在旅館。

我走出旅館後到處亂逛一下，看看哪裡有沒關門的包點店，忽然看到一個飛快的黑影從眼角處閃過。由於沒能看清楚，我只當是錯覺，卻沒想到我的一時疏忽便釀成傷亡…

「啊~~~!」聽到一聲尖叫，我立即想起剛才那黑影。
「太大意了。那速度，肯定是惡鬼才有的。」我運起符文力量加速追蹤那聲音的來源，跑到事發附近才放慢腳步潛行前進，殺他一個措手不及。

「噓…抵抗只會讓你死得更苦…媽的!還要推我!你就去死吧!!」牆的另一邊傳來一陣低聲沉吟。等一下…這聲音怎麼如此熟悉…該不會!!
「嗚…!!」另一把女聲剛想要喊叫，卻再也發不出任何聲音。我雙手掩著自己的咀巴不斷抑止心中的震驚、壓抑著腦海那瘋狂的想法，害怕得不禁停止呼吸，深怕喘息間會被發現。

「哼，我就說處女的鮮血是最好的。我本來就只是想要一小口…要不是你反抗的話…根本不會有這樣的結局。安息吧，阿門。」那低沉聲線的主人彷似十分惋惜的說。

兇手一步一步走近，我輕聲轉到另一個暗角驗證我的想法。果然!下一秒我便看到彼得從街角走出來，神態自若的擦著咀角的鮮血，一面滿足的神情令我感到十分陌生。

「是西門…」我沒有開口，只敢在心裡默念。我看著彼得的身影漸漸遠去，身子才一下放軟倒臥在地上，腦部大量缺氧令我立即大口大口的喘息，手腳一陣陣麻痺的感覺，卻遠不如眼前事實所帶來的震撼。西門殺了人…還啜飲著那少女的血!這是怎麼回事?!夫子知道這荒唐的事嗎?!那全能全知的也必知道!

「對不起，我找不到包點店舖。」我懷著不安的心寧回到旅館，完全忘記了早飯的事，卻又不知如何解釋，唯有撒了個謊。
「沒緊，明天再打算。」耶穌說。但我的焦點只能放在早就回來的彼得，心裡盤算著到底有沒有其他教徒知道彼得的所作所為。他則彷彿與平常無異，還坐在一旁和別人談笑風生。
「耶穌，我…」我看了彼得一眼，堅定了意志，決不能讓他消遙法外!
「不用說，跟我過來罷。」耶穌打斷了我的話，看來他也略知一二。

我默默跟著耶穌走到郊外一座小丘，他也終於停下來了。
「先避開其他人，我要告訴你天國的謎。或許你有可能上天國，但是你卻會因此經歷莫大悲痛。」他看著星空黯然的道。
「夫子，這話是什麼意思?」
「你看到一切了吧?西門他…這也是父的安排，你將淩駕他們所有人，因你將犧牲遮蔽我的肉身。」
「我越聽越不懂了，夫子，西門到底是怎麼一回事?」
「其實這是一個計劃，我的降世從一開始便是一個計劃。」
「這我憧，主你是救世的核心。」
「你錯了。」
「吓?」我不禁雙腳一軟，好像知道得越多便越就不能自己。
「天上的那個，計劃的不是救世，仍是滅世。而我…便是那滅世的根源…。」
這一切已經遠離我的認知，也超出我的理解，就好像你的父母在某天告訊你原來你並不是親生一樣。

「西門的變異…我便是其根源。」

「我的天那!這不好笑，那是殺人，還吸飲著死者的血!彼得肯定是投靠了魔鬼!」

「不對，我是認真的。那是因我而起，而且不只有西門，每一個門徒也如此—除了你—我賦予了他們力量，亦讓他們失去血性。唯有你…你是特別的存在，亦是全人類唯一的希望。」

「這不可能…這不會是真的…」

「你知道諾亞嗎?上帝為著人性的醜惡而讓他經歷過人類世紀的第一次滅世，卻料想不到經過這樣的清洗，人類仍完全不憧得反省，甚至更變本加厲，大大傷了祂的心，所以…」

「…為什麼是我…為什麼只有我…!?」

「因為你的信仰是最強的，亦因為你對力量的棧戀是最少的，因為你是最堅定的一個—你是天上的那位留下的最後希望，你就是諾亞、你就是全人類的方舟!我父對人性失望，卻又不捨全然放棄，在這種矛盾的心理下，便為滅世計劃留下了最後一絲曙光。那，便是你。」耶穌說畢後回頭衝我一笑。那不是高興的笑容，也不如苦笑，反倒像是一種解脫的笑、那種能死在愛的人手上的笑容。

「我…我……」突然之間全人類的命運也掌握在我的手中，我不知所措得只能流下一串又一串的淚珠。

「你憧了嗎?你知道為什麼十二門徒中，我只給你一個人掌管錢銀?」

「…」

「因為那無窮力量的弱點便只有銀子!那並不是給你掌管財政的權力!那而是要由你來阻止我們的宿命!」

我這刻才知道自己身上的擔子有多重、在這刻才知道夫子對我的愛有多深
—他即使要死，也只希望死在我的手裡。

他即使不能背棄神的滅世計劃，仍故意告訊我他們的弱點，只希望我能夠阻止他們的大清洗。

我跪倒在地上痛哭，因為主要我出賣祂，但出賣一個明知道會被你賣掉卻仍告訊你這是正確的人是多麼的痛若。

他為了愛，要讓我出賣。我同樣為了愛，也必須出賣他。

我們愛，因為神先愛我們。

我突然想起約翰一書四章十九節的這一句。

「我就說了，你將淩駕他們所有人，因你將犧牲遮蔽我的肉身。」

「犧牲…?」

「不是你所想的那種犧牲…而你很快就會知道了」

我靜默不語，眼框裡凝滿著淚珠。

「後人世代都將譴責你，但是你終將統治他們。我已經告訴你所有事情，來舉目注視白雲，注視雲內的光線、四周的星辰。最前頭那顆星星就是你。」

我看著雲彩，就像整個人衝進最深處一樣，然後第二天醒來，已在旅館床上。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

終於有新post，家寶你個不孝子快D出新故啦，你老母俾人屌到反哂皮啦

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「耶穌說，你們把石頭挪開。那死人的姐姐馬大對他說，主阿，他現在必是臭了，因為他死了已經四天了。耶穌說，我不是對你說過，你若信，就必看見 神的榮耀麼。（…）說了這話、就大聲呼叫說、拉撒路出來。那死人就出來了、手腳裹著布、臉上包著手巾。耶穌對他們說、解開、叫他走。」﹣約翰福音十一章39至44節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「我相信之後發生的事，你也就聽說過。」戴柔回憶舊事的神情仍舊難掩激動，一千多年前的事彷似仍瀝瀝在目。
「嗯，有一張油畫就以那故事為題，猶大跟官員拿銀子去出賣耶穌…」我想起不少兒童書藉也曾以這一幕繪製插圖。
「這裡和事實有所出入，是我給他們銀子去抑制那力量，而非聖經所說的收受利益…主客反轉了。而在那件事後，十一門徒將我抹黑成一個賣友求榮、貪生怕死的小人，藉由聖經顛倒是非。還好編製聖經的一眾門徒還是有潔淨之人，故意將我的性別寫作男性好保護我，甚至有寫著我已經死了。你如果有讀過聖經，不難發現經中猶大的死法並不統一，這便是捏造的證據。到約翰他們發現時已經傳揚了數個世紀，想阻止也再沒辦法。」
「那…除了你，十一個門徒都是奸人嗎?」我看著戴柔，看著她年輕的外表，實在很難相信她已經歷過一千多年的歲月，心裡還滿有疑問，半信半疑。
「沒錯，他們都接受了耶穌的血…相信你聽過彼得的事，也大概猜到他們便是現今人們所說的吸血鬼。他們是第一世代的吸血鬼，力量最強，而耶穌便是吸血鬼的始祖。所以那些什麼讓死人復活﹣我指肉體上而非未日後的復活﹣其實便是讓他成為吸血鬼。你那個老師，大概是第二十五代的吸血鬼吧，那血統已經不再純正，弱得可憐。」

耶穌居然是吸血鬼的始祖…實在聞所未聞…甚至從未如此想像過。大概把這題材拍製電影一定會全球哄動吧。

「什麼第一世代第N世代的…又不是數碼暴龍機，也太複雜了吧…對了，那你為什麼會出現在德國空軍的照片裡?」
「這個…我又要再次顛覆你的這個世界的認知了。希特拉非但不是殺人魔，更是對抗吸血鬼抗衛人類和平的精英…納粹德軍的成立本意便是宰殺吸血鬼。」
「吓…你開玩笑…那希特拉屠殺猶太人…不就代表…」
「猜的沒錯，猶太人本身世世代代就和十一門徒有著緊密關係。而我作為對抗組織的核心，當然要參與。在三世紀到十二世紀期間，我只擊殺了三個一世代的門徒，後來得到德軍幫助，才一舉將雅各、達太和多馬在短短幾年間消滅，因此剩下的門徒大大擴展了吸血鬼兵團的規模。即使在大量量產之下，新生代吸血鬼威力大減，但整體能力﹣尤其是生命力﹣還是遠高於人類，最後導致德軍在長期戰爭中潰不成軍。」
「那表示現在還有五個初世代門徒存活著嗎?你沒有得到吸血鬼的力量，為什麼卻仍青春不老?」雖然我日常也愛看一些科幻小說，但要接受這種事實還是有所抗拒。
「對，以彼得為首，還有安德烈、約翰、腓力和馬太。至於第二個問題，這個我也不太肯定…可能熟練符文技術對這方面也有影響吧…不管怎樣，言歸正傳， 如果那邊的人知道你還活著肯定不會就此罷休，加上我立的契約，我賦予了你後天符文技術，你現在是我這邊的了。」
「沒問題…我早就下定決心了。只不過…我希望離開前做一件事。」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

小時候我參加過外公和祖母的喪禮，只有一些零零碎碎的記憶。

今天，我借戴柔的錢買了一套中價禮服(相信我，活了一千多年的話誰也能成為億萬富翁，但以一千多年為標準的話，戴柔完全是乞丐的級別)，也用髮泥弄一下造型，整裝待發出席一個喪禮。

沒錯，今天是我自己的喪禮。

戴柔說我必須「死掉」，那邊才不會有所懷疑。反正不知道她用什麼辦法，弄來了一具假屍體來瞞天過海。看著父母哭成淚人的樣子實在太難過，好幾刻我甚至想不顧一切衝過去解釋。

我也看到了阿明，一副難以置信的樣子看萫我的棺木。

「你知道的吧，一離開這個範圍就會立即現形，事情穿破了你在乎的人也會有危險。」戴柔也看出來，一直提醒著我。她一邊說一邊面帶憂傷的將手輕輕挽著我，想不到她經歷人生快二千年，仍會對生離死別的場面有所觸動。我鼻頭一酸，抱著她當場就哭了起來，還好屏障對聲音同樣有效。

「走吧。結界時限快要過去了。」她默默的讓我哭了數十分鐘後說。
「嗯…」

我倆離開殯儀館時仍一直挽著手，大概這一千多年來她從未試過和人這般靠近吧?千年孤寂實在不是一般人所能承受，鋼鐵也肯定會有軟弱寂寞的時候。又或者因為我只是個十多歲的孩子讓她失去了戒備?一直以來戴柔都對我冷言冷語，更多的時候以命令或恐嚇對話，這一晚我卻感到我們的關係有了一點微妙的轉變。

「來，上車。」她截停了一輛的士，打開車門就進去，我只好老實的跟在後頭。
「司機，香港機場。」
「吓，我沒有帶護照阿！」
「噓，這裡，我早有準備。」戴柔從包包裡抽出兩本特區護照說。
「吓…林伯特？」當我正奇怪她什麼時候到我家拿了我的護照時，我打開一看，這個名字旁邊的照片分明就是我阿！這是假護照！我都忘記了在法律上，陳家寶已經死了，出國當然要用假身份！只見倒後鏡反映出司機懷疑的目光，我也不敢多說什麼，靜靜的別過頭看著沿路的風景。

這也許是我最後一次看這片土地了。我還會有歸來的一天嗎？我不在家父母仍生活安好？想念他們的時候該怎麼辦？我記得那一天朝早上學出門前，我和媽媽還在為了小事爭吵，這刻作為我們間最後的對話，我感到十分內疚，而我相信她肯定比我更難受。對了，那天匆忙間忘了摺好被舖再走…不過這是再沒有機會了。

我一邊聽著的士一直嗶嗶響的跳錶聲一邊落淚，想起了去世的外公祖母。小時候沒怎麼坐過的士，通常是在緊急關頭必須趕往醫院見親人最後一面的時候才會如此，所以從小到大我也不大喜歡乘坐的士。那年也是如此，不安的心情，卻又無計可施，嗶嗶嗶的跳錶只令心裡更是忐忑，只是身旁的不再是家人。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「愛是恆久忍耐、又有恩慈，愛是不嫉妒，愛是不自誇，不張狂，不作害羞的事，不求自己的益處，不輕易發怒，不計算人的惡，不喜歡不義，只喜歡真理，凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。」﹣哥林多前書十三章4至7節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「到了，下車吧。」過了不久，眼前已是香港國際機場離境大堂。
「喂，錢阿！」我們下車時，司機大喝一聲。
「不用找。」戴柔隨手抽出一張一百元美金說。
除了戴柔的一個小行李箱外，我們什麼行李也沒有準備，不過戴柔擁有無限金錢這個金手指，隨時購置行裝亦不成問題。

「Check In。」我們走到國泰櫃位，戴柔將兩本假護照放在櫃台上，一面淡定的說。而我則完全不敢與空姐有任何眼神接觸。
「夏晨小姐，林伯特先生，沒有任何寄倉行李？祝您旅途愉快。」空姐露出招牌笑容，將登機證雙手奉上。

戴柔接過後拿起一張，另一張遞給我，便走向離港禁區。
我一看機票，Business Class！
再看，目的地︰Letiště Václava Havla Praha！

看似不是英文，立即用機場wifi查了一下，布拉格國際機場！

其實我從未曾乘塔飛機，即使旅行也離不開珠江三角洲，沒想到第一次離鄉別井就跑到地球另一邊的布拉格。

不知道布拉格是怎樣的呢？
布拉格除了廣場還有什麼？

此刻腦子裡就只有蔡依琳的「布拉格廣場」，完全忘了此行除了逃亡外，還關係著人類存亡。

「戴…夏晨！我們到布拉格是…？」我大步走前追趕戴柔，差點忘了她的假名…呃，我是說另一個假名…
「當然是辦事阿，難道去環遊世界嗎？」
「呃…」
「布拉格龍蛇混雜、品流複雜，是匿藏的好地方，在以前是間諜活動盛行的地方…墨西哥也是不錯，不過墨西哥人太多事了…由於二戰的源故，捷克民族還是藏有那冷漠、不管閒事、怕生是非的根性。」
「我們是要到那裡長住嗎？」
「不是，我在那邊有些支援。還有半小時登機啦，上機再說。」

在海關人員面前，我有點畏縮的把假護照交過去，戴柔卻依舊處之泰然，想必千多年來她也一直這樣吧！海關將護照打側看了幾看便揚手叫我繼續前行，我心急如焚，接過護照立即大步離開，你知道，使用虛假護照是很嚴重的罪行阿！
第一次進入機場禁區，本以為將懷著興奮的心情，沒想到卻是戰戰兢兢、步步驚心。什麼快餐店、免稅店阿、VIP候機室阿也完全沒能分散我的注意，手中緊握著的登機證和假護照快要被手汗沾濕。

「放鬆點啦，這樣別人看在眼裡會很奇怪阿。」戴柔掛著太陽眼鏡，手持洋語雜誌，加上年輕的外貌，一副外國留學生的模樣，而我仍穿著參加喪禮的那套正裝，呆味十足。
「嗯…戴…夏晨，這大約要坐多久？到那邊還要過海關入境嗎？」
「嗯…十多個小時吧，難道你這是第一次坐飛機？」
「對阿…」
「來拍個照吧！」戴柔拉我到在登機牌下說。「香港人不是都愛這種的嗎？而且你是第一次阿！」
在登機牌下拍照本來是我一直很想做的事，現在卻有點難為情。
「咔察。」就這樣，戴柔搭著我的肩，和表情複雜的我拍下我們第一張合照。在很久以後我才知道原來戴柔一直很忌諱拍照，因為不老的她對所有留痕的事物也十分敏感，一不小心便會帶來危險，就如那張德國空軍學校舊照一樣。

「航班編號CX…」來了，是離開的時候了。
我看了看手機上的照片，拿起登機證和護照交給空姐便走上飛機。由於商務客位的乘客將優先登機，機內仍是空蕩蕩的，迎面是歡迎我們的機組人員，機倉一切井井有條，寬闊的座位、整齊的物資，我很想可以告訴媽媽原來頭等座位是這樣的。

不久後所有乘客也登上飛機了，起飛前戴柔拍一拍我的肩膀叫我不用害怕。
「即使飛機在空中解體我也能用符文飛行一段時間。」由於我是第一次坐飛機，她這樣說安慰我。
其實我也沒什麼不安，只是看著家鄉越縮越細、越離越遠，有種傷感的感覺。我實在不明白為什麼有些人就那麼喜歡離鄉別井、到外地發展呢？

在飛機上航道後，我草草吃了晚餐，隨便看了一兩套新上映的電影便睡了。戴柔則叫了一支紅酒，敷了個面膜，也不知睡了沒有。
這段日子根本就沒有好好睡過，暈的比睡的多，所以一合眼便十多個小時，飛機終於在睡夢中降落了。
「起來了，把握時間。」戴柔說。
本來就沒帶什麼行李，起床後也不用整理什麼，直接就出境了。走著走著，直到看到關口人員才想起自己手上的假護照，本來放鬆的神經又再次崩緊。

「來，走一起。」終於輪到我們了，她拉著我一起走到關員前將兩本護照放上。
「How many days you will stay in Prague？」關員用極濃口音且不流利的英語問。
「Jeden týden。」戴柔回答，我猜應該是捷克語吧？
「Well，you know Czech！Why travel here？」關員即使知道戴柔能說捷克語，仍堅持說那古怪的英語。
「Líbánky。」戴柔指一指我，向關員說。
「Well well well，ok ok，I know，I know。」那老海關朝我拋了個眼波，意味深長的笑著說，然後就在護照上蓋上了關印讓我們通過。

「你跟他說什麼了？」我收起假護照後問。
「沒什麼，我說我們來渡蜜月一星期。」
「哈！難怪他這樣看我！」我們看起來才十五六歲，居然還跟人家說來渡蜜月。
「過關最好以情侶、家庭為單位，才能盡量避免麻煩。」
「也對…這樣的確會令人減低戒心…」
「所以放心了，婆婆我對忘年戀沒興趣。」
「…什麼啦！我又沒說喜歡你…！」
「好啦，說笑而已，來啦，這邊的接頭人已經在等我們了。」戴柔看看手機說。果然，一到抵境大堂便看到夏晨的歡迎紙牌，手持紙牌的是一個黑人大漢，壯得像熊一樣。即使身子再高，也不難看到那光禿禿的頭頂留著一條淡淡的疤，他咧開大咀，露出幾隻金牙看著我們。
「歡迎來到布拉格。」他用純正的美式英語說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「你們必須忍耐，使你們行完了神的旨意，就可以得著所應許的。」－希伯來書十章 36節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「雷加，很久沒見。」
「喔猶大，他媽的有十年啦，你怎他媽的還是那麼漂亮！你看我都他媽的長老啦！」
「別說那…！」
「喔喔…對不起，我忘記了…來吧，夏晨，所有人也在等你，車已準備了。」
他們一直用淺白英語交談，我跟著他們走了兩步，雷加突然回頭盯著我。
「他是誰？」
「我叫陳家寶。」
「不是，我是指，你是誰，你是什麼？」
「放鬆，雷加，他是我們一伙的，他…是個意外，不過不重要，我們還是趕緊出發吧。」戴柔按下雷加的手，擋在我前面說。
「哼…意外嗎？那實在不像你的風格。」雷加摸一下眉毛，把手插回口袋裡。

「戴柔，他是誰？」
「那年在聖安東尼奧的一個戰友。」
「那道疤痕是我欠他的。」戴柔補充。
雷加領我們到一輛黑色長橋車前，打開後座示意我們進去。
「導師。」負責駕車的一個老人回望說。
戴柔點了點頭，車窗落下一層黑色膠片並開始駛動。
「單面反光作用，外面看不進來。」戴柔說。
我和戴柔並坐一起，雷加身形太過龐大，獨自坐在我們後面一行。這時我才看見老司機旁邊的位置還有一人，深藍色貝雷帽壓得很低，尖尖的面形分不清是男是女，唯獨他沒回頭跟戴柔示好。

整程車他們三人也用英語夾雜捷克語溝通，不知道是刻意不讓我聽懂還是只是習慣，反正我也沒在意，寧願將精神放在窗外的世界…畢竟第一次出國，一切事物都十分新奇。

捷克的街道都灰灰白白的，好像所有東西都舖上一層薄薄的塵，又好像蓋上一幕面紗，令所有東西都感覺很懷舊似的。這裡甚少看到兩層巴士，取而代之更多的是如香港輕鐵般的電纜帶軌列車，馬路也不盡是一貫的瀝青路，城區更常以磚路代替。

橋車穿過胡同交錯的區域，走到一條長長的直街，沿途兩邊也是常見的名店，與原先的小屋舊區形成很大對比。
「你懂英文的吧？這條街叫巴黎街，有些人管它叫猶太街，因為這裡本是猶太人區。」司機老伯看出我對這條街有點興趣，便充當導遊說。
「沒錯，這裡本以法國巴黎著名的香樹麗舍大道作藍本複製，說為是全布拉格最貴的地段也不過份。」戴柔補充。
「看到那邊的HUGO BOSS嗎？」雷加說。
「嗯，我能看到，那是很高檔的禮服品牌不是嗎？」我印像中在尖沙咀商場也有見過。
「你說的沒錯，不過你知道HUGO BOSS是德國品牌嗎？更諷刺的是，它更是德國突擊隊、納粹黨衛隊制服和希特拉青年團裝備的製造供應商，哈哈媽的！屠殺猶太人的軍隊制服商在猶太人區開店！哈！哈哈！」雷加笑得越來越大聲，直到駛遠那店才慢慢收斂。

我們穿過巴黎街走到一個噴水池旁，水池上有一座雕像，背後隱約看到兩個尖尖的建築物頂端部位，水池旁邊一片大大的位置放著三數個流動木制小屋，大概是捷克版的排檔。橋車開過水池，緩緩停下，車門隨即打開。
我揚手擋一擋迎面而來的陽光，適應光線後漸漸看清那尖頂建築物的原狀。環顧四周，後方有一座高高的塔，看似有幾個圓形裝飾在旁。
「這裡是…？」我看一看戴柔說。
「布拉格廣場。」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「因為我遭遇患難、他必暗暗地保守我．在他亭子裡、把我藏在他帳幕的隱密處、將我高舉在磐石上。」—詩篇二十七篇4至5節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我就站在布拉格黃昏的廣場，在許願池投下了希望。
那群白鴿背對著夕陽，那畫面太美我不敢看。

心中響起這首音樂，欣賞著眼前的景色，實在不太真實。無論每棟房子的設計或是街燈的造型、由牆上的裝飾到路上的石板，再到紅色屋頂的懷舊風格，都令我尤如置身童話世界中。戴柔一下車就戴起帽子和墨鏡，穿著長長的斗蓬。如果在香港，這身打扮肯定十分異相，一下子便會成為眾人的焦點，但在布拉格的街頭裡反倒令人完全融入了這個城市當中，與環境十分相襯，毫不起眼。

司機老伯領我們沿著廣場右邊的商店走，走到後方那高塔跟前。我這才發現原來塔上的圓形裝飾是兩個結構複雜的大時鐘︰上面是一個雙層的時計，有著藍和橙的底色，面頭疊著一個小藍圈，兩個圈也以金黑邊框包圍並寫滿奇怪的符號，有的像希臘文字，有的像星座符號，鐘上的三支指針也不知如何計算。它下面是一個相同大小的圓形，內部有著更多更多的圓形一環接一環，而每個圓內也有不同的圖案，似在說明什麼故事，唯獨找不到時針分針，也不知道說不說得上是時鐘。

「叮叮叮！叮叮！叮！叮叮叮！」
在我看得入神的時候鐘聲突然響起，嚇了我一跳。起初以為是幻覺，但大鐘上的雕像的而已確動了起來，原來是那個骷顱骨在搖鈴！接著鐘上的兩扇小門徐徐打開，不同的雕塑人物像走馬燈一樣來回行走。
「那是耶穌的十二門徒。」戴柔說。「就連下面那面鐘上的圖案也在記述十二使徒的故事。」
「哦…那個…」剛好小門走來一個拿著錢袋的男子，正想說那不就是猶大才想起有些話還是別說的好。

表演完畢，鐘聲再響，說明到整點了。遊人拍拍手表示讚嘆後便逐漸散去。
「這座鐘樓已經有近六百年歷史了。這裡面有個悲慘的故事。」司機老伯說。
「當年一個叫Hanuš的鐘錶師傅製作了布拉格天文鐘，布拉格的議員害怕Hanuš再為別的城市建造一座更壯觀的藝術品，因此為了確保天文鐘的獨特性，將Hanuš弄瞎了，杜絕他再度創作的可能。Hanuš為此親自破壞了這個鐘報復國家的背叛，在後續的數百年內也再沒有人可以將它修復。」戴柔一邊左顧右盼一邊說故事。
「人性。」那個戴著深藍色貝雷帽的人終於開口了，那是一把屬於少女的聲線。「你覺得這個故事怎樣了？」雷加看著我問道。
「有點諷刺，議員們一心想珍藏這個作品，最後卻逼使鐘錶師將它破壞。」我說。
「無論如何Hanuš才是大輸家。假若是你的話即使瞎了，也未必能恨下心來將自己最滿意最喜愛的作品親手毀掉吧？那當中的掙扎肯定比雙目失明來得更痛更深。」戴柔幽幽的看著遠方，那弦外之音彷彿在訴說著自己的故事。

「好了，故事到此為止。」她神情一變，掃視四周後運起符文力量將手按到鐘樓牆上的一角。突然間城牆的磚頭就如變型金鋼一樣，一會兒凸出一會兒凹陷，三數秒間不段重組和分離，最後在原有的入口處分拆多一條新的通道。而神奇的是四周的人居然對此視而不見，大概又用上了那種空間屏閉的手段。
老伯首先進入帶路，貝雷帽少女和雷加緊接跟上。
「來吧，小情人。」戴柔剛踏上一級樓梯，回頭看了我一眼，將手放到我跟前說。
我伸手拉她一把，並著肩進入這一個全新的世界。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

從外觀上，天文鐘大樓並沒有太大，不過這條隧道卻長得不成比例。
我們有時向上走，有時又走下坡，在這條隧道行走完全沒有方向感，有時更有兩三個分岔口，如果沒有人帶路，大概只能在這裡渡過餘生，一直至死。

終於看到了光明的大道，隧道的終端是一個大得誇張的地下洞穴，要說的話大約有半個維園，有點像電影裡的走私工場，不同的是這裡空空如也，只有數部電腦和幾個身穿斗縫的人。

「約翰上校。」其中一人說。
「嗨，杰西。」司機老伯回應。
真沒想到約翰老伯是一個軍人，還要是位高權重的上校！
起初見他恭恭敬敬的尊稱戴柔作導師，還以為他只是個打醬油的老司機！

「杰西，人呢？今晚的都準備好了吧？」戴柔問。

「喔猶大，都預備好了，你知道，你這次回來得太突然了，兄弟們都已經在趕過來啦。」杰西身高和我差不多，戴著一頂牛仔帽，約莫三十來歲。

「嗯，先給我那個。」戴柔神情有點不自然的說。

「啊對阿，這裡，給。」杰西將一粒藥丸似的東西拋給戴柔。
戴柔將膠囊用力擲向地面，膠囊立即爆開，內裡的東西從地上迅速變大，一棟兩層高的房子突然無中生有從地面冒起，完全是跟龍珠裡的膠囊汽車一模一樣。

「這個不是魔法…對吧？」我不禁為著眼前的事物感到驚訝。

「當然！孩子，古人管它叫魔法，而我，會稱它為科技。」
另一個斗縫人走近說…等一下…這…這不可能吧！

這是…這是喬布斯！

早年死於癌症消失在媒體的喬布斯！蘋果電腦的創辦人！電腦的天才！喬布斯！

「我知道你在想什麼，其實『上面』很多人都跟我一樣，為了這邊而先行放下了地面上的事。」喬布斯自然有察覺到我驚訝的神色，他走近我伸手摸一摸自己的下巴，示意他是個活生生的人類，然後說。

「這個科技我早在數十年前就已經完成了，只是在生物的攜帶上還是有些小問題…我其實是龍珠的鐵粉，我就是參照他們的意念而創作的。其實早在幾年前地面上的那個我已經是個仿真度極高的機械人了，相對於商場上的鬥爭，地球存亡才是目前我們應該關注的事。」

「哈對阿，不過對於猶大來說現在最重要的還是先洗澡吧！哈哈！」雷加大笑說。

說起上來在談話間戴柔早已踏進那臨時房子裡，還傳出一陣陣肥皂香味。

「畢竟猶大還是女孩子…雖然年紀不是女孩，反正也是女性吧…一天到晚出入戰場不是殺人就是看著身邊的人被殺，真是可憐…總是一個人用那瘦小的身軀背負著世界的宿命。」
杰西放下手中的機器，嘆了一口氣道。

氣氛隨著一口嘆息而凍結，然後各人也從杰西手中拿到一粒膠囊進入了自己的臨時屋。因為怕房子彈出來的時會產生碰撞，所以我挑了離大家遠一點的位置才打開手上的膠囊。

砰的一聲一棟房子出現在我眼前了，我敲了一下門便將提著自己的行李進去。我躺在柔軟的床上，呆望著窗，看到對面戴柔的房子早已關起了燈。我想著這一路的經歷，只怕說出來也沒有人會相信，我從行李箱拿出了紙和筆，決定將我這一旅途的故事都記錄下來，留待某年某日被世人發現這個世界的真相。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「因為神賜給我們、不是膽怯的心、乃是剛強、仁愛、謹守的心。」－提摩太後書一章7節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

由於我們一直在山洞內，所以也分不清白晝黑夜，不過我起床離開房子的時候大家都已經在廣場上忙各有各忙。
「嗨，小子。剛好說到重點，你先過來坐下。」最先看見我的是約翰老伯，本來以為他只是個單純的老司機，但一邊拿著地圖一邊畫黑板的他似乎充滿魄力。坐下才發現列席人數比昨天看到的還要多出幾倍，目測估計整個會議大約有三十多人參與。

「約翰阿，不是跟你說了可以用icloud來共享文件嗎，都什麼年代了。」喬布斯揚著手中的iphone說。
「嘿老喬阿…你可知道就是這一顆蘋果令人類墮落嗎？我們這些老一輩的人還是喜歡一頁頁拿在手上的感覺。」約翰瞄了戴柔一眼笑說。
「好啦快他媽的開始吧！你知道時間本身就不多了！」雷加說。
「知道了。杰西，先給猶大報告一下，更新一下現在的狀況。」約翰說。
「是的上校。首先我們已經正在追蹤世界各地突然激增的吸血鬼目擊個案，證據顯示由維也納、巴黎、馬賽、阿姆斯特丹、柏林、華盛頓、倫敦、愛丁堡，以至東南亞的京都大阪、馬尼拉、上海、西安、重慶、首爾，甚至猶大剛剛回來的香港，都有著大大小小為數甚多的吸血鬼蹤跡。部份地區如馬賽、重慶、上海等等已經攻克成功，但各大首都古鎮被吸血鬼重兵駐守著，一時三刻未能攻略，所以才需要我們重新部署未來的計策。」杰西說。

聽著一堆國家名仿如瞬間看地球的天氣報道，但實在沒想到原來除了郭老師以外還潛藏著那麼多的吸血鬼在世上。眾人都在專心志志的看著杰西解說，唯獨貝雷帽少女聽到愛丁堡一字後身子一震，但很快回復了冷酷的神情。

「不過，」約翰補充說。「重點不在多少城市已經淪陷落入吸血鬼的控制，而是吸血鬼本來的人數不多，尤其在二次大戰後經過希特拉的洗禮，吸血鬼基本存活人數大概在世界各地只留下數十人，而這一批蜂湧而來的新吸血鬼，大約都是介乎於第二十五至二十六代…」

「他媽的這些菜鳥根本不足為懼！」雷加大喊道。
「不對，雷加。試想想，初代吸血鬼怎會不知道這一點。」喬布斯頭也不抬，一邊擺弄著平板電腦邊繼續說。
「他們明知道作用不大卻仍然大舉增兵的背後代表著…」

會議沉寂了數十秒，氣氛好像突然改變，連空氣也冷了幾分。

「戰爭要來了。」戴柔說。

在場每個人都變得神色凝重，連平時嬉皮笑臉的雷加也收起稚氣的笑容。

「嗯，猶大。所以我們需要你回來。」杰西抬起頭說。
「看來有好一陣子也不能休息了。」戴柔拋下手上厚重的文件，聳著肩說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

其後的會議都是關於人手的分配，雷加被派往美國，杰西跑往不遠處的德國，貝雷帽少女前往大不列顛聯合王國，戴柔則要去法國一躺。另外有一堆不認識的人名被安插在不同的城市，覆蓋了一大片歐洲土地。

「所以，大家到達當地後將會有駐當地小組接應，但每國的特駐部隊也並不成熟，因此才需要各位幹部出席今次的戰略會議並到各地支援。」約翰老人作為指揮將留守在布拉格的總部，可能也因為他年事已高不便舟車勞頓吧。而喬布斯作為非戰鬥員當然同樣留守在布拉格，加上他在地面的世界本身已經死了，怎麼還能再回到上面呢？我同樣根本沒有戰鬥能力，所以也是乖乖的待在這裡，還好這邊資訊設備十分發達，倒也應該不會太過沉悶。

「少年阿，真的很抱歉居然將你牽連在內，這件事對你來說實在太沉重了吧？」喬布斯轉頭看著我說。
「教主…阿…不，不會，其實我實際上什麼也幫不上忙，所以也沒有感到什麼負擔的感覺…」我說。說實話我從來沒想過鼎鼎大名的蘋果創辦人會主動跟我搭話，一時間沒反應得及。
「哈，無知是福，能力越大責任越大對吧？我聽猶大說，你跟她有訂下過契約是吧？」細看之下喬布斯比網上照片看到的更飽滿一點，容光煥發。
「阿對阿，你不提起我也忘記了，但感覺一直也沒什麼特別變化，也不懂當中能起些什麼作用。」
「嗯…她沒跟你提過阿？也罷，她自有安排，時間到了她自然會跟你說…」
「唏！老喬，別在那邊偷懶，不是戰員也還有能力幫我搬一下文件吧！快點，快點過來幫我一起還原這個工作間。」約翰老頭抬著數疊文件向另一間膠囊屋喊。
「這就來！臭老頭就硬是要我勞動勞動！就說了要用雲端！你不熟地方，先在這邊坐著吧！」

跟喬布斯道別後我乖乖的在原地，四周本先密集的人群也開始慢慢散去。
在這刻，在人影中我彷彿看見了龍。
沒想到我們之後很快便再遇見，證實了我當時的想法。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「唏，阿寶，所以就是這樣了，你乖乖的待在這邊，等候我回來，別亂跑。」人群散去後，終於有機會和戴柔碰面了。
「那麼你多久再回來？」結伴那麼久了，突然分開我想我多少會有點寂寞吧。
「不長，順利的話大概十天內吧。」
「不順利的話一兩個月應該也能完成。」她補上一句。
「嗯，我會想你的。」這是我的真心說話。
「嘿，少來這套，我可是快二千歲的老奶奶。」
「哈哈，你聞起來卻還是個少女！」
「唏！注意你的說詞。」戴柔收起了微笑，轉眼變回那個冰冷的猶大。我想我也太得意忘形了，畢竟她是一個戰士，一個肩付起全人類宿命的戰士。
「抱歉…」
「算了，沒事。離開前我有件事要提醒你。」
「是的？」
「這裡有一本筆記，將裡面的所有東西背起來，你會需要用到。」
戴柔給我一本書，封面用厚厚的羊皮包著，中心位置鑲有一個銀造的紋章。
「這是…？」我邊把玩著筆記邊問。
「咒語。」
「吓？」
「咒語。就是咒語。當然，你未能領悟當中的精粹咒語也就只是沒意思的拼音句子，不過反正就先背頌下來吧，我回來後再跟你慢慢練習。」戴柔說。
我看著這本厚厚的筆記，心裡一陣興奮，想起小時候玩rpg遊戲，總喜愛使用魔法師，沒想到這個夢想居然有日成真。
「那麼…我真的要走了啦。」戴柔整理一下頭髮望向遠方，頭也不回的說。
「嗯，我等你。」我也不多說什麼，因為再說什麼也留不住她。
「再會。」
「嗯。」

戴柔和一眾士兵離開後基地回復了一貫的平靜，本身已經十分巨大的洞穴彷彿變得更空蕩蕩似。基本上這裡除了數十個普通守衛，就只淨下我、喬布斯、指揮官約翰老頭和一眾研究員。在一處牆壁裡有著一片落地式的巨大屏幕，而屏幕上的紅點就象徵了被攻佔的城市。

「維也納危機解決！」「馬尼拉危機解決！」「丹麥危機解決！」
我們這些留守基地的人每天就只能看著大屏幕，雖然我毫不在意別的城市，總是只盯著戴柔前往的法國地區，但看著別的紅點從世界地圖上慢慢一個個消失卻能讓我感覺到戴柔回來的日子也不遠了。當然，除了望天打掛平日我也沒有閒著，每天也抽一點時間來看看戴柔筆記上的咒語。

「arr..saaa...lum....wa..」這些咒語根本就意思不明，而且以我的學習水平甚至根本不足以將他們的讀音拼出來。
「說跟你說是arsalumwalecump。」喬布斯說。我有空也會問問教主去幫我拼出讀音，但大部份的咒語不是難以發音就是很難入腦，到頭來最記得的只有一個。

「臨！兵！鬥！者！皆！陣！列！在！前！誅邪！」

我也沒想過這本筆記內真有這句，但其實書內所寫並非中文，據喬布斯所說那些全是古希伯來語，只不過碰巧讀音完全一樣而已。這是巧合還是有意我卻是無法判斷，只道還好小時候看馬小靈威風潺凜凜的樣子便背下了這句咒語，所以現在要重新記住也是毫不非力。

「教主，那麼這句話是有什麼意思？」
「這個我也不太懂，因為每個字本身固然有著不同的含意，但將這十個字放在一起又完全不成一句句子，沒法演繹，一點也看不懂。」喬布斯邊撥弄著浮在空氣中的數據邊說道。
「話說，唸完過後也沒有什麼特別感覺，你知道這些都是什麼咒語嗎？」我問。
「當然不知道！不過可能除了咒語外還有什麼需要配合的吧！別心急了你就乖乖背好等猶大回來再說。」喬布斯垂下正在工作的手，慈詳的看著我說。

愛看漫畫或打日本遊戲的人沒可能對這組字感到陌生，但在經歷過這麼多事情後，我覺得這不可能只是巧合。

我懷疑這段常常被視作秘法、咒語的九字護身法很可能是被以前的戰士流傳出去，只是現在的人空有口訣不知如何運作，所以才起不了作用。
這幾天以來不斷有完成任務的戰鬥隊員回到本部基地，除了偶有傷員外，大多都是帶著笑臉回歸。

「嗶～！嗶～！」就在這時電報機響了，是有人由天文鐘回來的訊號。
「太好了！是丹麥的弟兄們回來了吧！」隨著電報聲的消去，基地換來全人員的喝采。但我繼續盯著地圖上一大片紅色的法國，對於我來說誰回來也不重要了…

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「他使我的腳、快如母鹿的蹄、又使我在高處安穩。」－撒母耳記下 二十二章34節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「歡迎你們！我的弟兄…什麼！怎麼回事！」門口的守衛突然尖叫，其餘人員紛紛聚向入口處。
大伙兒趕到入口，卻發現迎面而來的並不是發配出去征戰的弟兄姐妹，而是一個個陌生的面孔，充滿歡呼聲的基地一下子變得寂靜下來。
「你們是誰！？」約翰老頭雙眼緊盯著對方頭領，右手邊有意識地探向腰間。
「約翰上校，你好。喬布斯，杰利，米奇，祖，安妮，嘉文，格連…」帶頭者掃視著在場所有人，然後逐一叫出對方的名字。大家也在疑惑的看著他，但卻又不敢輕舉莽動。
「你是…呃…怎麼會…嗯…你是誰？我記憶中沒有你這號人物。」帶頭者的目光終於掃到我的身上，他眉頭一皺，思索數秒後說。
「我是…」
「別亂岔開話題！我問你們是誰！！」當我想回應的時候約翰老頭一下掩在我身前大喝道。
「我們是…使徒。我叫比利，我們來這裡是為了…」
「砰！」帶頭的比利話沒說完約翰老伯就已經立即舉槍朝他頂上送上一記子彈！
比利完全沒有閃避的餘地，整個身子隨著槍聲一下子往後倒 。但奇怪的是比利身旁的十多名使徒並沒有立即亂成一團，反倒很有紀律的繼續筆直地站在自己的位置。
「嘿…銀彈嗎…猶大的管教還不錯…嘿嘿…不過…」比利將弓著的腰扳慢慢扳直，赫然牙上咬著一塊銀色彈頭！
「不過…猶大沒教你們做人要有禮貌嗎…？你他媽的人家話沒說完你就他媽的就向我開槍？操！給我打！！」比利用力將銀彈一吐立即一改以禮待人的態度大聲喊道。

「臭吸血鬼就臭吸血鬼，使徒？！說的那麼好聽！使你老爸的徒！上！」約翰老伯大叫。

一瞬間十多名吸血鬼打手和基地的各人員立即遭遇上，我在人群中不知所措，剛跑向左邊就撞到被打飛的守衛，向右邊走又遇著另一個戰圈。
「小子！來這邊！」約翰老伯拉著我的手就向後跑。
「上校！這是怎麼回事了！為什麼他們能找到這裡！我們回歸的部隊呢！？」我驚問道。
「我跟你知道一樣多！反正先跑，猶大將你交給我，我不能令你有任何損傷！」

「原來如此…這個小鬼是猶大帶來的，難怪我沒有記憶阿。」比利的聲音突然在耳邊響起，明明我們已經跑開數十米距離，但他仍在一秒間趕上我們！

「猶大身邊的人…最該殺！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「你想得美！」約翰以自己的身體護著我，迎戰比利。但比利左手一撥，右手一刮，約翰苦苦防禦下已經被傷出一道道血痕。

「約翰上校，你的名字倒是響噹噹，若果二三十年前我還真不是你的對手…但是！人類就是凡物！歲月下你還能力敵我們嗎！？」比利的瘋狂令人不安，單單空手造成的傷害已經比刀劍更甚！老頭子只能不時以槍柄格擋，而槍術在如此近距離之下亦難以發揮作用。

「我寧可變老！也不願失去作為人的尊嚴！！」約翰終於貼身捉到比利的衣服，比利再快一時間也沒法脫身。約翰雙手一舉一拋將比利「隆」的一聲整個轟到牆上，拉開距離後立即舉槍瞄準準備開火。

「那麼，你就乖乖地老死吧！」比利怒吼道。

約翰聞聲已經即時向比利連轟三槍，但前一秒明明比利倒在牆邊，下一秒已經繞到約翰的身後！他一手穿過了約翰的背，再來回抽插了三四次。

「上校！！」我看著約翰先是跪倒在地上，然後上身再無力的滑下，幾十秒前還是好好活著的一個人，竟然為了保護我而被殺掉！

約翰連最後的一點聲音也沒發出就直接死去了。

曾經聽過人說，人斬首後大約還有數十秒的意識，但這一刻已經不想再考究什麼。血水從約翰後背的大洞一直湧出，從來沒想過血如泉湧這個四字詞語原來是如此的血淋淋。

「不用害怕，立刻就到你了。」比利得意的笑著說。他輕輕的單膝跪下，伏在約翰的屍首上優雅的舔上一口。

「不要！」雖然知道吸血鬼會吸人血才管叫作吸血鬼，但整個過程活生生的擺在眼前卻是另一回事，加上被吸血的還是剛剛才死掉的約翰！血腥的畫面實在令我感到異常嘔心，立即跪在地上嘔吐！

「喔，原來是這麼一回事。阿寶，無故捲入這件事裡面的確是有點不幸，雖然我也很同情你，可是這就是你的命運吧。來，我會直接讓你得到解脫。」比利低著頭說。

他突然叫起我的名字，我一時遲疑，想起明明剛才他說不認識我，下一秒就彷彿知道我的來歷很親切的叫著我。我看著這個詭異的情境，給不出任何反應。

「啊，猶大人在法國，你們趕緊給總部發個短訊。」比利突然提起頭望向望方，若有所思的跟旁邊的手下說。
「難道說…吸過別人的血…就能閱讀別人的記憶？！」我弱弱的說。難怪他們能夠走過那九曲十三彎的鐘樓祕道！
「嗯，你猜得沒錯，不過也沒關係了，因為你的記憶也將是我的！」
比利緩緩的站起身子，就如獅子對著兔子一樣慢不輕意。
我的眼睛一眨、一開，比利的鼻尖就突然出現在我眼前。我聽著他有節奏的鼻息，呼出一股暖暖的二氧化碳噴在我的臉上，但我的後背卻發寒得流下數滴冷汗。

「永別了，阿寶。」他輕聲道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「耶穌說、我就是道路、真理、生命．若不藉著我、沒有人能到父那裡去。」－約翰福音 第十四章6節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「臨！兵！鬥！者！皆！陣！列！在！前！誅邪！」
我鼓起了最後的勇氣，用盡全身的氣力，對著比利大叫著這唯一我能記住的咒語！
可是預期的畫面沒有出現，什麼事情也沒有發生，我就知道人生沒那麼多奇蹟。
沒想到這句咒語將成為我的遺言…我再也沒法堅持住了，任由全身無力的身子攤倒在地。

「嘿，你這小傢伙，還真敢嚇我麻？」
比利本能的後退了兩步，和我對望一眼，鼻子低吟一聲在恥笑著我。
「看我怎樣修理你。」他張開雙手拉弓，再度向我衝來。
我不閃也不避，緊緊閉上雙眼坐以待斃，就在原地連眼睛也不敢張開。
「砰！」當我以為自己即將死亡之際，只聽見一聲巨響，卻無任何痛楚。
我半張開我的眼睛，沒想到自己完全完好無缺，只見眼前的比利已不見蹤影。
我腳子一軟，整個人坐倒地上。
東張西望，終於在右邊的牆壁上找到有一半身子被巨力打得陷入牆內的比利！

「嗯…我遲來了。難怪在路上沒找到半個弟兄，原來是你這班妖人作怪。」
這聲調高音但濃厚，有種似曾相識的感覺。而聲音的主人就站在我的跟前，深棕色的斗篷完全無法蓋著他發達的背肌，無比壯碩的身型有如巨石莊遜一樣。
現場環境證供加上這一身無敵肌肉，顯然就是他在電光火石間救下了我的小命。

神秘人脫下深灰色的長身斗篷，但映入眼簾的卻是一片刺眼的鮮黃色，形成強烈的對比！
比利從凹陷的牆壁內爭脫出來，看著神祕人時震驚的表情完全表露無遺。
只見他立即收起之前嬉皮笑臉的神情，同時招來了四五個手下嚴陣以待。

「小心！約翰老伯就是被他⋯」我說
「噓，你在旁邊看就好。」肌肉男子回頭對我說。
「你是⋯！！」
我和肌肉神秘人簡單一個對望，相比起比利的震驚，我更感到震憾！
沒想到我之前真的沒看錯！更沒想到這刻他竟然會成了我的救命恩人！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

在上一次戰前會議時，我就曾經看到過他。
永遠的亞洲之龍！
一個童年的偶像、一個殞落的巨星！沒想到他真的是李！小！龍！
當時人群太多，加上這一身誇張的肌肉，與我認知中鋼條身型的李小龍實在差距太大，所以一瞬間難以確認他的身份。
而且李小龍一早於1973年逝世…即使在世，也理應是一個超過七十歲的老頭，所以我一直以為認錯人了。
那麼說，他也是跟喬布斯一樣在地面只是假死？還是說真的只是人有相似？
不然怎可能四十歲多年間完全沒有衰老的跡象！？

「沒想到竟然會遇到你…這下真是倒大楣了…」比利邊抹著咀邊的鮮血說。
「我的確比預定的時間早了一星期回來。嗯…大概你也是從某個弟兄的鮮血得知我們的行程吧。」龍一邊說一邊瞄著比利和他身邊為數不少的吸血鬼。
「你最好別把我們想得太簡單！上！」比利一聲令下，吸血鬼們立即一湧而上。
「哇打～！叱！」龍在怒吼！
可能大家都在電影中聽過不少次，但當在面前發生時，即使你知道他是正義的伙伴，也會被嚇得不敢隨便動彈，仿佛他與身俱來便有一種骸人的震懾力。

如果說普通吸血鬼是Toyota是Honda，比利大概是波子的級別。
而與其說龍是超級法拉利、是林寶堅尼，不如說他是5.5噸拖頭、坦克車！
吸血鬼們就似是單車撞上大貨車一樣，一拳、一腳，便如風中飛絮、脫線的風箏！全部都被那毫無美學的暴力衝擊、踐踏，最後被迫著屈服。
並沒有功夫電影中的花拳繡腿，只有最簡單最直接最原始的暴力！
這就是真正的龍！

只是一眨眼的功夫，比利的手下們要不就是被打飛到不知所蹤，
要不就是手腳不全的倒在地上呻吟著。
龍一聲不發，只是對比利怒目而視。
比利心知不妙，拔腿就跑！但是，人怎可能比龍還快？
即使得到了吸血鬼的強化，也始終敵不過龍的傳人！
「喝！」這一掌毫無功架可言，就像一個從未習武的小朋友隨手打出一樣，但威力卻是無比厲害！比利剛跑離原地，就被一掌打入牆內，今生今世再也哼不出一聲。

「小子，你多等我一下，我先繼續去支援其他弟兄姐妹。」龍頭也不回對我說，之後便衝入了另一個戰場。
我看著已經變成肉醬的比利，絲毫沒有為約翰老伯報仇成功的快感，只被濃烈的血腥味薰得想吐。
人生就是如此難以猜測，早一秒還在咄咄逼人的比利，下一秒便去跟閻羅王報到了。
就如大半年前的我也不會想到竟然會遇上喬布斯和李小龍，更想不到自己竟要跟吸血鬼性命相搏！
可憐了約翰老伯，為了我…這樣的一個我，而捨棄了性命。
如果我更有用…如果我更有能力…如果我可以有再拖延個幾分鐘的能力也好，可能到時候李小龍及時來到，約翰老伯就不會死了。

從小我就有個奇怪的想法，看到街邊的乞丐、
電視裡第三世界的兒童、因意外失去肢體的人，
我都會想：我比他們幸福太多，所以我要知足，
要連他們的份一起努力幸福的活下去。

這種想法可能很自我中心，也有點偽善，
仿如透過別人的不幸引證自己的幸福，
但很多時候也讓我了解到目前的困難、遭遇算不上什麼。
可是從今天起，我必須更努力，把上校的份也一起活下去。

約翰老伯！一路好走！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

終於有文 等咗好耐

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「天地要廢去、我的話卻不能廢去。」－路加福音二十一章33節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

李小龍意想不到的出現無疑是最大的驚喜，但現場卻沒什麼人真心感到高興。
一來是由於約翰老伯和部份戰士的死，
但更多的是因為對自己的無力感到失望、羞恥，甚至憤怒。
明明這是一場即使己方拼盡力量、以命相搏也未必能夠化解的一場災難，
但卻由李小龍輕描淡寫、舉手投足間就拯救了大家，真是十分諷刺。
仿佛他輕鬆的身影反映出我們的無能，遊刃的應對更是一種最大的嘲諷。
人就是這樣的一種生物，既予盾，又危險。
如果不能將這一個惱悔的感覺轉化為正面的動力，便會陷入這樣的一個旋渦裡鑽牛角尖，甚至因為自己的無能為力而憎恨一切。

「長官，我是0隊的李小龍。我剛來西非的尼日利亞回來，由於當地陽光猛烈，雖然對妖人無害，但我估計並非他們喜好之地，所以掃蕩非洲的戰略比預期早了一點回來。」
龍在處理好現場後，跟其中一個己方代表報告。
「嗯，還好你趕了回來，救了大家一命，不然後果真的不堪設想…對了，我是格連，這邊的是馬林下士。」一個金髮綠眼、酷似美國隊長的壯碩男子說。
聽旁人說，格連位屬少尉，由於約翰上校和其他前輩都壯烈犧牲了，現在已是倖存者裡當中軍銜最高的人。身旁較矮小的是馬林，除了他的一頭綠髮，我對他也沒有什麼特別印象。

「我有看過你的電影，也有聽過你的傳聞，很高興認識你。」馬林伸出手說。
「嗯…下士你好，不過我想暫時不是值得高興的時候…」龍回答時眉頭一皺，過了數秒後才伸出手輕輕與馬林握了一下。
「說的也是，來，我們一起再繼續完成救援和善後工作吧！」格連說。
格連奮戰過後就連金色髮端都沾上了不少鮮血，撕破的衣服露出強壯的肌肉，但在龍的跟前當然完全被比下去了。

雖然我並沒有他們這樣的肌肉，但是也不禁感嘆這樣的一個事實－有時候暴力還是解決問題的最好方法。當面對威脅或生死關頭，真的只有自身的能力最可靠。或許我也應該開始好好鍛練一下身材，就算不是單純為了以暴易暴，但起碼能在今天的這種情況挺身而出保護重要的人。

我看著龍和格連的背影，暗暗下了一個決定。
我不想再一直躲在別人背後了，我希望我也可以為別人而戰。

寫到這裡，我想起了在遠方的戴柔。
希望戴柔回來時我能讓她有眼前一亮的感覺吧。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

由於本部的這次突發事件在當天事後已傳遍世界各個分部，
原先在不同地區征戰的伙伴們都陸陸逐逐回到布拉格的大本營。
有不少人都帶著傷痛的心情前來憑弔約翰老伯，但也有不少人是前來窺看龍的風采。
所有不幸殉道的弟兄姐妹早於數天前火化，由於戰事仍然持續，所以一切由簡，只放了各人的照片供人憑弔。

「怎樣了，小子？算了吧，這不是你的錯。」
抬頭一看，是喬布斯來了。他看見我沒精打采的，拍拍我肩膊說。
說回頭，還好當時格連和馬林拼死守護教主，不然我們的損失將會更為慘重。
「教主，這個世界真的有神嗎？」我看著老伯黑白色的車頭相問道。
「這倒要看看你自己是怎樣看待這個世界了。在世人眼中，耶穌不也就是神嗎？但在我們這些人眼裡，他卻倒是魔了。」他說。
「難道你就沒想過，歷史都是勝利者所寫的嗎？勝利一方，自然就成為神了。你看你們中國古時候的封神榜，在我眼中也不過如此。一堆凡人打勝仗了，便各自封神啦。」喬布斯繼續說。

「嗯…我也不懂啦…但我有時候總會想，如果這世界有神，為什麼仍會這麼多不幸的事情發生？世界那麼多不公義的事情，祂都不會管嗎？常常要自己的造物受苦，這樣的神要不要也罷了。」我冷冷的回應。

「說什麼死後上天堂下地獄，也沒有人說得準，每天死這麼多人難道天堂地獄沒有土地問題嗎？」我見喬布斯沒有答話，便繼續自說自話。
畢竟經歷了這麼多，我越來越對以往的既有概念抱有懷疑和挑戰的態度。

「哈，做研究的人最終都難以為每件事找到答案，更何況生與死。所以很多科學家什麼的，最後都成為了教徒，因為世界上太多的事情是解釋不了的…神創造萬物，可能就是最好的一個答案。不過在死後世界這一話題上，我倒是更加推崇東方的輪迴。其實除了中國，很多地方都有著這一說法，而對於極樂世界的描述也是不謀而合。」教主笑說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「你倒是懂很多東方人的事麻。」我說。
「老實說，地面上的知識我實在沒有什麼是不懂的。所以當初我會答應猶大他們在地上假死，全因為這樣能讓我了解更多關於這個世界的事，學習那些從來沒有人涉獵過的未知之事也是我一直所說的Stay hungry stay foolish。」
教主說這番話時彷彿身上散發著那稱為「求知」的光茫。

「我相信因果。今日種種也是因果而成，世事有因才有果，而果，將洐生出更多的因。所以在因果的理論下，輪迴便更為合理！」

「這是我的一個假設，我相信世界作為一個『容器』，『容量』是有限的。有沒有發現，當人類開始蓬勃發展，地球上的其他物種便會同時大大減少，甚至瀕危物種列表也在不斷刷新。而相反像在古時候人類未稱霸地球前，其他生物卻佔有更重的比例。」

「所以，舉個例說這個世界總數的一百巴仙個靈魂，以前可能有五成人類，五成其他物種，但隨著人類發展，兩成的物種死去了，但其實牠們的靈魂不滅，只是輪迴轉世成為人類，便造成了人類七成、其他生物三成的形態。」

「意思是世界上的靈魂有限，從來也沒有新的靈魂可以加入這個遊戲，所有生物死後便再輪迴成下一個物種，運氣好的、種下好因果的便再轉世成人，不好的便淪為螻蟻、植物。這也能解釋神童、前世今生等等的現象，可能正正因為轉世時保留了部份前世所學習過的記憶，才會出現所謂的神童。」

喬布斯滔滔不絕的講出他自己的見解和假設，其實我很享受和他說話的時間，因為每次聊完過後彷彿我也變得更聰明了似。

「或者前世不是人類，卻消除不了全部的記憶，才會出現智力較低的人？」我說。
「哈，也有這個可能哦。」他笑道。
「所以，主導這個輪迴、決定物種比例的人，就是神吧。」
「我想也可以這樣說吧。」

教主的這段話啟發了我，讓想起了戴柔說過的往事。
大概當年神就是想透過耶穌的手來一次REBOOT，將物種的比例由頭分配，就如挪亞方舟的故事一樣。只是耶穌心生矛盾，才親自訓練了猶大希望她能夠阻止這一場大清洗，讓人類得以延續二千多年。

可是這個災難又再來臨了。
而今次，猶大是否又能夠帶領大家化險為夷？

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「耶穌對他們說：『我不是揀選了你們十二使徒嗎？可是你們當中有一個是魔鬼。』」－約翰福音 第六章70節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

又過了約一星期，各地歸來的同伴又再次四散到不同的城市去執行清掃和情報任務。大家在失去約翰後慢慢都開始倚賴格連，我們都很佩服格連的決策力和魄力，而保護教主有功的馬林也自自然然的成為了格連的副手。

我的眼珠子仍然每天盯著大屏幕上標示著法國的紅點，但遲遲未有來自法國的消息。當然這一個多星期我也不是光閒著，我每天也在努力鍛練身體，也跟馬林學了一點拳腳功夫。

本來我是想直接請教李小龍的，畢竟親眼目睹過他那又狂又霸的武功，但想到他這種大人物怎會有空閒教我，再加上那種程度的功力就算真教我也學不成，所以還是沒有過問。然後我想到美國隊長似的格連，但現在的他實在是太忙了，每天看著無數的文件和書信，相對之下還是馬林比較閒。

馬林位屬下士，是德國柏林人。細問之下原來他是德國政府軍方人員，主力協助猶大一伙清掃世界各地的吸血鬼。由希特拉年代開始，德國就已經一直全力支持猶大一伙人的行動，也是少有的知道地下這些事情的政府之一。只不過這些事情一但曝光，將會引發全球性的恐慌，所以一直以來德國政府也是低調的進行著，也只有精英和高層才能參與其中。

「馬林，過來討論一下。」
我剛剛想再找馬林練習，格連和幾個情報人員走近說道。
「嗯。阿寶，那下次再練習。」馬林邊說邊放下拳套，輕輕一按跳出繩圈。
是的，我最後選擇學習的武技便是泰拳。
當初也想過中國功夫，例如宇宙最強的詠春，或是其他門派的南拳北腿。
但是這些功夫各有套路，一來我沒有時間慢慢熟習，二來看過了龍的武藝後，好像什麼架式到了最後都沒有什麼用處，只有最單純的力量和速度。
所以想完又想還是要馬林先教我泰拳，起碼較快能夠起到即時的作用。

「是發生什麼事了嗎？」馬林問道。
「嗯，其實也不確定，但肯定有古怪。」格連說。
「是關於法國的事？」
「嗯，沒錯，果然是馬林，還是如此敏銳。」
一聽到和法國有關我便立即走近他們，而他們也沒有特別避忌，可能是因為我和戴柔的特別關係吧。

「法國那邊，本來由馬賽開始一路北上也是十分順利，可是在巴黎的訊號在五分鐘前突然全部失效，誰也接觸不到，有可能是那個比利臨死前叫手下發出的通知令到猶大陷入險境了。所以我正在考慮要不要多派一隊人過去巴黎，了解當地的情況…」
「但令你煩惱的是…也有可能令這一隊人亦同樣身陷險境。」馬林打斷道。
「沒錯…不過我們實在只能冒險，因為我們不可能承受失去猶大這個風險…」
「所以你也有答案了吧，何必前來討論。來吧，什麼時候要我出發便是了？」馬林笑說。
「就是需要你的同意阿，畢竟我要將這個任務交給能百份百信任的人。」格連嘆了口氣。
「嘿，給我點時間預備行裝和挑選隊員，一個小時後來向你作出發前報告。」
「好，辛苦了，兄弟。」

「我…我也要去巴黎！」
格連拍了拍馬林的肩，正要離去時，我舉了舉手，用我覺得最有男子氣概的聲線說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「阿寶，我們可不是去玩的阿…」馬林直接潑了一下冷水。
「我懂…我也是知道的，但我也想幫忙…」我說。
「你也看到了，上次突襲造成的傷亡可不是蓋的，而且今次連有猶大坐鎮的小隊也不知道是不是陷入了困境，很可能此行將比我們剛經歷過的更為兇險阿！」格連道。
「但是我不想一直留在這裡，每天只能呆呆的等待！」
「不用說了，我絕不允許無謂的犧牲，你這樣過去根本是在送死！」格連怒道。
「對阿！更何況現在根本無法和巴黎的弟兄聯絡，前路充滿未知！」馬林也幫忙說服我。
「我…我…」我再也想不到任何藉口，雖說我自己的生命無需別人負責，但吸血鬼們吸過我的血便能夠完全了解我們這邊的狀態，所以他們的考慮也是十分合理。

「沒錯，這就是重點了。阿寶必須要去巴黎。」
我們回頭一望，原來說話的是喬布斯。他聽見我們的說話，提著一個小盒子走過來說。
「教主…！」眾人齊聲道。
「教主，為什麼你說阿寶必須去巴黎？」格連眉頭一皺。
「你不是說了嗎？巴黎現在無法聯絡上吧？」教主笑道。
「難道阿寶有辦法？」馬林追問。
「傻的嗎？阿寶怎會有辦法？」
「教主，別再賣關子了！」
「別急，阿寶當然沒有辦法啦，但是我有辦法。就憑我手中這個小盒子。」
「？」
「首先，巴黎並沒有整個城市失聯，不然的話法國政府早就插手處理啦！實際上只有我們的同伴失去聯絡，所以估計只有兩個可能性。一，他們的技術員針對性的只捕捉我們弟兄姐妹發出的訊號進行阻截；二，他們以某種科技對一個特定的區域進行封鎖。」

「所以…如果情況是二的話，吸血鬼們應該並未真正了解他們的行蹤，只能大約劃出他們活動的範圈…但萬一情況是一的話，便證明他們完全掌握了每一個隊員的身份和位置？戴柔他們豈不是十分危險嗎？！」我驚道。

「當然如此，但比起第三個可能性已經更為樂觀…」教主說。
「嗯？你剛才不是說就有兩個方能嗎？」格連急道。
「第三個可能性便是吸血鬼從一開始壓根兒就沒有阻截過任何通訊…」教主黯然道。
「而是從一開始猶大他們便已經全軍覆沒…對吧？」馬林接著說下去。

全軍覆沒？不大可能吧？畢竟有那個戴柔在！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「當然這只是一個假設罷了，我們還是不用太悲觀。」教主衝眾人笑道。
「所以這一切與阿寶有何關係？」格連問，而我本人也是不解。
「阿，我說這個盒子可以解決通信問題而已，難道還要我本人親自走到巴黎一趟？萬一我有什麼閃失的話你怎擔當得起！？」教主說。
「這個當然是不可能，我們決不會讓你冒上一丁點兒的風險。」格連堅定地說。
「因此，這個風險只能讓阿寶代我去冒了。這裡除了我以下就只有阿寶懂得怎樣使用這個盒子，所以我就說了，阿寶必須要去巴黎。」
眾人立即將焦點放在我身上，但我根本對這個盒子毫無認知，更是第一次聽到這種科技，怎可能會懂得如何操作？！
「但這刻可是上戰場阿，教主，不然你再來教我怎操作吧？」馬林說完就要伸手去拿教主手中的盒子。
「怎教？我當初可是用了一整個星期去教導阿寶！現在十萬火急，我可以等，那些伙伴可不能等！你寧願讓他們的繼續命懸一線多一個星期嗎？這個責任你又可擔當得起？！」教主義正辭嚴的大罵，就連我也很少看到教主這個模樣。
「…」
「嗯…我懂了。阿寶，你跟他們一起去吧。」一陣沉默過後，格連說。
「士兵，你還有四十五分鐘時間整理行裝，十時正在這邊候命。」馬林看一看手錶說，然後頭也不回的跟格連離去，召集其餘的成員。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「耶和華必為你們爭戰、你們只管靜默、不要作聲。」—出埃及記第十四章14節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「教主…這是…」我待他們走後回頭望向喬布斯問道。
「我不這樣做，你怎可以跟他們去巴黎呢?」教主笑說。
「可是，這個謊也撤得太大了吧?我根本不會使用這個盒子，而且四十五分鐘後就要報到!你不是說這需要學一個星期的嗎!?」
「哈，你當我是誰?這種東西我當然也有考慮到，實際上這是一個很高智能的東東，說你也不會懂。你只需要在確認訊號被屏蔽的區域內按一下這個按鈕，它就會自動運行了!」教主將盒子翻到另一面，將暗藏的按鈕展示給我看。
「竟然是這麼簡單…」
「對阿，只要是有手的人就能做到。」教主滿意的說。
「不過阿寶，有一件很重要的事…」教主突然問道。
「怎麼了?」我問。
「此行極為兇險…為什麼你必須要前往巴黎?」
「我…我擔心戴柔…放不下心。」我默道。
「猶大比你想的堅強，雖然她外表仍像個少女，實際上已是個無比堅韌的戰士了。」
「我知道…」
「而且她已經二千歲了，別戀上她。」教主補充。
「…我知道…對了，你不是說有一件很重要的事嗎?就是這樣?」
「阿，不對。我想說的是，雖然我幫你編了個藉口出去，但萬一你死了的話可別埋怨我，我也只是為了達成你的心願。」教主一臉正經的說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我戀上戴柔了嗎?
我覺得不算是吧?
大概這只是一種習慣，畢竟這數個月來我沒有朋友沒有親人，身邊就只有她。

然而，我那時不懂分辦這一種感覺是習慣、是喜歡、還是愛，
只是很必然的每天她都會在身旁，然後晚上亦然。
現在我才學懂，習慣和喜歡根本就沒有衝突，根本無需去界定，
就是喜歡才會習慣，就是習慣才會更喜歡。

很快的，四十五分鐘過去了，我回到集合地點，馬林也帶著一隊人馬來到。

「好了，大家人齊我們就出發了。形勢容不下我們慢慢再作自我介紹，等下上了飛機你們再慢慢互相認識。」馬林簡單說完一句就立即往洞口處走。

我掃視了一下在場各人，整支小隊包括我在內大概才六個人，但除了馬林也沒有一個是認識的。
我再細看了一下，認出了其中一人正是在布拉格與我們一起到基地的那個貝雷帽冷漠傢伙。

「嗨，聽說你剛從英國回來？」我說。
「嗯。」她簡單一句回應道。也不知道她有沒有認得我吧。

我們剛出鐘樓，門外已經停住了一輛七人車，馬林簡單跟司機說了幾句我們就趕上車出發了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

在車內由於大家分開了三行坐，所以坐在最後排的我也沒有看到前排的人。而在我旁邊的人是一個很壯的大叔，硬要形容的話有的像街霸蘇聯佬的感覺，再隔一個位置便是貝雷帽，我們兩個完全被壓得擠在一旁。
「等下坐飛機時可千萬別坐到他的身旁。」我心想。

「哈囉，我是羅賓。」蘇聯佬說。
「那我就是蝙蝠俠了。」我正想回話時前排的一個亞洲裔少年回頭答話道。
「哈，我看你小子倒是更像羅賓。」然後他左手邊位置的一個男子笑說。
「羅賓可不是黃色的，哈。」蘇聯佬取笑亞洲裔少年說。
「呃…我叫阿寶。」我舉手說。
「小姓董，大伙們管我叫三元。」亞洲裔少年開朗的說。
「我是湯馬斯，你好阿寶。」窗邊那男子說。
「聽說你是猶大的弟子?」三元說。
「呃，其實不算是吧…」

「阿你倒有趣，她不是跟你立成了契約嗎?」貝雷帽少女終於說話了。
「什麼!?猶大!?那個猶大!?怎麼可能???」湯馬斯大聲喝道。
「阿…竟然是這樣…」蘇聯佬雙手抱頭說。
「…」甚至連三元也突然沉默不語。
我也是被嚇到了，難道這個契約代表了什麼嗎?

「所以…猶大真的跟你立了契約嗎?」董三元問。
「是的…是有這回事，就在一個懸空的貨櫃內。」我說。
「這下事情倒不同了…」湯馬斯默道。
「難怪猶大這次會陷入困境。我就奇怪，這怎麼可能，她是那個猶大。」馬林回頭說。眾人露出一副恍然大悟的樣子，只有貝雷帽少女一臉毫不驚訝的表情。實際上我是沒有看到她的表情啦，因為她的帽子還是由始至終一直壓得低低的，不過反正她就擺出好像毫不意外的感覺。

「有人可以給我解釋一下嗎?」我看完各人的反應後，實在對他們的對話感到莫名奇妙。

「好吧，我就簡單告訴你這事情是有多要緊。這二千多年來，猶大只跟過兩個人訂立契約。而那第二個人，就是你。」湯馬斯說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

戴柔在世間二千多年來立下過的唯一兩個契約，其中之一竟然就是因我所立。

「但是我不明白，這跟她陷入困境有何關係？」我問道。
「你還記得立約的過程嗎？」馬林說。
「當然記得，不過戴柔一掌打在我天靈蓋後我便昏倒過去了。」確實，當時那震憾的場面我至今仍歷歷在目。
「她那一掌，是將自己的氣打進你的身體。」董三元一臉失望的說。
「立約的過程，施約者等同將自己的生命能量傳送給受約者，即便可能只有百份之一也好，那可是猶大本尊給予的氣！就是那麼丁點也足夠使你變得無比強大！」羅賓說。
「雖然實際上能灌注給你的只有那麼丁點的氣量，不過那施法的過程也會消耗大量的氣，而那些能量消失了便是消失了，可不像那些電子遊戲一樣會回mp，只能重頭再努力去累積。」三元說。
「因此，猶大有可能變弱了。」馬林總結。

難怪那時候整個貨櫃氣流四颯、刮得狂風大作，甚至鼓起了整個貨櫃，原來那都是戴柔的氣！

「激氣，當年我也曾經請求猶大和我立約，可惜被她婉拒了。」三元幽幽的道。
「哈，你這臭小子，得到那個人的約誓還嫌不夠，還想要猶大的氣？倒真是胃口不小阿！」湯馬斯作勢要打三元說道。
「力量誰會嫌多啦！不過我倒是不明白，猶大連我這種百年難得一遇的天才也看不上眼，怎麼會為你而破例立約？」三元問。
「可能猶大是看到了阿寶身上某種潛能或是特質吧…？」湯馬斯說。
這個問題倒也連我本人都不知道，實際上我連立約是件如此重要的事情也不知道，更加不懂為什麼戴柔會挑選上我。

「嘿，你倒是一直想著拿別人的好處，就忘了會有什麼後果嗎？」貝雷帽少女開口了。
「哈，反正我也不會背叛大伙兒，有什麼好怕的。」三元說。
「那後果的意思是…？」我問。
「哦一般來說，一個約不能只是單方面的，受約者亦必受施約者的制約，一直到一方死去。」羅賓插咀說。
「那個制約是什麼？」
「這可就只有施約者才知道了，制約的條件很大可能因人而異，一般可能就是不能背叛施約者阿之類吧。受施者一般也不會知道的，直至犯了約那刻才會明暸。」羅賓繼續解釋道。
「但那時候就太遲了，分分鐘已受制約那害，當場腸穿肚爛。」貝雷帽少女說。
「哈，我也聽聞過一個人因為犯約而變成了侏儒！」三元大笑說。
竟然原來好處背後還是有風險的，我開始明白了為什麼一直以來也甚少聽到有人叛變或是擔心機密涉漏之類的話。回想起來，還好當時沒有一直想著逃跑，不然可能已經當場慘死。

「來了，閒話到此為止。前面就是機場，大家執拾好行李預備出發吧！」
馬林將車窗的黑色反光面降下，指著前方說。

沒想到這麼快又再坐飛機，但身邊卻少了一直陪伴著我的戴柔。
從沒想過原來戴柔跟我立約背後竟是如此重大的事情，甚至因而令她變弱。
你可千萬不要出事阿！不然我這輩子也不會安樂！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「耶和華必為你們爭戰、你們只管靜默、不要作聲。」－出埃及記 第十四章14節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

在飛機上，我了解了更多關於各人的事。
原來三元和湯馬斯早是戰友，剛剛從澳洲回來。聽說兩人也有著十分顯赫的出身，所以說到精銳小隊的話馬上就被馬林召集了。
而羅賓原來是個地下拳手，早上是高高在上的銀行行政總裁，晚上為了挑戰自我而戴上蒙面頭罩，鍛鍊一身的武功全為了一報吸血鬼的殺父之仇。
貝雷帽也還是一樣的寡言，只知道她跟戴柔好像有些往事，卻沒人願意提起。

「不過話說回來，為什麼我完全沒感到我受了戴柔一掌後有什麼變化？我實在一點變強的感覺也沒有。」我在飛機時問馬林。
「這個我也說不懂阿，可能你身體的氣在排斥？又或者是猶大的氣太強你根本消化不了？我也實在不知道，因為我本身並無立約，對這回事也只是有限公司。」他回應說。
「其實即使立過約也很難說得清，因為每個人的氣不同，對氣的適性也盡然不同－就像我來說，我是化氣為形的一派。但事實上，二千年來從來也沒有人看到過戴柔的氣是什麼形態就是了。」三元補充道。

「嘿，也有可能你全然沒有運用氣的資質，猶大是白廢心機浪費了那千年之氣了。」貝雷帽冷道。

「…」也怪不了她，因為即使是我本人也曾懷疑過這一個可能性。

「別管那麼多了，反正這次說好了你只是技術人員，完全沒必要參與戰鬥，你管好自己的儀器就可以了，其餘的待大家脫險後你再問猶大吧。」馬林說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

時間很短，數小時不夠我們便到達了法國巴黎。
我們並沒有在著名的巴黎戴高樂機場下機，卻在某處的小型飛機場降落。我手上除了教主所給的盒子外，還有一部教主私人授予的第二十代蘋果手機，科技層面據說足足比地面上的世界快了數十年，也完全不需要通訊供應商的支援就能享有數據及通話服務。

內裡是有多先進我是不知道啦，不過反正能在飛機裡上網就已經足夠我享受。
我在飛行途中查看了一下巴黎的小資料，巴黎由內到外分別由八個zone組成，一層一層的就像一個八層的瑞士卷一樣，最中央的為第一區，而最外圍是第八區。

而巴黎之大，我實在不懂怎去形容。
因為始終我是一個孤陋而寡聞的人，在數個月前我才剛剛第一次離開香港，去過最大的地方也可能也就是布拉格。但其實整天呆在地底裡，除了約翰老伯有次偷偷帶我到城堡區觀光外，也只是逛過天文鐘所在的舊城區。但簡單來說，平常大家常說比較傳統的景點如艾菲爾鐵塔、凱旋門、聖母院、奧賽美術館等等都只是在巴黎的第一區裡，而戴高樂機場就處於第五區，第六、七、八區我想就連本地人也不會太熟悉吧。

我們在某處荒山野嶺降落後，坐了約半個小時車，現在身處在第四區一個叫阿努維爾的地方。

周圍也很荒蕪，杳無人煙。
可能是第四區的關係吧，除了又矮又有規律的樓房、空虛的馬路和錯縱的路軌，就好像什麼都沒有似。

「所以我們的計劃是…？」湯馬斯望向馬林問道。
「坐地鐵。」馬林簡短的說。

「坐地鐵！？怎可能？我們不是要執行秘密任務嗎？！」羅賓大喊。
「嘿，就是如此。你想想看，誰又會想到一支足以匹敵一個營的秘密小隊會跟常人無異的從地鐵滲透入巴黎？就如誰人會想到地下暗黑拳皇蒙戈就是某大銀行財團的行政總裁羅賓先生？」馬林瞧著羅賓說。

「嘖…」羅賓將本來放在咀邊的話吞了下去，默默認同了這個造法。

「營」是一個軍事編制的單位，伍、班、排、連、營、等等全部代表著不同的編制比例，比如說三人為一個伍、兩個伍以上就為一個班、三個班為一個排等等。他們從來就沒有人跟我提及過這些，但對於喜愛歷史和打電動的一般男孩來說，也不算是什麼太獨特的知識。

而一個營…簡單理解大概等當於五百人的部隊。

當然，我是到了之後才發現原來馬林對他們的實力評估原來一點也沒有誇大…

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們在不遠處走到了車站，外觀就如一個遊樂場的入口似，然後穿過入口就已經直接是月台。
對我這個外國人來說是可謂頗為特別，可是實際上也是有夠簡陋的。

車站的名字是—Villiers-le-Bel Gonesse–Arnouville。
我發誓這是我到過的地方中名字最長的一個，沒有之一。
除非你硬要把Hong Kong Convention and Exhibition Centre當成是一個地方名吧…
加上我們香港的車站名一般也不多於三數個字，所以對我而言實在千奇百趣。

「來，這裡，每人一張卡，然後跟著我走就可以了。反正你們都不會記得在那裡轉車…對了，話說…還有人記得自己身處的這個車站叫什麼嗎？」湯馬斯笑說。

「呃…」眾人呆道。

「Villiii…..errr….Bel….」羅賓倒是盡力了。

「哈算了啦，反正就跟著我來吧。」湯馬斯率先走進車站，然後大伙兒便一起輪流跟上走進月台。

聽說湯馬斯曾經在法國南部留學一段時間，所以對法國的交通人事都有不錯的了解。看著湯馬斯遞過來的這個地鐵地圖小冊子，再想起我們香港的鐵路，巴黎的鐵路系統像個蜘蛛網一樣，還真是十分複雜。

「沒事，習慣問題而已。」湯馬斯說。

我們等了又等，大約整整數十分鐘才終於有車。跟據湯馬斯的說法，外圍地區的鐵路一般都是這樣，數十分鐘已算不錯，這刻我倒開始懷念香港的鐵路了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「你們存心不可貪愛錢財，要以自己所有的為足；因為主曾說︰『我總不撇下你，也不丟棄你。』所以我們可以放膽說︰主是幫助我的，我必不懼怕；人能把我怎樣呢？從前引導你們、傳神之道給你們的人，你們要想念他們，效法他們的信心，留心看他們為人的結局。」 ﹣希伯來書十三章5至7節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們上了列車後各自找了個位置坐下，人生第一次的到訪，沿途也不忘看看法國的風景。
可是實際上也並沒有太多好風景，倒是一條又一條的隧道，而隧道的兩旁畫滿了塗鴉，寫滿辱罵字眼。有人會說這是一種文化藝術，不過在我看來是蠻恐佈和不安的。

過了一個站，有數個白人青年上車，一陣陣酸臭味和挑釁性的行為舉止，夾雜著一點黑人音樂，反正就是一副十分欠打的樣子。他們一進車箱就到處挑乘客騷擾，也不懂他們在說什麼，但那語氣和咀臉，任誰都看得出來他們是在惹是生非。

「不要。」馬林按了一下羅賓的手說。
「少管閒事的好。」那幾個青年圍著一個老太太在不斷喧譁，坐遠一旁的羅賓早看不過眼想要趕走他們，可是還是被馬林制止了。

無奈突然之間，他們發現了坐在老太太對面的三元和我，可能是華人的關係，他們一直故意在我們面前瞇起眼睛大喊「lee hao」。

「不用管他們，在外地很多人也是這樣，由於中國的掘起令外國感到不安，所以他們都會將自己的不幸福、貧窮，怪罰於中國人，以至於對全球華人面孔的不滿。」湯馬斯說。

簡單來說，他們就是很會歧視亞洲人。

「嘿嘿，別怪他們啦，他們也不知道自己惹到的是什麼人啦。」羅賓衝著三元偷笑說。

「幹，難道生來是中國人就理所當然要被歧視嗎？又不是我硬要當中國人的。」三元怒道。

「！＆＃！（︿＊＃！％＠％＃！＄＃＠％＄！！！」突然其中一個白人青年大聲用法語向三元說。

「他媽的在說什麼？」三元冷道。

「你不會想知道的啦……哈哈…」湯馬斯說。

「快說！」三元道。

「＠＆＊＃＆％＃！＃！＃＄︿％）！！」另一個青年說。

「他這句大概是，說什麼鬼話，來到我的地方就說法語。」湯馬斯繞過了上一句，直接翻譯這句說。

「你漏了最後那一句，黃皮狗，哈！」羅賓補充笑道，原來他也會法文。

「你幫我告訴他，中國人不是病夫。」三元狠盯著青年說。

三個青年聽完湯馬斯的話後笑得肚子快翻過來，然後繼續扮演亞洲人的小眼睛。

「叮噹！」三元怒不可道正想發難，還好車剛到站了。
湯馬斯見狀立刻叫大家下車︰「轉車了，走吧，別管他們！來！」

三元默不作聲的舉起左手，然後捉住前方的扶手順勢拉起自己，便慢步離開車箱。
我立即緊跟在他身後，生怕落單被那三個青年找碴，卻看到那扶手被三元握過的位置已經完全扭曲變形！
三個青年看傻了眼，囂張跋扈的咀臉慢慢變得目無表情，彷彿在慶幸那憤怒的一握還好沒有握在自己的手臂上…

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

經過這一件小插曲後，我們來到一個很大的車站轉車。
一進大堂就已經聽到很大的嘈音，夾雜著叫囂和對罵的聲音，偶有一兩下狗吠…對，我沒聽錯，是真正的狗吠聲。
就在不遠處就有四個持槍特警拖著警犬在附近巡邏，地鐵站的周圍都站滿了各種兇角色，我們一行人在路的正中心走著，有一種所有叫囂都是衝著我們而來的感覺。

「哈，幹！這好像走在電影裡面那些監獄大堂的感覺。」羅賓笑說。
「哈對阿，我們好像那些新入獄的菜鳥被大家『歡迎』一樣。」三元笑說。
看來樂觀的他已經忘記了剛才那件事帶來的不快。

不過話說回來這裡真的給我一種很不愉快的感覺，周圍的目光都不太友善，我只顧緊緊跟隨著湯馬斯的腳步，只想快點離開這個車站，也沒有留意到這個車站叫什麼名字就已經趕上車了。

「湯馬斯！你也走得太快了吧！難道你就不怕我們走失嗎？」地鐵開動後我氣喘喘的說。
三元聽到後哈哈大笑，好像我在說了些很荒謬的話似︰「哈哈，你別擔心啦，就算你真走失了這傢伙也可以拉你回來！我告訴你，他的氣…」
「抱歉啦，我也不是故意的，不過這裡治安很差，我想快點離開這裡而已…你也看到吧，到處都是荷槍實彈的警察，就算是本地人也不太願意在這裡逗留。」湯馬斯說。

我們大約又坐了二十分鐘的車程，終於來到了巴黎一區。
我猜馬林的這個策略應該確實可行，就連我們自己也被巴黎的地鐵弄得團團轉，就算有人要跟縱我們也是太高難度了吧。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「道成了肉身、住在我們中間、充充滿滿的有恩典有真理。我們也見過他的榮光、正是父獨生子的榮光。」－約翰福音 第一章14節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

終於我們看到了陽光。

一走出地面，發現巴黎的地鐵站出入口都不像香港那種摩登的外觀，而是由很古舊的鐵欄組成。綠色的欄杆配上半透明的玻璃上蓋，中間高高的掛著一個牌子，由很不正式的字款寫著metropolitain。就是那種「怪誕城之夜」感覺的字款，綠黃主調加上不規則的鐵鏽點綴，給人一種陰深詭異的氣氛。要不是湯馬斯帶路，我還可能會以為這裡是某個地下酒吧的入口。

走在巴黎的街道很夢幻，跟布拉格一樣，路面都是又厚又凹凹凸凸的石磚，但不同的是整個城市並沒有布拉格那種冰冷而內斂的感覺。要我比喻的話我會說布拉格就像一個失去丈夫的寡婦，充滿著哀愁和冷漠，卻有一種成熟的美。而巴黎卻像一個熱戀中的少女，逼不及待的要將自己最美一面展示給戀人一樣。

看著巴黎街道的風光，我們很快忘記了在地鐵遇到的人和事，一下子就投入到了巴黎的氣氛當中。簡單一條馬路、一支街燈、一排樹，好像也份外美艷、格外令人歡喜。

地鐵站的名字叫做Blanche，因為這次並沒有上次那麼驚慌，而且布蘭琪這個名字也十分簡短易記，所以下車時看了一眼就記住了。

「歡迎來到巴黎，唯一可惜的是，我們不是來觀光的。」湯馬斯說。

我記得當時初到布拉格，雷加也說了類似的話，很久沒有他的消息了，也不知道他在美國怎樣了？

「走吧，我們現在要到那裡去。」馬林看了看手機，舉手指向遠方一個山頂處說。
那裡有個尖尖的似是城堡的東西，看來就是我們這次旅程的基地。

戴柔，我們已經來到巴黎了，很快我們就會再次相遇！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「湯馬斯，那是什麼？」我邊走邊指著對面馬路的一個建築問。
那是一個紅色小屋，屋頂掛著一個大風車，也不知道是裝飾還是真的有作用。
「那是著名的紅磨坊，你就當作是一個歌舞廳般的地方吧！」羅賓搶答。
「噢～」眾人道。

其實除了羅賓和湯馬斯外，我們都未曾踏足巴黎，所以大家也始終對新環境有一點點好奇。雖然知道不是觀光的時候，但由於不會阻延行程，大家都沒有要阻止我提問的意思。

「這一區叫做蒙馬特區，是巴黎市內一個十分有名的區域，意譯為戰神山丘，但實際上這裡是一個不受約束而又頹廢的娛樂中心。這裡和革命很有關係，曾經是巴黎公社暴動的地點，亦處死過不少人。不過亦因為自由奔放和經世叛道的感覺，很多藝術家創作者都會聚居於此。」湯馬斯邊踏著斜路邊說，不知情的人還真會以為我們是一個小型的私人導賞團。

「最出名的莫過於梵高和畢加索。」羅賓接口。

除了紅磨坊外，沿路一直有些外牆貼滿不同裸體女郎海報的酒吧，路上一直有衣著性感的女人在勾搭壯碩的羅賓。

大概十五分鐘後，我們登上了一個小山丘。
當下才發現，原來那個尖尖似是城堡的白色東西原來是一個大教堂。

「到了，這裡就是我們今次在巴黎的基地，聖心堂。」馬林說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「哇~這裡該不會是全巴黎最高的地方吧?好美的風景阿!」三元說。

因為馬林在教堂門外跟一個神職人員交談，我們也乘此機會一睹巴黎聖心堂的風光。
聖心堂立在這個小山丘的最高處，完全俯視大半個巴黎市。
聖心堂下面就是一排長長的樓梯，這裡坐滿了男男女女，或談心或看風景，偶有一兩個街頭藝人表演雜技和唱歌，寫意極了。

這底下還有一列登山纜車，可以直接連接到市中心，不用慢慢繞路而上。不過看到那條長長的人長，感覺還是走路來的更快。

「好了，大家進來吧。」馬林說。

我們進到聖心堂，臨面就是一個大大的耶穌壁畫在穹頂上歡迎我們，感覺上室內的燈火不多，都靠屋頂窗口照射入來的日光照明。

「弟兄姐妹平安，長途拔涉實在是辛苦大家了。請先進內堂安頓一下，然後我們再從長計議。」那位剛才跟馬林交談的神職人員說。

「這邊。」他為我們引路，拉起「staff only」的牌子走進了一個小房間。而木門打開後，只見他在手機裡按了幾下，房間的書櫃暗門便緩緩打開。

「請。」他說。馬林為首，帶著我們一個個進入了這神秘通道，這裡面並沒有布拉格天文鐘的底部如此壯闊，但也有一個籃球場左右的面積。
「好了，各位。是時候工作了。」馬林說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「這位是羅拔神父。在這裡只有他一人打理，即使是地面上的那些神職人員也不知道這地下的秘道，所以可以完全放心－沒有吸血鬼會有這裡的記憶。」馬林說。

「阿對了。我也從格連的訊息裡看到，這他媽的吸血鬼居然有如此噁心的能力，難怪我們的作戰計劃經常被涉漏！」彬彬有禮的羅拔神父突然爆粗，真是一鳴驚人。

「倒是這比利太囂張，以為能將我們一網打盡才漏了口風，神推鬼使的將這千年秘密告訴了阿寶。」馬林道。

「所以神父，你這邊有什麼消息？」羅賓問道。

「先跟你們說一下巴黎這裡的戰況，跟你們知道的一樣，本來我們的基地是在羅浮宮，不過基於這次你們的特殊情況，才開啟了這裡的秘密基地。我依照格連的提議，將你們這次行動完全保密，就算是羅浮宮那邊，也就只有拿破崙一個人知道這次任務。」羅拔說。

「其實那麼多年來我們都對外宣稱建造聖心堂的資金全部都是私人捐獻，那個背後的財主就是猶大。整個巴黎只有我和拿破崙知道這裡，絕對可以放心。」

起初我還以為這個拿破崙真的是歷史那個拿破崙，因為反正李小龍、喬布斯都尚在人世，就算是再有什麼歷史人物出現我也不會驚訝了。不過湯馬斯後來告訴我這只是同名而已，絕非那個法國人的皇帝。

「是的，同意。吸血鬼讀取記憶的能力太過逆天，知道的人越少越安全。」羅賓回應道。

「不過，我們也並非就此放手不管。」羅拔將地圖一攤，到處打滿了交叉圖案。「我和拿破崙給幾個信得過的弟兄發了秘密任務，叫他們到附近偵察看看那裡有訊號阻擋，搜索了數天，最後只剩下這幾個地方是還沒查看的。當然，他們也不知道任務背後的由來…猶大失蹤…畢竟這個消息分分鐘會令整個軍隊瓦解。」

「首先我們身處的是十八區，當然沒有出現屏蔽。然後由位於巴黎一區的羅浮宮慢慢往外擴張…」羅拔逐個指向那些交叉圖案，「…最後只剩十四和第十五區是還沒有完成勘察的。」他道。

「羅拔，你們是否真的確認…」
「當然了馬林。你懂我的，我們的弟兄十分徹底的試過了其他區域各個大街小巷，不然這區區二十個區域怎會耗上幾天的時間！」
馬林提出了疑問，但羅拔立刻以肯定的態度回應。

「好吧，我相信你…不然猶大當初也不會將這裡交由你一人打理。所以明天，我們就去完成第十四區和十五區的調察吧！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「我確確實實地告訴你們：我所做的事，信我的人也要做，而且要做比這些更大的事。這是因為我就要到父那裡去了。」－約翰福音十四章12節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我其實是不想等到明天才出發的，雖然我們來到這邊已經將近黃昏，但布拉格和巴黎並沒有時差，所以也沒有太疲累。而且我們和戴柔越來越接近了，每遲一分鐘她就可能會多一分鐘的危險，我實在不願意這樣。

「別擔心。她可是那個猶大，不會出事的，相信只是訊息屏蔽罷了。」三元看出了我的心事，安撫我說。

「說得對。記住，我們是來探查的，並不是來救援。猶大不需要任何救援。」湯馬斯堅定的說。

「這就對了，我們只是來為老奶奶解決那些她最不懂的科技問題而已，沒有什麼好擔心的。而且我們也需要足夠的休息，以應對不同的突發狀況。我們自己的安全也是很重要吧。」羅賓也如此提醒。

「好吧，那麼我們明天再出發。」我實在說不過他們。

那天晚上，我們每兩人共用一個房間，我和三元待在一起，他睡上格床我在下格床。只有貝雷帽是女性，所以她自己一個佔了整個房間。而羅拔神父回家了，馬林便剛好睡在他的位置。

「噓，阿寶，來。」三元如貓一樣輕盈，無聲無息的由上格床跳了下來。
「三元？怎麼了？」我睡眼惺忪的問。
「什麼怎樣，出去找猶大阿！」
「阿，你不是說別緊張，她一定會沒事的嗎？」
「來吧，反正睡不著，要不當觀光也好。」三元笑說。

我是沒有三元那麼樂天啦，也沒有觀光的心情，但是早一點找到戴柔，便能早一點安下心來，所以我還是被他說服了。

我輕輕的爬下睡床，兩人一起靜悄悄的走上地面。
「放心好了，這是高科技的暗門，可不像電影裡那些又重又笨的秘道，不會弄出一點聲音的。」三元站在門前拿出手機預備連接暗門的操作系統。

「你們要去哪裡？」
一道聲音從我們背後發出，這下我們倒是被逮到了！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我和三元回頭一望，聲音的主人正正是湯馬斯！

「阿！我倒忘了，你佈下『陣』了吧？我就說過了，他從不會讓我們走失！」三元和湯馬斯早已相識，當然對他的能力暸如指掌。

「別廢話了，你們這是要干麻？你們打算自己外出去找猶大嗎？」湯馬斯冷冷的說。

「呃…這…」我一時之間也想不到什麼合理的藉口。

「豈有此理！你們竟然…不叫我！」湯馬斯笑道。

我和三元也一起笑了。
還以為要被壞大事了，沒想到湯馬斯也跟我們一樣想法。

「那麼我們出發吧！」三元一打開暗門，我們三人便開始了這次的黑夜搜索行動。

由於只剩下十四和十五區，我們打算分頭搜索，湯馬斯到第十四區，而我跟三元一隊前往十五區。三元和湯馬斯不愧為精英中的精英，身手極為利落敏捷，一絲多餘的動作也沒有。而我經過馬林的調教，雖然未能如他們般飛簷走壁，但已經比一般跑酷運動員更為嬌健，勉強能夠遠遠的跟住他們的步伐。

「哇！這…！」
我們爬上屋頂時，一道射燈快速地掃射過來，我當場嚇到，反射性地舉起雙手保護自己，該不會那麼快就遭遇上敵人吧！

「哈哈哈哈哈！」三元和湯馬斯他們沒有說話，只遙遙的指著前方大笑。
「我的天阿…這也…太…太漂亮了…」我移開雙手，就立即被眼前的艾菲爾鐵塔深深吸引著…我發誓，我從來沒見過如此美麗的景色！我望向鐵塔的頂端，原來射燈是從那裡而來。那射燈就好像海邊燈塔一樣一直來回三百六十度旋轉，我們只是剛好被掃過而已。

「這裡下面的是戰神廣場，戰神廣場末端的那個鐵塔就不用我介紹了吧。」湯馬斯說。
原來除了我們所在的戰神山丘外，還有一個戰神廣場！那一大片草地的盡頭便是著名的巴黎鐵塔，而草地的兩旁有著數排被修輯得四四方方的樹木，整個配搭好看極了。看著鐵塔上一閃一閃的白色橙色燈泡，我都快忘記了這晚出來的目的。

「由這裡看過去，左邊的是十四區，右邊便是十五區。猶大消失是今天中午十二時零五分發生的事，現在大約晚上十一時分，大概有足足十一個小時失去通訊。正常來說如果一般隊員的話，執行任務期間只有超過二十四個小時失聯我們才會進行搜索，而將軍級別的話，大概十二小時。不過由於對象是猶大…這身份太過特殊了，所以我們才會提前行動。如果可以的話…我也想早一點找到她。」湯馬斯解釋道。

「好吧，我們左，你右。放心，我會看管好阿寶，不讓他少一根頭髮。」三元說。
「嗯，手機聯絡！」嗖的一聲，湯馬斯彷彿被什麼怪力拉扯一樣整個人飛了出去，只留下這句話便整個消失了。我呆了數秒後，才明白原來他們剛才是為了照顧著我才故意將速度放慢了！

「好了，我們走吧。」三元說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「首先，猶大什麼時候失去聯絡並不重要，因為我確信猶大仍然在生。」三元邊走邊說。由於和我一起，所以他也沒有用上高速行走，這反倒令我很好奇到底他跟湯馬斯誰比較強一點。

「大家沒想到，反而重要的是－猶大在什麼位置失聯。只要知道這個位置，然後再判斷這十個多小時內猶大可能的活動範圍－以猶大的能耐，當然十個多小時已經可以遠走高飛，但她身邊還有其他隊員，以我認識的猶大是絕對不會掉下他們不管。而出了狀況下，隊伍中必然會有傷員。因此，只要用一般隊員的移動速度，再推測傷勢的減益效果，就可以劃分出最實際的搜索區域來。」他繼續分析道。

「但戴柔到底在哪裡失聯…？」我問。

「由於提防吸血鬼那逆天的技能，就連羅拔神父也並沒有接收到這個訊息…但最重要的就是，我先前已經從格連那邊弄到過來了－當然是在他不知情的情況下啦。猶大最後失聯的位置便是在這裡…第十五區的這一點。」三元指著手機上的地圖說。

「48°49'48.3"N 2°19'46.5"E。」地圖上的圖釘指示著。

「而這個情報也跟羅拔神父的手下所調查之結果吻合︰十五區仍未進行搜索。不過即使劃出了實際搜索區域，我也希望先到訊號消失的原地，看看會不會有什麼綫索。」

三元比看起來更為老練，其實他也不過剛過完廿一歲生日，但處事上完全像個老手，我只懂一直在旁邊嗯嗯哦哦的跟著走。我之後也有問過三元既然知道失聯位置為什麼不跟大家說，他說還是保密點好，畢竟格連並沒有要將消息發放開去，而且他說這樣比較好玩。

「到了，應該就是這裡前面…」我們穿過了一個公園，走進了一個似是民居地帶的街道。

「48°49'48.3"N 2°19'46.3"E、48°49'48.3"N 2°19'46.4"E、48°49'48.3"N 2°19'46.5"E…到了。就是這裡。」終於跟著地圖指示走到圖釘處了。

「啊？這是…越南餐館？？？」我們從手機上確定了數字正確後一抬頭看，只看見大大的招牌寫著「vet」，然後有不同的食物照片和很多個「pho」字的餐牌貼了在玻璃窗外。難道戴柔是太餓了心血來潮想吃個越南粉，然後慘遭暗算？還是說這個越南餐館裡內有乾坤？？

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「因為父怎樣在自己有生命，就賜給他兒子也照樣在自己有生命， 並且因為他是人子，就賜給他行審判的權柄。」－約翰福音五章26至27節。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「這到底是…？」三元和我呆呆的站在已關門的越南餐館門外對望，大家也不知所措。

「看看這裡…他們中午十二點開始營業…時間上也跟猶大失去訊號的十二時零五分非常吻合…難不成她真的過來吃越南牛河？！」三元看著門口的海報說。

「我印象中她不是那麼…貪吃的人…而且…這也太詭異了吧！」我也想不明白。

「算了，反正來到，我先進去看看。」三元道。

「呃，門鎖…」我才剛想說門鎖上了，三元卻一下子輕鬆的將門拉開了。大概這也是他能力的一種吧？

我們在餐館裡用上了約半個小時進行搜索，但除了牛河湯頭的秘密外什麼也沒發現到。

「難不成是地圖出錯？還是數字抄錯了？」我道。

「不可能，我可是用複眼看到的！」三元說。

「複眼？」

「算了…讓我想一想為什麼會這樣…」

「都已經正正立在地圖顯示的地方了，難不成他們鑽到地底裡去了？」
部署整晚的行動落空，我晦氣地說。

「地底…？對了！地底！阿寶你真是個天才！我怎會沒想到呢？就是地底！那個訊號只有經緯！沒有高度的概念！」三元大喊。

「地底？這裡的地底裡有什麼？對了！難道是地鐵站？！」我驚喜地說。

「可不是地鐵站這種普通東西，來吧，跟我走！我知道正確的失聯地點了！」
三元歡喜的道，彷彿就跟找到戴柔似…這個人也未免太樂天了吧？

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

三元一時興奮跑太快，我花了數十秒才追得上他。
我們一路向北大約跑了五百多米，穿過大馬路來到一個大宅前面，但我看來這不是一般的大宅，因為它的門前有一個特別的路牌，我猜這應該是一個公共設施。

「這裡是Les Catacombes de Paris，世界最大的人骨公墓！」三元說。
「墓園？在這個屋子入面？這怎算最大了？你有到過寶福山嗎？」我問道。
「哈，Les Catacombes de Paris的中文是巴黎地下墓穴！所有的骨頭都在地下。來吧！跟我走。」明明閘門都緊緊鎖上，三元又再重施故技，什麼也沒做就將門輕輕打開。

「由於以前巴黎曾有過瘟疫，又經歷過戰爭和革命，地上的墓地早已不夠用，但擺著屍骨不放又會引起衛生問題，所以便將一個當時的坑洞改造成專放死人骨頭的公墓了。」三元一直帶我走進屋內一直說。

「而現在，它是一個博物館。我我以前一些當導遊的朋友曾經說過這裡，就想到了那些被封閉了禁止內進的小路。」

我們穿過了一些展版區域，進了一個小門，然後就看到一條彷似沒有盡頭的迴旋形樓梯，一圈又一圈像極了直通地獄的捷徑。

這裡不愧為放滿死人的地方，極度陰深之餘冷不防就吹來一陣陰風，我們走在窄窄的迴轉樓梯上，就像是排隊前往陰間喝孟婆湯似的。

我們打開了手機上的照明功能，踏在又短又窄的梯級，周圍除了我們的腳步聲外就只有空洞的風聲。偶爾照到牆上的塗鴉和法文字句，好像一句句警告似，真是令人份外不安。

「媽的，嚇到我了。」我不小心照到這樓梯的底端居然還有一口井，不也知道是天然積水還是真的一口地下井，天知道這水下面有多深！彷彿隨時會有東西從裡面衝出來，我看了一眼後就不敢再看。

樓梯走到了一個比較寬廣的展區，我們沿著一條又長又黑的通道前進，再走下去，我們終於來到了存放百萬遺骸的走廊。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

這不能只用震撼二字去形容－因為兩邊牆根本完全由骸骨所組成。密密麻麻的骨頭也分不出是那個部位的骨骼，一根根極有條理的堆砌成一副延綿萬里的「骨牆」，頭骨也很按規律的一列排開，如分隔線一樣將骨牆劃分成上、中、下三個部份。

「嗚～～～」

也不知是從那裡來的風，一吹過那些頭骨便奏出嗚嗚的聲音，有如怨婦的哭聲一樣。我的手機還偶爾照到一兩隻蝙蝠，牠們的那雙眼被光照到後還反射出一些奇異的光線…天啊這裡真的好恐佈。好吧，第一下看到是很酷的，不過待久了就好像完全被死亡的氣息包圍著一樣，連想法也開始變得灰暗。說實話，怎會有人想來參觀這種地方？

我們穿越了這條走廊來到一個大廳。
當然，兩邊的牆還是塞滿無名氏的骸骨，但更甚的是甚至連大廳中間的幾根砥柱也圍滿著一圈又一圍的骨頭。

「阿寶，拿你的手機來。」
本來就靜得只有風聲和呼吸聲的地洞，我突然被三元的說話嚇了一跳。
「啊…好的，這裡。」
「我的手機不是軍用發訊器，沒訊號了。所以要借用你這部教主特別版，哈。」
三元很快將數字輸入我的地圖，赫然發現地圖圖釘所指的位置前面就是封閉了的洞口。

「Bingo！果然沒猜錯！我就記得當初那導遊朋友說過，由於墓穴太大，所以為了防止遊客迷路，只開啟了當中的一小節。他還說過，整個骨廊延綿不斷，可能走幾公里路也沒走得完，所以我就想到這個地址很有可能就在這裡！」三元一下打開了緊閉的鐵閘，我們先拿手機照了一照，看不見盡頭，四周只有黑色一片。

「走吧，跟緊我。」三元說。
本來在一片漆黑中，透過手機的照明我們只能夠看到彼此的頭。也不知道三元做了些什麼，突然間整個人發出光茫，變成了一個人肉照明工具，我們這才能夠看清楚附近的路。三元一發光的瞬間嚇得附近的蝙蝠全部飛走了，而我也花了一兩秒眼睛才能適應過來。

我們走了數分鐘，終於在一個小洞穴裡到達地圖所指的方位。
gps在地圖中顯示我們正正站在越南餐館內，相比起越南餐館，這裡確實更加有可能是戴柔失蹤前的最後一個地點。

「我猜是這裡了，我們在附近搜索一下看看有沒有什麼發現吧。如果什麼也沒找到我們再深入裡面走走看。」耀眼的三元說。

我們在附近認真的觀察，但這裡真的什麼也沒有，就只有骸骨和沙石。

我沒有回話，正全神貫注的掃視著眼前每一個骷髏骨頭。
忽然間我發現一條蟲住在其中一個頭骨那空洞的眼窩裡面，被嚇得退後一步時，突然有個聲音對我說︰「阿寶？」

阿寶有時差眼訓了
屌，聽日即刻返工，明天再繼續擺返D文手下留情

有D事去左外國不過唔講太多啦，廢事比FD認到

辛苦哂各位隊友
呢段時間POST唔到文但係都有一路打緊

終於等到 以為你棄故
而家係post返之前個啲？好似睇過哂

yes 方便有新讀者，我會擺返哂全部先
都比D追左太耐冇記性既爸打溫習下

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「哇！！！！！！」
我被突如其來的聲音嚇得大叫，整個人失了重心向後跌，當我還以為是由骷髏骨頭發出的聲音時，卻突然發現這不正是戴柔的聲音嗎？！

我將頭向後一仰，就看到戴柔驚訝的看著我！

「戴柔！！你怎會突然出現在這裡的！」我一個翻身，情不自禁的一把抱著戴柔大叫。
「哈…怎麼了，阿寶…你怎麼會走到這裡來？呃…你是董三元吧？咳咳…」戴柔看到耀眼的三元後，示意我放開雙手…也是的，我樂極忘形了，忘記了她可是一軍元帥阿。

「是的，真好，你記得我。」三元說。
「哈，畢竟很少人會夠膽來直接說要跟我立約阿。是了，你們什麼會在這裡？」戴柔毫髮無傷、容光煥發，完全不似被捲入了什麼事端一樣，令我和三元十分好奇到底在她身上發生了什麼事情。

「是這樣的…」三元將整件事情的起末由戴柔消失至到剛剛的索搜原原本本的告訊了戴柔，戴柔聽畢後一臉無奈內疚的樣子。

「原來如此…抱歉了，令你們擔心。我想說十二小時失蹤才會展開搜索…正正打算在十二個小時過去前打開訊號報一報平安，卻沒想到你們已經一早趕到了。」她說。我一開手機，時間果然剛剛好正正是十一時四十五分，離十二小時還有二十分鐘！

「那是將軍級別的標準吧！你可是最特別的存在！你可知道你消失五分鐘我們這邊是有多緊張！」三元大喊道。

「嗯…對不起。只不過這次發生了特別狀況…」戴柔充滿歉意的道。她雖然地位尊貴，但確實不是霸道的人。

「不過話說回來…你的隊員呢？還有，你剛才是怎樣突然憑空出現？！」三元忽然想起這些事情，便開始提出他的疑惑道。

「這個…他們在另一邊很安全，這也是我斷失聯繫的原因。不過由於這件事情與我的能力有關，我並不想透露。」戴柔說。

「所以說我們之間並沒有信任嗎？」三元嘆氣道。

「也不是這樣…只是…」戴柔也嘆了一口氣。

「好吧，正所謂『道歉時露出胸部是常識吧』。為表誠意，我的能力是化氣為形，我可以將氣凝聚然後召來不同的動物。」三元說，他這份人就是如此直接。

「像現在，這是鮟鱇魚－也就是人們常說的燈籠魚了。」閃閃發光的他補充道。

「所以，你的能力是？」三元兩雙眼睛同時盯著戴柔，就連我也是很好奇這個存活二千多年的人到底身懷什麼絕技。

「嗯…我的能力是…」她說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「我的能力和空間有關，原諒我只能這樣說明。」戴柔輕聲地說。

「嗯！好吧，這已經足夠了。知道得太多也未必是好事。現在我們大家的條件對等了，我獲得了你的尊敬，也會繼續一樣尊敬你，我的老大。」三元這個人就是孩子氣，明明年紀比我大，但經常為著自己的一些教條而執著。

戴柔交代了整件事情的來龍去脈－當然，除了與她的能力有關的部份：

戴柔一隊共有四人，這另外的三個人資歷較淺，約翰老伯一心想讓他們在這次行動中跟戴柔學習一下。但其實戴柔一向獨來獨往，總會身先士卒的解決任務，所以他們更多的就只是跟在後頭，好像打online game mmorpg一樣吸經。

但就在一次敵人的埋伏中，有人受了致命傷－你知道，有戴柔在，這不可能是敵人造成的－這是一個意外的friendly fire。據戴柔說，當時他們遇到埋伏，所有人都慌了，完全亂作一團。其中一個年輕隊員急於求成、能量失控，繼而用大絕誤傷了其餘的兩名隊友。

以前打遊戲時就經常發生這種事情，甚至要把friendly fire功能關掉才能避免絕交收場，真沒想到這種事還能發生在現實生活當中。當真是不怕神一樣的對手，只怕豬一樣的隊友。

然後，那個大絕殺傷力超大的隊員也因耗力過度而陷入昏迷，整個小隊就因此而不能繼續行動。但這樣待著也不是辦法，你不去找敵人敵人也總會找上門，所以戴柔便索性將整個小隊帶進了另一個空間暫時躲避了。據她所說，裡面因為無法通訊，所以才一直失去聯繫至今。

「我就跟約翰說過，其實我一個會更好，但他就總是想著要培育一下年輕一代。」戴柔瞄了三元一眼，說。

說起約翰老伯，我鼻子一酸，又想起了他擋在我身前的一幕。

「約翰的事你就別傷心了。他盡了他的責任，也將希望放到你們身上，完成他的心願就是最好的報答。」戴柔看著我說。畢竟這兩千年來她閱盡無數的生離死別，我不會怪她對死亡的冷漠，因為任誰活個兩千年也會因而變得麻目。

「我的那個空間，進了去就完全看不到出面的情況，而且一但開啟就只能在附近進出，所以我要先找一個安全的地方才能將他們帶到哪裡去…不然的話一出來就被吸血鬼包圍可怎得了？然後我想起了這個地方－我在16世紀末時蓋了這個礦洞，原本想以此為基地，不過很快它就被發現了還被當做亂葬崗。我就乘著大正午吸血鬼最不活躍的時候趕快將他們帶到這裡，然後準備出來發訊號時就碰巧撞見你們了。」戴柔原原本本的將整個故事告訴我們。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

戴柔發完訊號後也沒有急著要回到那空間去，因為那個昏迷的臭小子已經甦醒，正在裡面照顧另外兩人。三元抱怨了幾句，說戴柔總是自己一人小隊就衝鋒陷陣，所以對於團隊的交流和意識實在太缺乏了，如果多點溝通便不會鬧出這一回救援行動，作為一個領袖畢竟太粗枝大葉。

戴柔也沒有因為這個黃毛小子的責難而難堪或是什麼，只是一笑置之。

細看之下戴柔的頭髮長了不少，但樣子沒怎麼變，那雙琥珀色的瞳孔還是一樣懾人。

「對了我先通知一下湯馬斯。」三元說畢，也沒問我拿電話，隨手做了一個動作就好像完了事一樣。

雖然他動作細微，但還是被戴柔留意到了—原來三元召來了一隻小蟲去負責報訊。

三元說召蟲是他的拿手好戲，偷看格連的文件以至開鎖都是由小蟲代辦，難怪他之前就曾說過什麼複眼之類的話。

「那麼那幾隻蝙蝠也是你的傑作嗎？」我笑說。
「那可不是！那種骯髒的東西我可不要去…」三元立即否認。
但我們可沒想到戴柔會很大反應的說：「什麼？！什麼蝙蝠？！」

「剛才我們下來的時候就在洞裡一直看到蝙蝠阿…」我道。

「完了…完了…那些故事裡蝙蝠常常跟吸血鬼扯上關係可不是偶然的！高等的吸血鬼可以透過法術跟蝙蝠共享視野！你家師傅沒有教過你的嗎？！」戴柔怒道。

「吓！不會吧！？蝙蝠不是瞎的嗎？！他老人家只懂打打殺殺，那有教過我這些細膩的東西！這次糟糕了！」三元也急了大叫。

「蝙蝠並不瞎，只是能可以看見不一樣的光譜顏色，而最重要的是，人們總說牠們瞎，正正就是因為他們的視野都賣給吸血鬼了啦！」戴柔說。

「最後一次看到蝙蝠是什麼時候？」戴柔轉念又急問道。

「我記得！在進隧道前，三元發光後他們就嚇跑了。」我說。

「那現在要怎麼辦？我們要先立即離開，然後找天再回來接那三個小子嗎？」三元說。

「如果吸血鬼知道這裡有古怪，也會派人一直留守。所以…」

「所以？」

「我們就在這裡將他們殺光吧。」戴柔狠狠的道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「你要專心仰賴耶和華，不可倚靠自己的聰明。 在你一切所行的事上，都要認定他，他必指引你的路。」－箴言三章5至6節。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「阿！糟了，那樓梯裡已經有吸血鬼陸續進來了！阿！痛！該死，我的小蟲被蝙蝠吃掉了！這下倒聯絡不了湯馬斯阿！」三元一直在自言自語，看來他又與小蟲的複眼分享了視野。

「還好蝙蝠只能共享視野，不能分享聽覺，即使牠們沒有被你的光茫嚇走，也不會聽到我們的對話和能力的秘密。」戴柔說。

我們在剎那間已經聽到地洞外傳來密密麻麻的腳步聲，敵人已經近在咫尺！

「猶大！我們知道你在裡面，乖乖等著送死吧！」一把又尖又刺耳的聲音說，一下子整個洞穴充滿了回音：「那次失去了你的蹤影，還道再沒機會解決你，沒想到來了兩個小老鼠幫我帶路！」

「哼，臭老頭，你還學不乖嗎？上次派來的小隊都全軍覆沒了，這次還敢叫人來送死？」戴柔毫不示弱的說。

「對阿，所以我今次學乖了，一個小隊確實才小瞧了你，今次我足足找來了十個小隊，一人一發口水也浸得死你！哇哈哈哈哈！」那臭老頭說。

「那趕快開始吐阿？」戴柔咀巴不饒人的說。

「十個小隊！？豈不是少則五百，多則近千人！？」三元說。

「五百至一千人！！被五百多個普通人圍住也已經不可能逃跑了！更何況他們都是吸血鬼？！」我大驚喊道。

「不要怕，如果真有一千人，我打五百，三元打四百九十九，留一個給你就是了。」戴柔盯著前方的通道說。

「哼，如果五百的話，我全打了！」三元拍一下心口說。

天阿，這兩個人以為自己在打戰國無雙嗎？什麼每人打五百！雖然他們都有不同的特異功能，但三個人要應付五百甚至一千個人！這有什麼可能？

「老大，獻醜了。」
三元掩在戴柔前面，擋在通道的入口處。那鋪天蓋地的腳步聲已經震耳欲聾，吸血鬼的身影已經近得肉眼可見，看來這兩個人是不打算逃了。

「董三元，參上！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「殺～～～～」
吸血鬼們的咆哮令到山洞的周圍也開始震動，但三元還是信心不減的站在最前線。只見第一隻吸血鬼跟三元距離只剩一個身位時，三元終於動了。

「蝗禍！」三元大喊一聲，兩手一張，他胸前的位置憑空湧出了一片密密麻麻的蟲海！那堆蝗蟲如箭般射出，一個個像敢死隊一樣衝向敵人，蝗蟲飛過的瞬間利如刀削，片刻間無數敵人已經屍橫遍野！

「三元！幹得好！」我看得拍手叫好。原本我是對殺戮十分反感，但在經過約翰老伯一役後，我已經有所覺悟了。我領悟到在這場戰爭中，只有殺人或被殺，你不下殺手，只會給敵人機會翻身。或許這就是人性，我做不到那些正義之師或蝙蝠俠這些漫畫主角般，對敵人懷有憐憫之心或者堅持不殺生。沒有人天生是該死的，但如果殺一個人可以救回一百個人甚至更多，我會毫不猶疑的下手。

當然啦，我說得兇狠，實際上也沒我出場的機會。

三元在「蝗禍」後，接連用上了「殺人蜂」和「毒蠍」，現場充滿濃濃的血腥味，但任誰也想不到原來是出自眼前這個纖瘦少年的手筆。

「他們大概都已經少了超過一半兵力吧？你接連使出數個大招，先在旁邊歇一歇就是了，讓老奶奶活動活動筋骨吧。」戴柔說。

「五百二十七個、五百二十八、五百二十九。我沒事阿，還可以！」雖聽說三元的戰功顯赫，卻也沒想到原來是這種程度。一個血肉之軀居然一下子就將數百個吸血鬼士兵秒殺，完全是個戰爭式的殺戮機器，難怪都聽說三元前途無限、是個明日之星。三元說這話的時候還是那副樂天的樣子，不過額上已經滿是豆大的汗珠。

「哈，沒人說你不行阿。」戴柔輕輕一笑，便一個翻身躍起，擋在三元前面。

其實我起初以為，三元應該會在那窄窄的通道把關，然後說一句什麼「從來沒人能越過我的劍圈」之類的話，就守在窄道來個五百次的一對一將敵人逐個打倒。因為以我的常識來說，一個人可以一打五、一打十，但總不能同時一個打五百個人吧！實在沒想到世界上居然有這麼逆天的傢伙！難怪馬林和格連會挑選他參與這次的重要行動！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

然後，終於到戴柔出手了。
其實我對上一次看她出手就是在天台擊殺郭老師的那時候，但我當時太驚慌，所以什麼都忘記了。不過我對那利器有印象－那把從背後剌入郭老師身體的利器。

本來戴柔還是兩手空空的，一個翻身後手上就多了一把短刃。

這是類似短劍匕首一類的兵器，我是不太懂得短劍和匕首到底有什麼分別啦，但我曾經看過一集講述冷兵器的「國家地理頻道」，這就跟裡面介紹過的高加索坎察很相似。整個兵器由簡約的結構組成，劍柄和劍身沒有多餘的設計，雙刃、上下等寬，只有頂端處慢慢收窄為劍尖。唯一不同的是，劍柄和劍身本身相連，中間並沒有以卯釘鑲合，而且也不如坎察一樣，有著亮麗的色彩。整把武器黑得發亮，也不知道是什麼材質打造，也分不出這算是什麼兵器。

她帶著武器一直由窄道跑至大廳，沿途都是吸血鬼的殘骸，我才驚覺被三元蟲技所殺的吸血鬼根本全部死無全屍，很難看見一副完整的屍體甚至四肢…因為大部份的骨和肉也被完全削走！還道五百多條屍體會堆積成山完全堵住整個墓穴，沒想到三元造成的破壞居然如斯徹底，簡直是殲滅的程度！

而戴柔的戰鬥對比起三元的aoe群毆，則是一種完全不同的藝術。

她有如黑色的鬼魅一樣來回穿插在吸血鬼群當中，每一次穿梭就伴隨著一抹鮮血和一條生命的離去。以為是一片修羅場，但撕殺比想像中沈默，就如一套沒有伴奏的芭蕾舞表演，一步、一殺，每一擊也是如此乾淨利落，就連喘息和慘叫的空間都沒有。

起初你會很難相信這個小女孩可以如她所說的一樣打贏五百個人，但當你看見她毫髮無傷的出入戰場後，你將會覺得她再殺個千五人也是毫無難度。

「嗖」「嗖」「嗖」「嗖」「嗖」「嗖」「嗖」「嗖」

戴柔一步一殺的穿透吸血鬼陣營，我知道這是很難以置信，但這情況就真如戰國無雙一樣，視吸血鬼如無物。

「混帳東西！我就知道十代後的吸血鬼就只能給你用來練練劍！好吧，主菜來了！」轉眼間現場就只餘下三四十個敵人，這下子終於能看到那個聲音很吵耳的老吸血鬼了。他一聲令下，十個吸血鬼上前脫下長袍，露出結實的肌肉，手握不同的武器躍躍欲動。

「腓力阿腓力，你知道我的能耐阿，怎不親自下場來試試？」戴柔氣定神閒的挑釁道。原來那老者便是腓力，傳說中的聖經人物、耶穌十二門徒之一的腓力。

「跟你打？哼，我可忘不了多馬死前的樣子…從那以後十二人中就只剩下我們五人和你這個叛徒！」腓力咬牙切齒的說。

「那你是不想報仇了嗎？」戴柔口裡輕鬆，但其實聚精會神的盯著那十個手持武器的吸血鬼，絲毫沒有鬆懈。

「哼，我可忘不了你跟多米提安*做的好事！」腓力脫下長袍上的帽子，露出了一道驚人的傷疤！腓力眉心的位置有一個完全穿透的洞－我沒有誇張到，真的是字面上穿透的意思！那個洞大約直徑一厘米，似是曾被什麼東西貫穿一樣，細心一點看好像還真能看到頭後面的骨牆！

「哈哈！真不懂你怎麼這麼幸運，這也掛不了。我說現在的人釘鼻環臍環都不及你新潮呢。」戴柔繼續刺激對手。

「可怒也！上！英勇的戰士們！給我將她剮成肉碎！」

腓力一下令十個吸血鬼立即同時進擊！十把武器如雷貫耳同步突向戴柔，但戴柔就似是風中柳絮，每每以最輕微的移動微妙地一一躲過襲擊。我跟馬林學習泰拳的時候就學過，以最少的動作閃避是最省力最有效率的方式，但當中對集中力和技術的要求相當之大，只要丁點兒估計錯誤就會吃了一記重招。但她看起來就像有特異功能一樣將每一擊都輕鬆卸開，每一把武器都只能以剛剛好的距離從戴柔身邊刷過。更誇張的是，雖然我和三元看得如此著迷，但其實這只是發生在兩三秒間的事！

「集！」吸血鬼們看戴柔躲得如此輕易，其中一人發號司令作出變陣。
只見他們揮出的兵器全然沒有收住去勢，兩旁的人借力腳下一踏作出迴旋，一秒間圍成圈狀將戴柔團團圍住。

手起，刀落。十把兵器順勢往下一劈，完全沒有死角的攻擊，站在中間的人根本無處可逃！

－本該是這樣的，可惜他們的對手是戴柔。

「哇！我的腳！」
戴柔在兵器包圍網壓下來的一剎身子一矮、縮得比兵器還快，只見她單手一按，快速地從一個吸血鬼的褲檔中遁了出來，還順道斬掉了這個人的雙腳！

我和三元看得目瞪口呆，如果李小龍是「力」，我會說三元是「術」，而戴柔…則肯定是「技」的極致！

*羅馬帝國第十一位皇帝，執政中後期迫害大量基督徒，歷史記載曾將教徒丟入大競技場中，讓獅子等野獸啃食。在位期間處死腓力，釘死在十字架上，釘的時候，頭在下，腳在上。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「只是來到耶穌那裏，見他已經死了，就不打斷他的腿。惟有一個兵拿槍扎他的肋旁，隨即有血和水流出來。」－約翰福音十九章33至34節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

那斷腳的吸血鬼一邊在地上蠕動一邊喊叫著，我看在眼內也是有點兒不忍，但一想到不足一秒前他還想將戴柔置諸死地，我這才放下了我的憐憫。

戰場就是這麼一回事…只有你死，或我亡…難怪那麼多士兵戰後會有創傷後遺症。

「垃圾，難看死了。」十人中那個發號司令的吸血鬼舉起手中那生滿鏽漬的矛，直接一下刺進地下那斷腳吸血鬼的心臟處然後輕聲道。

「你們這不是伙伴嗎？！」我忍不住大叫，難道吸血鬼間沒有同伴和戰友的概念嗎？

「斬掉他雙腳的，可是你那邊的人。」他冷冷道。

「這…！」

「崔斯坦！別跟他們廢話了！」腓力喊道。

那個混蛋崔斯坦聞言後，一臉不快的將注意力放回戴柔身上。但戰場上的戴柔可不會跟敵人講什麼禮儀還是道義，寥寥數句之間，陣式未起卻已再有三個吸血鬼倒下。

「我操你媽的！就跟你說了！你忘了是誰替你復活的嗎？！」腓力看著手下一直死去，兇惡的說道。

這一句說話彷似是觸動了崔斯坦的神經，他臉色一沉，露出複雜的表情然後怒盯著腓力沉默不語。

「怎麼了？你這個第七代的，你這條臭狗還想咬我不成？」腓力卻毫不理會崔斯坦的情緒變化，繼續咒罵著他。

「噹！」眼看崔斯坦是按耐不住了，將手中那沉甸甸的銅鏽長矛一下捅到地上然後大喊道︰「夠了！你他媽的垃圾！指罵我？憑什麼？！你不過就只是靠耶穌那一口氣才在這裡耀武揚威！在我看來，你根本什麼也不是！」

除了我們外，周圍都全部吸血鬼也感到十分震驚，因為從來就沒有人想到一個小小的七代吸血鬼士兵竟然敢公然反抗一個十二使徒的命令、甚至直接辱罵對方！

「你狗娘養的混帳東西，你又憑什麼反抗我？全部人別管猶大了！先給我收拾這個垃圾！」腓力惱羞成怒，大敵在前竟然鬧內訌了！

畢竟腓力是第一代的十二使徒之一，那有吸血鬼敢不從命！一瞬間所有剩餘的三十多個吸血鬼一湧而上，崔斯坦的戰友們全部倒戈相向，而我們則突然之間變成了隔岸觀火的座上客！

「我憑…這個！！」崔斯坦無視所有衝著他而來的威脅，淺淺一笑後用力握緊手中那長矛，光芒沿著他的雙手注入到長矛裡，我看著長矛的鏽漬逐漸褪去，那銅鏽外殼內竟然露出了一道刺眼的金色光芒！

「這是…！」在場眾人都不以為然，只有戴柔和腓力露出驚訝的神情！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「這不可能…！！」戴柔大叫道。
「主耶穌在上！這怎會在你手中！」這一把金黃色的長矛就連腓力也大為震驚。

「鏘」的一聲，為首衝向崔斯坦的數個吸血鬼在一瞬間灰飛煙滅！
這長矛甚至未被揮舞，單單向地面一敲已有如此威力，難怪令眾人如斯重視！

戴柔絲毫沒有被嚇到，好像早已知道此矛瘋狂的殺傷力，卻見她非但完全沒有後退的意思，反而提刀助跑向前迎戰！

「戴柔！」「猶大！」我和三元立即瘋了似的跑向戴柔，但你知道，我們想要拉住她也是來不及，一瞬間只見沙塵四起，她已高高躍至崔斯坦面前。而腓力也是如臨大敵似的，連忙叫數個吸血鬼護在自己身旁。

「看劍！」戴柔大喊，持劍的右手拉弓一下斬向前方。崔斯坦也只是冷笑一聲，不慌不忙的揮動長矛迎擊！

一聲刺耳的金屬碰撞，一陣令人眩目的閃光，兩道黑影相撞後各自彈飛到數米之外。一時之間四周塵土飛揚，碎石從兩旁和墓穴的頂部不斷落下，看似是抵受不住這一股強烈的衝擊了。

「別去！猶大！救人要急！快將你那個空間裡的人帶出來！」說時遲，那時快，洞穴快要崩塌了，三元見狀立即拉住戴柔，不讓她再去跟崔斯坦糾纏。

「可是…！」戴柔雙眼仍然盯著崔斯坦手中的長矛說。

「別去了！就算是你也怕被活埋吧！別管他了就讓他們自互殘殺吧！」三元急道。

短短數句之間，我們和腓力他們之間的通道已快被沙石堵塞，唯恐墓穴完全倒塌，戴柔也只好先將崔斯坦一伙放在一邊，帶出同伴後就連忙往裡面那小道一直前進。

在那通道完全被堵住前，我在沙石之間見到了腓力的下場－崔斯坦的長矛刺向了他眉心的那個洞，但這次他可沒那麼好運了，整個腦袋立時被轟得粉碎，看怕是已經死得不能再死了。然後崔斯坦也透過那罅隙看到了我，那陰森的微笑令我好幾晚也沒有睡好。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「來，放他們上去。」我們在墓穴裡走了大約十分鐘路，在離那越南餐廳很遠的一處回到了地面。三元召來了數匹馬，將傷員放好後我們立即策馬飛奔回到聖心堂。

「真有你們的！」湯馬斯說。三元一出地面就放出了蟲子通報，我們在途中匯合了湯馬斯然後再一起回去，畢竟多個人護航也是更好。

路上我們也沒說什麼。因為才剛剛脫離險境，大家也沒有這個心情。

回到聖心堂也仍是凌晨，但一進基地就看到大伙兒都已經坐好在那邊等候我們了。大家看到戴柔完好無缺也都立即安心了不少，他們稱讚了我們幾句，但同時也責備了我們這趟的私自行動。

「猶大的訊號一發出我們就已經接到格連的電話了，原來都是虛驚一場…不過你沒事就最好了。」馬林說。

「哈那麼我們豈不是白來了這一趟？要不要明天去觀光一下，哈。」羅賓大聲道。

「不會，來得正好。羅拔，幫我約拿破崙明天見個面，我須要他幫我分析一下現在的狀況。折騰了一晚大家也睏了，有什麼事明天一次過再說吧，我要去洗個澡了。」戴柔說。
「然後這三個不中用的，你叫他們再培訓一下吧。」戴柔看著那個誤傷隊友的少年輕道。看他那無地自容的樣子，真是可憐極了。

「阿，伊沙貝拉你也來了阿。」戴柔臨走前瞄到了貝雷帽少女。原來她叫伊沙貝拉，這名字也是和她那高傲的樣子蠻相襯的。

「哼，對阿。來看你死了沒有。」伊沙貝拉說。

戴柔淺淺一笑，頭也沒回便走進了浴室。
而我和三元也拖著疲累的身軀回到了睡床，睡夢中還不斷回想到崔斯坦那一抹微笑…

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

第二天一早我們就出發了，實際上我們並沒有睡多久，天一亮就出門。
照戴柔所說，我們現在要去找那個叫拿破崙的人，而那個人的基地，就是位於巴黎著名景點羅浮宮之內。

我們一行八人，所以羅拔找來了輛長房車，我們就在教堂下面斜坡處馬路旁登上了車子。不過本身這裡就是遊人特別多的地區，這一輛長條型房車更是分外惹人注目了。

「這樣不怕嗎？」我問。

「沒事的，大白天沒有吸血鬼會敢來惹事的。」戴柔說。

「我們這個陣容，怎會有吸血鬼夠膽過來招惹我們啦。」羅賓笑道。

「沒事，我已經偵察過，沒可疑。」三元道。

「好，上車吧。」

昨天晚上看到三元大展神威後，我倒是越來越好奇各人的能力到底是什麼了。

我們上了車子後，沿著大馬路一直走到羅浮宮門外。這裡有個類似是凱旋門的東西，我們就在它的前面下車了。起初我還以為是真的凱旋門，卻沒想到原來只是個小型版的，名字叫做卡魯索凱旋門。

「傻小子，真正的凱旋門比這個大得多了！這個也沒有二十米高，大家平常說的那個是雄獅凱旋門，足足有近五十米高！」湯馬斯說。

不過在晨光的照射下，這個翻版凱旋門也是好看極了。我們背著凱旋門走，走進大個超大的廣場，前面有數個玻璃造的金字塔，有高有矮，最小的大約才一兩層樓高，中間最大那個我猜想有近六七層樓高吧！而它們四周被一組圍牆似的古典建築物群所包圍，有點中國四合院的感覺。

我們穿過水池走到最中央那個金字塔的側面，進去羅浮宮的入口赫然就在那邊。天還未亮透，在金字塔裡面能透出陣陣的陽光，對我這個井底之蛙來說已經是大開眼界。

當正想說原來羅浮宮這麼小的時候，一進去才發現原來這裡的地底相連，我們能夠經地底互通四周的建築物群，實在感嘆設計師的用心。

「入場用，拿好了。」羅拔神父將一個卡套交到我們手上，這很明顯跟其餘遊客所持的普通入場卷有所不同，甚至乎也不需要通過安檢我們就直接進去了。我的心情還真是有點興奮，終於要進入世界聞名的羅浮宮。

你也不能怪我，畢竟對一個從未出國的人來說，換了你也會跟我一樣把拯救世界什麼的通通拋到腦後。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「耶穌知道將要臨到自己的一切事，就出來對他們說：『你們找誰？』
他們回答說：『找拿撒勒人耶穌。』耶穌說：『我就是！』賣他的猶大也同他們站在那裏。」－約翰福音十八章4至5節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

在這個滿是畫作和雕塑的藝術空間裡，我雖然自小喜愛作畫，但實在沒有一張作品我是認識的，真感到愧稱自己為一個愛畫之人。

唯一認識的，大概就真的是只有蒙羅麗莎的微笑吧。
說起來，一進入油畫展區，到處都張貼著告示牌指示前往蒙羅麗莎的路徑。我想大部份前來的人也跟我一樣，就只知道這一幅作品吧？

「這裡。」羅拔帶路說。
不過戴柔就似是來過很多次一樣，根本不需要羅拔的引領，就預先在路口轉彎了。

「媽媽…蒙羅麗莎呢？」
「今天封館了阿寶貝，沒要緊，我們還有三天才走，明天再來吧！」
沿路聽到一個中國家庭的對話，那小孩子沒看到蒙羅麗莎的樣子失望極了，希望他們明天能看到吧。

這裡的佈局由一個個又長又闊的長走廊組成，我看到窗外的景物才發現我們在不知不覺間已經走進了金字塔外圍的那些大樓裡面。這些連綿不斷的長走廊偶然左右各自延伸出數個房間，每個走廊的盡頭都有獨立的大門，因此可以隨意組合成不同的展館和路徑，就如一個移動迷宮一樣。

我們走到一個滿是超大型油畫的走廊，右邊有一道緊緊鎖上的大木門，門口守著兩個戴墨鏡的大漢。戴柔在那門前停下，當大漢看到羅拔神父時，便立即將門打開。

大門徐徐開啟，首先映入眼簾的，正是蒙羅麗莎的微笑！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「媽媽！為什麼他們可以去看蒙羅麗莎？！」

「小朋友，我們要進去做專業的藝術品修復工作，等我們修復好了，明天你就能看到蒙羅麗莎的微笑啦！」羅拔揚一揚手中的通行卡說。

阿不是說什麼基督徒不說謊的嗎？還在騙小孩！不過比起耶穌是吸血鬼，羅拔神父這個大話也倒算不上什麼。

我們一行人進入了大廳後，那兩名大漢立即將大門上鎖，繼續如門神一樣守在外邊。

不知道你們有多少人曾到過巴黎一睹蒙羅麗莎的盧山真面目，起初我以為這畫作如此聞名，必然是一張十分巨型的偉大畫作。沒想到這一回親眼看見，原來蒙羅麗莎是如此細小，我目測大約只有一張a3紙一樣大，頓時有種幻想破滅的感覺。加上在觀眾與畫作之間更隔著一道圍棚，令到蒙羅麗莎看上去比實際上來得更細小。

我們當中幾個人都是第一次親眼看見這個畫作，一時之間眾人都只是呆呆的盯著這幅畫，窺探一下當中名留千古的奧秘。聽人家說，不管你走到哪個角落，畫中的女人都會看著你微笑，所以我們都慢慢的左右移到，看看是不是真如傳聞所說。只不過當我再細看時，我卻突然發現蒙羅麗莎的眼睛竟然動了！

「猶大，你好。」這是一把十分磁性、宛如電腦真人發聲的語調一樣。
見鬼了！蒙羅麗莎開口說話了！

我們幾個都嚇了一跳，反觀戴柔和神父都神態自若，並跟蒙羅麗莎開始交談！

「麗莎，先幫我關一下燈。」戴柔說。

「是的，沒有問題。」蒙羅麗莎說。

就如智能家居似的，這個大廳的燈光開始慢慢被調暗，眾人仍將焦點放在蒙羅麗莎身上時，只有戴柔跟羅拔轉身背向了蒙羅麗莎。我們見狀，便一起望向入口處，我這才發現了原來在剛才的入口旁邊的牆上，掛上了一幅超大型畫作。

「迦南的婚禮…」三元看著油畫說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「對，這是迦南的婚禮。入面描述著耶穌帶著門徒參加迦南人的婚禮時行神蹟的故事。」湯馬斯看萫巨型油畫旁的簡介說道。

這迦南的婚禮正正立於蒙羅麗莎的對面，整張畫作超過六米高，十分巨大，而且當中的人物、建築、環境和物件遠比蒙羅麗莎複雜得多了。我站於兩幅名畫之間，假設我從未聽說過蒙羅麗莎的話，我相信我會覺得這一幅迦南的婚禮比前者來得更有價值。

「中間那個頭上有光環的一男一女必然是故事裡的耶穌和瑪利亞吧。」羅賓說。

羅賓說畢，我們立即將焦點放了畫中的主角身上，卻沒想到當燈光越來越暗時，畫作裡坐在不同位置的人物頭上竟浮現出一個個交叉圖形！

一、二、三、四、五、六、七！細數之下總共有七個角色臉上被畫上了交叉！

只見戴柔抬起手朝畫上打了個手勢，又一個人物被打上了交叉。而我再細心一看，那人物竟然跟墓穴遇到的腓力有幾分相似！

「猶大！這是…！？」羅拔神父看到腓力的臉上被打了交叉，大驚道。
「對，我很確定。」戴柔說。
「幹得漂亮！」羅拔神父難掩興奮之情。
「但很可惜…不是出自我手。而且，我們現在有一個更大的麻煩。」戴柔道。

我們在一旁也不難猜測，圖中被標記的人自是被除掉的十二門徒們。而新上榜的，就是慘死於崔斯坦手中的腓力。

「開門吧，麗莎。」戴柔說。

「知道，好的，猶大。」蒙羅麗莎又說話了。我很自然的回望蒙羅麗莎的微笑，她衝我笑了一笑，然後當我回頭將目光放回在迦南的婚禮時，赫然發現那畫作已經不知所蹤！留在畫框內的，就只剩下一個黑洞！

「走吧，要遲到了。」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們走進了畫框，裡面的空間實在不多，頂多就跟掛畫的這面牆差不多厚度。這裡面又不如布拉格天文鐘一樣有樓梯，而這面牆的背後分明就是那條大廳走廊，我實在搞不懂進來這裡到底是怎樣。就當我還在好奇的時候，進來的入口被從上而來的門關上了，然後我感到我們整個空間開始上升！我這才發現原來這裡面是一個升降機！

之不過，我們又不如升降機般垂直上升，它時而左右移動，有時又或向上爬升或向下輕墜，實在想不通這裡面的結構。

「對了，真沒想到蒙羅麗莎竟然是一個人工智能！」在這「升降機」裡，我跟戴柔說。

「麗莎可不是什麼人工智能呢！你就當她是精靈、靈魂之類的東西吧。這可是李安納度留給我最後的東西了。」她說。

「沒想到老大就連達文西也是你的戰友！所以說我每天也為我們在幹的事而自豪！」三元道。

「嘿⋯」戴柔淺笑，這裡面好像又有另一個故事了。

然後我們很快就到了這次旅程的目的地，法國總部。

一開門迎面而來的是十分刺眼的藍色光線，到處都是閃閃發光的電腦屏幕和機器，顯然這裡是一個科技中心。突然，傳來一把豪邁的聲線：「猶大！沒想到你不但毫髮無傷，更帶來了腓力的死訊！真是雙喜臨門！不過⋯你現在得說清楚到底那更大的麻煩是什麼了。」一個高大男子走近道。

他有著一頭黑色的清秀短髮，留著一把小鬍子和開朗的笑容。想必他是從監控影像裡看到剛才發生的事。

「請容我自我介紹，我是拿破崙，這裡是我的地盤。請，大家都在等著。」他領我們到一張長枱，長枱旁是無數個浮空的虛擬屏幕一層一層的往外展開，一張張不同國籍的面孔看著我們走進中間的座位，我在那甚至看到了格連和教主，想來這是一次遙距會議。

「猶大，你這次真的嚇到大家了！」「真是的，雖說是為了救人，但這次失聯也害大家白忙了一場。」「猶大沒事就太好了。」「那不是董三元？這小子什麼時候走到猶大的身邊了？」「倒是說他旁邊那小鬼是誰？」「不就是約翰上校的那個孩子。」「那小孩也配坐在席上？」「他跟猶大到底是什麼關係？」我們一邊撥開那些虛擬人像走進座位，一邊聽著那些所謂高層們對我們議論紛紛，一時之間整個十廳被人聲所淹蓋掉。

「咳嗯⋯各位。」戴柔坐好後，開始講話了。
所有聲音立即蕩然無存，蔽息靜氣的等著戴柔的下一句話。

「腓力死了。被他的同伴所殺。」
拍掌聲持續了數十秒，我們甚至能在視像裡看到有的人感動得涕淚俱下。掌聲過後大家很有默契的再度沈默，嚴肅的程度就跟人大會議沒什麼兩樣。

「但是，聖槍出現了。而且落在敵人手中。」戴柔說。
眾人聽畢後再也按耐不住，整個場面突然之間充斥著不同的說話和叫罵，現場立即陷入了一片混亂。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「我的羊聽我的聲音，我也認識他們，他們也跟著我。」－約翰福音十章27節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------
「聖槍是什麼東東？就是崔斯坦所持的那個發光武器？」愚蠢如我當然也不會在會議中突然發問，我待會議結束各人下線後問戴柔說。

「對，就是那個。其實連我也只有看到過兩次，這還是第一次跟它正面交鋒。」戴柔說。

「這說的該不會是朗基努斯之槍吧⋯？」三元問道。

「正是。聖杯，聖槍，真十字架。這三件都是跟耶穌有關的聖物，而聖杯應該尚在耶穌手中，聖槍就曾經落在希特拉手中，之後再一直於霍夫堡收藏。不過希特拉所尋得的那一支聖槍早已被我確認過是贋品，真正的聖槍早就不知所終。最後的真十字架，更是早已破碎，不復存在。」戴柔說。

「跟據聖經所說，當耶穌受難被釘十字架時，曾有一名叫朗基努斯的羅馬士兵以矛戳刺耶穌的側肋，以確認衪是否已死。因此這把沾上了耶穌之血的長矛被尊為聖物，亦以該士兵的名字命名。很多人用另一個更廣為人知的叫法稱呼這把朗基努斯之槍—命運之矛。」馬林補充。

「對阿！我就是看eva的時候認識它！我也真沒想到居然真實存在！」三元興奮道。

「你興奮個鬼！現在它可是在敵人的手中阿！」羅賓大喊。

「在敵人手中我們搶過來就行了阿！」三元道。

不過說起神兵利器，我看戴柔的那把漆黑色的小刀也絕非尋常兵器，否則怎會禁住得朗基努斯之槍的一下猛撞？所以我看那命運之矛也沒什麼了不起。

「沒錯。當然，最好我們是能把聖槍搶回來，但是如有必要，我們也要連同崔斯坦一起毀了那槍。」戴柔一臉認真的說。

「我看也沒有那麼簡單。」馬林說。

「對。我第一次見到聖槍，就是當那羅馬士兵舉矛驗證耶穌的死之時。當時也不曾想過該矛有任何特別之處，也是後來聽別人說才得知長矛沾上了神子之血後威力無窮。聖槍曾為查理曼大帝所得，我就曾看過他征戰沙場時如何所向無敵，如落在有能者之手，恐怕威力不減當年。」戴柔道。

「查理曼大帝？」我問。

「笨蛋，怎會有人不認識查理曼？」羅賓說。

「阿，可不是每個人都是CEO那樣學識淵博阿。」看來三元也是第一次聽見這個名字。

「你有玩過撲克牌不？」羅賓笑道。

「當然有。」我們齊聲道。

「K牌上的那個國王，不就是查理曼嗎？他是中世紀歐的一個霸主，早期法蘭克王國的國王，自羅馬帝國以來最有權力的第一人！」羅賓說。

「倒不知道這個崔斯坦是什麼人了。」馬林說。

「說起這個名字我倒是能想起一個人…但願這個崔斯坦不是我所想的那個崔斯坦吧。」戴柔說。

「但是我有一點不明白。」三元舉手說。「既然沾過耶穌血的兵器能瞬間升級為神器，怎麼吸血鬼們就不一直將耶穌放血製作量產型的神兵利器呢？」

「哈。」戴柔淺淺一笑，繼續道︰「你也要想想有誰敢這樣做阿？祂可是吸血魔王，神的獨生子！而且，我相信這槍是附上了當時令耶穌復活的神奇力量，而並不是單單靠主的血就能達成這一個效果。」

「好了，我剛剛接收到格連的最新指令。現在既然確定戴柔已經無礙，格連希望我們六人全力支援戴柔，追尋聖槍的下落並將其奪回！」馬林說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

這幾天來我們仍然於巴黎城區逗留，不過附近再也搜索不了任何吸血鬼的蹤跡，我猜當天一役後，所有巴黎的吸血鬼都被崔斯坦殺盡了吧？而崔斯坦本人已不知去向，這段期間也沒有出現任何無故失蹤的人口，整個城市是如此的風平浪靜。

「怎麼辦？已經第五天了，我的蟲子和湯馬斯的陣都完全沒有任何消息。我猜聖槍已離開巴黎了？」三元垂頭喪氣的從安全屋外回來。

「我猜也是，我走遍了巴黎20個區仍然一無所獲，半點吸血鬼留下的痕跡也沒有。」戴柔又不知什麼時候出現說，原來這幾天她失去蹤影就是為了這件事。

「所以…？」馬林道。換轉平時他定是發號司令的人，不過戴柔一在，他也不便再號令大家了。

「算了，大家都累了，接下來就交給其他分部的同伴吧。繼續在這邊瞎找也不是辦法，這幾天我們就好好休息一下，等別處有消息了我們再起程吧。」戴柔道。

戴柔說完後，眾人便各自四散。湯馬斯去了奧賽博物館，說要看看梵高的真跡；羅賓在手機地圖中選了間咖啡店說去處理一下公務；馬林則去了德國大使館跟朋友見面；貝雷帽伊莎貝拉早就不見人了；而三元一直嚷著要我跟他去迪士尼，不過我有話要跟戴柔說，便拒絕了他。

「戴柔！別走！我有話要問你。」

「阿寶？怎麼了？哎，這幾天也沒有時間好好跟你說話呢，我不在的時候你都經歷了些什麼？」戴柔拉著我到一邊坐著輕聲道，像極了一個慈祥的母親。

我跟戴柔說了比利一伙入侵的過程、約翰老伯如何挺身而出保護了我、李小龍的奇蹟出現，和我跟馬林學了泰拳的事。

「不錯阿，那我以後都靠你保護了阿，哈哈。」她笑說。

「我可是有好好跟你吩咐去記熟那些咒語的！」我從包包裡拿出那本筆記道。

「乖。」

「可是這些咒語一點用也沒有！當時在面對比利的威脅時，我就試過大喊出其中一個咒語，可是什麼也沒有發生！」我說。

「笨蛋。誰跟你說這咒語能攻擊敵人了，這些可不是能召喚冰火雷電的咒語！這些咒語是給你用來修煉的內心心法，本身並沒有攻擊性，當然什麼也不會發生啦！」戴柔捧腹大笑道。

「那麼你什麼時候會開始幫我修煉？還有！原來那個約！我們立的那個約！是那麼重要的東西！怎麼不早跟我說！」

「也差不多是時候了，我們就乘萫這幾天空檔一起練練吧。其實並沒有那麼誇張啦，只不過是我數萬份之一的氣，不足以對我造成任何損害。」戴柔一瞼輕鬆的說。

「那麼我的氣會是怎樣？我能像三元一樣召喚不同的東西嗎？還是能放火、變冰？」畢竟我打遊戲時就總幻想自己能像遊戲裡的魔法師一樣，能夠有呼風喚雨的超能力。

「這我可說不定，每個人的氣也不同…不過既然我的氣是和空間有關，很可能你也跟我一樣有著類似的能力吧？我也實在說不準呢。」戴柔說。

「是嗎…？」這我倒有點失望了，這操控空間的能力可一點也不帥氣。不過反正戴柔也說不準，我的魔法師之路還存在著一點希望。

「你有聽過人的七大脈輪嗎？」戴柔看出來我有一點點失望後，迅速開展了另一個話題。

「有是有聽過，不過反正知道得不多罷了。這又和我有何關係呢？」

「其實真正的脈輪共有九個，除了廣泛被知曉的頂輪、心輪等等之外，其實還有兩個最重要的脈輪被刻意抹去了。還記得那段九字真言嗎？臨、兵、鬥、者、皆、陣、列、在、前，其實它們只為音譯，每一個字實際上對應著一個脈輪，當初流傳出去的人故意混淆資訊，只為了防止重要的心法傳到立心不良的人手上。而最後那兩個音，是一種吐納的方法…來吧，講多無謂，我們一起做。來，我教你。」

戴柔說畢，一瞬間便將我拉進了一個不知名的空間，我眼睛不過一開一眨，便截然身處於另一個完全不同的世界！這裡鳥語花香，香味噗鼻…而這…正是戴柔身上的香味！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「我確確實實地告訴你們：時候就要到了，現在就是了！當死人聽見神兒子的聲音時，聽到的人就將活了。」－約翰福音五章２５節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

只不過雙眼一眨的功夫，眼前竟全是爭妍鬥麗的花朵。這裡一花一草一木皆非尋常可見的品種，朵朵散出陣陣幽香，混合起來就成了戴柔舉手投足間的那股香氣。

在這裡，我能時刻感到豐盛的生命力，處處充滿生機，我說如果真有天堂的話，大概就是這個樣子。

「所以這是就你那空間能力的真相嗎？」我問。

「沒錯，除了上次跟我去巴黎的那班孩子外，你就是第一個真正進來的人了。」戴柔說。

「嗯，我自是不會跟人透露半句。」我道。

「哈，也不能被吸血鬼吸到你的血呢！」戴柔笑說。但隨後她又毫不避諱的向我繼續介紹︰「我將這兒叫做天堂島，實際上這裡除了我外也有不同的生物，二千年來我不斷探索這個空間的極限，但這裡彷彿沒有邊際似的，就如同一個小地球一樣。我也不知道這世間是否真有這樣一個地方， 其實我有可能只是瞬間轉移到另一個地方、或是另一個星球。因為這裡並不由我創造，我就只能夠打開它的出入口。有時候我也會想，其實我甚至並不是在操控空間或瞬間轉移，而僅僅只是掌控著進出天堂島的一條鎖鑰罷了。」

戴柔又說，其實她並不怎麼將這個能力帶入戰鬥之中。這我也明白，畢竟她本人已經如此厲害，比起戰鬥，這裡更常用作供她休息和存放東西。以她所說，只要她意念一轉，就能在外界提取這裡面的東西，我猜這就是她那一手瞬間喚出兵器的手段。

「所以我什麼時候會知道自己的能力是什麼？」我一邊跟從戴柔所授的吐納方法呼吸一邊問。

「別心急，人的潛能須要引子來激發，時候到了你自然會覺醒。就像我的能力，也是在第一次面對十二門徒之一的雅各時才被發掘出來…我當時身受重傷，無處可逃，唯有奮身一躍跳下懸崖。但當我從高處躍下之時，眼前一黑，整個人失去了知覺，醒來就突然發現自己身處在天堂島了。」戴柔打坐時遊刃有餘的說，反觀我已經滿頭大汗了。

我們跟著那本筆記上的咒語修行，餓了就摘下樹果果腹，渴了就到溪邊打水，不知不覺間竟然不休不眠連續修行了數天，完全忘了追尋聖槍下落的事。

「時候差不多了，我們出關吧！」戴柔說畢，下一秒我倆便瞬間回到基地的大廳了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「這…這是怎麼回事？！」坐在大廳的湯馬斯正要喝下一口咖啡，突如其來的看見我們出現，整個被嚇得差點兒嗆到。

「哈，回來啦？」三元笑說。看到眾人驚訝的表情，可以肯定的是三元並沒有將戴柔的能力透露給任何人。戴柔和三元對視一眼報以微笑，表示對他的感謝。

「阿寶你…嘿，要干起來的話還是不錯麻。」羅賓看著我笑說。

「什麼？」我問。

「哈，他還未到能夠評估自己和別人能力的程度啦。」三元說。

「哼，還差得遠呢。」伊沙貝拉冷道。

看來我經過了戴柔的親自指導，著實在能力上有所提升，甚至連大伙都能夠感受到當中的變化。其實這連我自己都能有所感受，好像就連腳步也輕了不少。

「雖然我沒有氣的能力…但是就連我也能夠感覺到阿寶的氣場有一點改變…可這怎麼可能，不過才過了數個小時怎麼突然變了另一個人似的？」馬林驚奇的問道。

數小時？！這…？！怎可能！我分明離開了數天、足足經歷過幾次的白晝黑夜！這是怎麼回事？

「嘿，我自有辦法啦。」戴柔看出了我心中的疑惑，搶在我開口前回答。

在我看來，這天堂島內的時間流逝原來跟外界有所不同，難怪之前被關在天堂島的那班年輕隊員可以在一天內回復致命的傷勢！我猜戴柔始終對三元有所保留，所以在說明的時候並沒有提到這點。

但是，這分明就是龍珠裡面那個時間精神屋的流動版！我開始明白了戴柔何以能夠這麼的強，因為她擁有一個私人的便攜式精神屋，配上她不老的軀體，令她同時擁有著比常人多數十倍甚至數百數千倍的修煉時間！這可是滴水穿石、千錘百鍊的結晶，怎會是尋常人可比？

「好了，這數個小時內有沒有什麼事情發生？」戴柔一坐下來就一副老大的模樣問道，跟在天堂島裡與我獨處時完全是兩個人似。

「沒有，風平浪靜。倒是有個好消息，雷加的小隊在美國那邊已經近乎完成大半的掃蕩，再繼續按進度走，很快會將所有美國吸血鬼限制在紐約以內。」馬林邊看著手機邊說。

「太好了。不過你也跟喬布斯談談聖槍的事，看看他有什麼想法。畢竟崔斯坦得到聖槍還殺了十二門徒之一，沒理由就這樣平靜。」戴柔說。

「好的，我再跟你報告。」

及後幾天，一切都是如此風平浪靜，大家都很快適應在這安逸的節奏中。
而我，倒在這幾天裡一直發著一個類似的夢。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「陳家寶…陳家寶…」
又是這把聲音了。
最近每晚入睡後，我都會在夢中聽到這一道聲音的呼喚。

「？」
然後我每次張開眼睛，都會發現自己身處一個金碧輝煌的房子裡，這不是什麼誇張的修辭手法，而是這個房子真的如黃金般閃閃發亮的。
這裡的天花很高，每隔數米就吊著一頂水晶燈，完全比我印象中最奢華的房子更要奢華。

「對，這裡。過來這邊。」那聲音說。
那是一把很溫和的聲音，像陽光一樣溫暖。
我也不懂為什麼聲音會是溫暖的，但反正就是這種感覺。
每次我都會跟隨著這把聲音的引導，走過一條又一條的長走廊去到一間滿是鏡子的房間。這裡的牆和天花板全是由鏡子組成，除了窗戶和水晶吊燈外，就只有牆高的鏡子和柚木地板。

當然，還有他。

「你好，又見面了。阿寶。」他說。

他就站在房間的正中央，一如既往的在那兒等著我。

他有著一張大眾臉，就是那種你看過幾多次都會忘記他長相的人，但彼此面對面時卻又覺得這是多麼的熟悉

但最令我有印象的，不是他的瞼，而是鏡中的影像。

就如我所說，這房間整個被無數鏡子包圍，每次我往鏡子裡看，倒映裡空蕩蕩的房間就永遠只有我一人，沒有他的身影。但當我回頭一看，他卻分明就站在我對面，原原本本的絲毫沒動。

「你是誰？」我問道。
「又是這個問題？你夢到我，倒問我是誰了？」他總這樣回答。

夢裡，我們沒什麼交流，我倆總是盤膝而坐，然後心中就自然想起戴柔教給我的那些心法咒語，然後一直到天亮睡醒為止，日復一日、夜復一夜。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「天地要廢去、我的話卻不能廢去。」－路加福音二十一章33節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

畢竟夢境中又沒有什麼令我困擾的事，只是一直重覆而已，亦算不上什麼惡夢，所以我也沒怎麼在意。

我每天醒來也一切如常，只道這是日有所思夜有所夢，日夜惦記著練習的心法，就連發夢也在重覆著這些東西。

幾天下來，每天空著沒事幹就跟戴柔在天堂島修煉。這天堂島實在是一個寶庫，如果香港人人都有這種能力，大家就不用捱貴租當樓奴了。加上這裡面有山有水，野果也是異常好吃，除了與世隔絕完全斷絕外界消息外，真的沒有任何不好的地方。

除此之外，我也每隔幾天就跟馬林作對打練習。所謂幾天，其實也只是現實世界裡的幾個小時，所以這幾天來在對打練習裡我漸漸發現到自己的進步。馬林的拳越來越輕，他的動作在我眼裡也逐漸變得緩慢，我已經能夠輕鬆的閃避馬林的所有攻勢了！這完全是遠超我自己本人想像的事！

「砰！」
我輕輕一下還擊，馬林便從台上倒了下去。

「馬林！抱歉！」我沒想到我輕輕的一拳居然讓我的泰拳師傅馬林跌倒了！我立即一個箭步趕前，想要扶起馬林︰「對不起…」

「不用。沒事，青出於藍正是老師所應該期望的事。」馬林揚手拒絕我的攙扶，但從他眼中流露出來的，可不是欣慰的眼神。

「沒想到你進步神速…這樣下去我也不可以偷懶了。」三元道。

「對阿，實在沒想到阿寶你有那麼大的潛力！」湯馬斯笑說。

「不對。」戴柔說，沒想到她竟然這樣說道：「我一眼就看出他的潛力有多少。雖然有飛躍的進步是好事，可是…這程度也進步得有點不太尋常。」

「？」

戴柔這樣說，我實在不知道該給出什麼樣的反應。難道她就不能簡單的給我一句讚美嗎？怎麼我明明進步了、比以前更有能力，但每個人的反應都如此？好像我進步得快是一件錯事似的？

「阿寶，你過來，試試看用全力打向這塊石頭。」戴柔說。
就在一眨眼的功夫，眾人眼前多了一座三、四米高的小山。眾人大感驚奇，而我當然知曉必然是戴柔從天堂島裡拿出來的罷了。但最令我驚訝的，卻是她原來除了速度神快外，原來力量也很大…我的意思是，超大。單手能從天堂島裡拿出這座小山，這臂力也不能只稱為「很大」吧！

「好。」見大家如此奇怪的反應，我也想試一試自己現在的實力如何。畢竟跟馬林對練，我也不敢火力全開，但對方若是死物，我就不必留手了。

「臨、兵、鬥、者、皆、陣、列、在、前、誅、邪！」我在心中默想，暗裡將氣從底輪一直慢慢提昇，然後一鼓作氣的用力轟向前方！

「隆隆隆隆隆！」

一瞬間，塵土飛揚，眼前的小山居然被轟碎成無數大小不一的小石塊！

我不可思議的看著自己的拳頭，頂端處才不過擦損了一點。

「這…我可鍛鍊了數十年才能有如此功力阿…！天才！阿寶！你這傢伙…他媽的是個天才阿！」羅賓抱著我說。我的力量就連暗黑拳皇蒙戈也感到驚訝，看來我的力量透過戴柔的教導，已經達到幾何級的大躍升。

「果然是猶大，連阿寶這樣的新手也給你訓練成這樣！」三元驚訝地說。

「…」戴柔卻是沉默不語，過了數秒後才開口道︰「阿寶，你老實說。你這陣子到底干了什麼？」

「吓？我還能干些什麼！？我們明明都待在一起，我就跟你的方法去練阿！」我冤枉地說。

「跟我的方法去練固然會有所進步，但可不能達到這一個幅度阿！」戴柔說。我甚至乎看到她的眼中帶有一點怒氣，這令我更為委屈了。

「我真的很努力去練習阿！我甚至乎勤力到連睡覺時都在想著那些心法口訣！就連在睡夢中也沒停過休息阿！」我大喊道。

「哼，真是一個笑話。夢裡也在練習阿？真乖。」伊沙貝拉嘲諷說。

「我可沒騙你！我發誓我每天晚上也發著同一個夢，和夢裡面的人一起修練。」我說。

「夢裡的人？」湯馬斯問。

「對阿！」

「那是…什麼樣的人？」戴柔遲疑了一下，問道。

「呃…那個人…沒什麼特別阿，就是那種夢裡會見到的人阿。大眾臉，你就算盯著他也沒有什麼特別印象、睡醒後就忘記了的那種阿…」

「繼續說！」戴柔臉色一沉，大喝道。

「吓…我真的沒有什麼印象…每次在夢中他都會引導我去一個房間，然後我們就坐在那中間一起修練口訣而已…」我說。

「那個人還有什麼特別之處？！」她說。

「真的沒有，我連他的長相、衣著，都完全沒有任何記憶！不過…阿！對了，他會呼喚我的名字…還…還有！在鏡裡我永遠看不到他的倒映！」我急道。

「這…！繼續！你說和他每次都在一個房間相遇，所以那是什麼樣的房間？！」戴柔越問越急，除了我外，眾人同時大惑，不解為何戴柔對我的夢境如此在意。

「呃…鏡子…整個房間裡都是鏡子…所以我才有留意到他沒有倒映。那是個金碧輝煌的房間，四面滿是鏡子和水晶吊燈…」我回憶說。

「鏡廳！」戴柔若有所思，突然大叫道。

「鏡廳…？」

「凡爾賽宮裡的鏡廳！他在這裡！！他在法國！！」戴柔的表情又驚訝又驚喜，似是百感交集。

「他？」眾人道。

「誰？崔斯坦？！怎可能，我一定能認出他的樣子！」我說。

「不對！怎會是他！我說的是我的夫子！」戴柔道。

「吓？！耶穌？！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

這怎麼可能？

原來一直與我在睡夢中相見的竟是耶穌？！
如果這是一個rpg遊戲，他可是最終boss！怎可能會在這刻出現！
再說，他可是吸血鬼之王阿！怎會特意來到我的夢中！

「這…這也太不可思議了吧？」羅賓說。

「呃，等一下。讓我重組一下案情…猶大你是懷疑，阿寶的功力突飛猛進，是因為耶穌每晚走入阿寶的夢中教他修練？」湯馬斯說。

「這怎可能？為什麼是阿寶？怎不見耶穌那傢伙來夢裡教我？而且單憑阿寶的描述，你怎確定是他？」三元笑道。

「對阿，很有可能這只是純粹的日有所思夜有所夢而已。」羅賓也認為戴柔的反應太神經質了吧。

「重點是，他明知道我們的目的是要打敗他和他的吸血鬼手下，怎麼不直接在夢裡彈一下手指將阿寶擊殺掉？還要那麼好心去幫他修鍊嗎？」馬林分析說。

可是，我心想如果他們知道戴柔的往事…知道耶穌如何一心栽培戴柔成為他滅世計劃裡的跘腳石，他們就會知道如果那真是耶穌的話，就很有可能會做出這一種事來。

「他總是心存希望，希望我們能夠阻止上面那位的計劃！」戴柔說。

「可是…為什麼找上我？」我是開始相信了戴柔的說法。

「哈，可能因為你最弱，心裡不設防吧。」伊沙貝拉冷笑道。

「不管怎樣，這裡面一定有他的原因。」戴柔說。

「那所以現在我們該怎麼辦？要去一去那個他們相遇的鏡廳看看嗎？」三元道。

「可是…這讓我很疑惑…假如這是一個陷阱，我們去了不正正會被一網打盡嗎？」湯馬斯說。

「但也有可能他留了些什麼訊息給我們阿！這有機會是一條重要綫索！」戴柔說。

「不怕一萬…只怕萬一。如果我們去到凡爾賽宮，然後真遇上了耶穌的話…我們該怎麼辦…？」馬林說。

「馬林還是比較理性，如果耶穌的基地真在那個鏡廳裡，大概他可不會請我們進去喝喝茶吃個點心吧？貿然出擊，我怕明年今日便是大家的死忌。」羅賓坦白道。

「那…怎麼辦？」我問。

「我一個人去吧。」戴柔說。

「怎可能！你是最為重要的資產！你忘了我們大伙兒為什麼會身處巴黎嗎？不就是因為我們以為你陷入了險境，所以才趕來營救嗎？」馬林急道。

「搜索。不是營救。如果我真陷入了麻煩，沒有人救得了我，除了我自己。」戴柔道。雖然這也是事實，但沒想到她居然將這個真相一語道出，眾人臉上都是一陣難看的顏色。

「我沒別的意思，只是事實的陳述。」她再補了一刀。

「我們都懂，可是你真要一個人去的話⋯」羅賓壓下了不滿的情緒，再次心平氣和的說。但馬林可沒這個能耐了，他索性將臉別了過去，退出了這次的討論。

「要不這樣吧，阿寶你跟猶大一起去。」湯馬斯說。
「畢竟耶穌要殺你的話早能動手，這就證明他對你毫無殺意—最起碼暫時是這樣—所以你就跟猶大一起去吧。兩個人一起，就算沒遇到危險，有什麼事情也多個人能夠商量。而且我相信現在的你有足夠的能力去處理突發狀況，發生什麼事來也不至於拖累到猶大。」

「我呢？！我也要去！」三元說。

「你去干麻啦？你是不知道這潛在的危險是有多大嗎？」羅賓道。

「嘿，這麼好玩的事怎能夠不算上我呢？要真是遇到了耶穌，我就直接把他干掉，省掉大家的時間。」三元開始一貫的胡說八道，現場氣氛倒是緩和了不少。

眾人看向戴柔，只見她輕輕的道︰「我是沒意見。」

「好吧！那我們立即出發！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

仲Post緊舊文，冇貨唔好扮有啦

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

出發前往凡爾賽宮路途遙遠，就是坐車也要好幾個小時，我們的腳程雖快，但也未能持續地高速狂奔，所以為免引起大眾注意，還是選擇了乘坐火車。我問過為什麼不叫輛車子直接駛過去，但戴柔說距離太遠了，坐火車比較快。

我們在月台等了一會，火車很快來到。這個火車與我們之前前往巴黎市區的列車明顯不同，我第一次看到分為兩層的火車，而且同一個月台上往來著三數條不同綫路的列車，一個不留神就會上錯了班次。為什麼我知道？因為我們現在就在一班錯的火車上。

「早知道就帶湯馬斯來了。」三元說。

「或許我應該聽你的，坐車子過去。」戴柔道。

我和三元兩個文盲，再加一個有文明障礙的戴柔，絕對不是一個理想的旅途組合。

「所以現在怎麼辦？我們在下一個站落車接回去嗎？」我問道。

「笨蛋！這可不是你家裡香港那種鄉下的火車！我們下車後只能轉乘同一路綫的列車，必須再回到剛才的大站才可以駁上正確的班次！」三元邊看著手中的鐵路地圖邊說。

「巴黎還真是落後，這真是有夠不方便。」我回應道。

「不是落後，而是人家地方實在太大了。」戴柔笑道。

如果拋開耶穌的事不說，我們真的和一般自由行旅客沒什麼兩樣。我們轉回正確的列車後，我在手機看了看關於凡爾賽宮的背景資料，原來這裡曾為法國王室的郊外行宮，亦是歐洲最大最奢華的宮殿建築。但這個豪華的府邸於法國大革命時被憤怒的民眾洗掠及破壞正，及後淪為無人管治的廢墟，四十多年後才被改建成現在的博物館。

我們下車後走了約十五分鐘，終於到了凡爾賽宮的門口。由於現在正值中午，遠遠已經看到旅客們在排隊進。

「所以我們買票進去嗎？」三元望著冗長的人龍問道。

「笨蛋，看這情況沒有一兩個小時也進不了去，我們直接潛進去吧！」戴柔說。

「潛？怎樣潛？！」我驚道。畢竟對上一次非法潛入巴黎地下公墓可不是在如此光天化日的情況下，當時四下無人夜闌人靜，與現今的狀況實屬兩個極端！

「動作快一點別被人發現就是了。」戴柔輕鬆的說。

「你不是有個咒法能夠令我們隱身嗎？」我想起了出席自己喪禮時的片段，又釀起了一陣難過。

「阿，你不說起我也沒想到。不過那最多只能讓兩個人隱身…要不你們在外面等算了，我自個兒進去。」戴柔道。

「不，等我一下，我有辦法。」三元突然揚手說。

我們跟著三元走到一個流動廁所處的背面，三元眼見終於離開了人群，便凝神聚氣的發起功來。

「哇！」不過數秒鐘的功夫，三元慢慢以肉眼可見的速度消失在我們眼前！

「這又是什麼能力！」我不禁驚道，三元實在太了不起了，難怪總被弟兄姐妹們譽為明日之星！

「沒想到你居然還有隱形的能力！」就連戴柔也讚嘆道。

「哈，這不是什麼別的能力啦，也是我的動物能力之一，是從一個深海章魚那裡得來的！雖然大概只能隱身約四、五十秒，但那時為了這個能力可費了我不少功夫！」三元驕傲的道。

「好，把握時間，我們現在就一起進去吧！」我說。

「記住，我們的身體只是隱形了，但實體仍在，小心別碰到任何東西了。」戴柔提醒道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們以敏捷矯健的身手穿插於人群中，三元大概還剩下三十多秒時間，我們於屏障內也沒能看到進入完全隱形狀態的三元，只能夠希望他一切順利。

「嗶～～～！嗶～～～！嗶～～～！」
我和戴柔穿越人群來到了隊的盡頭，開始放緩了手腳繞過保安人員，眼見入口就在前面，卻忽然響起震耳欲聾的警號聲！

「該死，是三元出了差錯嗎？！」戴柔說。

我們不知所措，四處張望，我卻發現三元已在凡爾塞宮正門處邊跳邊向我們大力揮手！

「怎麼…？三元已經進去了阿？」我說。

「嗶～～～！嗶～～～！嗶～～～！」警號聲照舊響個不停，卻見三元一直在人群中彈高，指手劃腳要跟我們傳達些什麼訊息似的。另一方面，我們明明處於隱身屏障之內，眼前的保安卻忽然有目標地向我們走近！

最後三元終於忍不住，大聲喊度︰「金屬探測器阿笨蛋！」

我和戴柔恍然大悟，戴柔一把將我拉向她，然後我們有默契的同時一個矮身從保安身旁鑽了過去，隨即金屬探測警報終於停了下來。

「先生，請你回去後面再走一次。」那保安捉住前面那一個倒楣的男子用英語說道。

逃過一劫後我這才想起褲袋裡正正放著教主給我的第二十代蘋果手機！戴柔向我皺一皺眉以示斥責，還好三元機靈給出了提示。我們進入博物館後找了個無人的地方，取消了屏障後便回大門口處匯合三元。

剛才人太緊張驚慌，沒什麼留意過眼前的美景，但現在細心一看，這明明不過是一道鐵閘，但非比尋常的奢華，頂端佈滿浮誇而巨大的雕花裝飾，整個眼簾都被金黃色的耀眼光茫所佔滿。除了「金碧輝煌」外，我實在再找不到更好的形容詞了。

「三元！」我揮手道。

「小子，你倒是機靈。」戴柔說。

「哈，又不能看見你們的情況，我其實也只是猜猜而已。我一聽到警號就發現空空如也的金屬探測器響個不停，便猜是你們。也不知道你們有沒有看到我，又生怕你們沒有留意，唯有大聲提示。」三元說。

「還好你說的是中文，哈。我們剛才只顧著躲避人群和保安，還真的沒注意到剛好走進了金屬探測器那頭。」我說。

「哈，竟然如此！」三元笑道。

「對了，明明剛才還在擔心你不知怎樣是不是失手了，怎麼一下子快我們這麼多進到裡面去了？」我問道。

「笨蛋。」三元笑笑指著上方，原來他是從屋頂上面過來的！聰明極了，又不用閃避人群，又毋須顧及保安系統！

「好吧，有驚無險，我們要進去了哦。」戴柔道，然後我們便向前方的一個階梯走了進去。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們走進了凡爾塞宮，其實這裡的結構跟羅浮宮感覺上沒什麼大差別，只是在宮外有著一大片花園和草地，偶然看到窗外那些被修剪成不同圖案的植物迷宮，甚是好看。

我們順著指引穿過一個又一個大大小小的廳堂，雖然四周都是如此華麗，但我們並沒有因而分心，直走向我們的目標—鏡廳。

當我們一進入下一個轉角，即使我從未真正踏足於此，但這個無比熟悉的感覺告訴著我下一個門口便是鏡廳。

果然，走廊過後映入眼簾的全是鏡子反射出來的耀眼光茫，我們終於到了。

「不可思議⋯這裡⋯這裡每一個裝飾、每一個佈置，都跟我夢中所見一模一樣！」我環顧四周，這陣似曾相識的感覺不禁令我感到毛骨悚然。

「嘩⋯你小子居然每晚跑到這種地方來修煉？真是上等人。」三元也說道。

「笨蛋，這不是慨嘆的時候，趕緊看看有沒有什麼綫索！」戴柔終於來到鏡廳，她不由自主激動地說。

實話實說，這裡也就一個空空蕩蕩的大廳，連多餘的椅桌也沒有，除了鏡子就是吊燈，我們找了不到一分鐘，便再聚到大廳中央。

「怎樣了？你們有發現到什麼了嗎？」戴柔問。
「我是沒有。」我說。
「我也沒有⋯可是我倒發現了另一件事情⋯」三元吞了一下口水，再繼續道：「你們有沒有發覺，不知道從什麼時候開始⋯這個鏡廳只剩下我們三個了？！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「什麼！？」我和戴柔立即望向周圍，這才發現原本應該佔滿遊客的鏡廳內竟然空無人影！難怪剛才我就有一種空蕩蕩的感覺，搜索時也是如此順利！理應我們會被擠兌的人群阻擋視野，我這才發現了那違和感的來源。

「這…怎麼可能！？」我問道。

「大家保持警戒。」戴柔隨即進入作戰狀態，以銳利的雙眼環顧四周。

我立即集中精神，將身上鬆散的氣全部凝聚起來，凝神以待，以防作戰時拖累戴柔和三元。

「難道我們真的中伏了？還好大伙們沒有一起過來！」三元說畢，然後口中默默念起咒語預備作戰。

無奈三元咒語已出，卻毫無作為，不禁大驚，高聲喝道︰「糟！怎麼我的能力…我的能力…！我的能力使不出來！！」

「吓…！這…怎麼可能？！」戴柔說。

「你…猶大…你試試看…能力有沒有流失掉？」三元無助的說。

「猶大。你來了。」倏然，一個平淡的聲音道。

而這個聲音，我熟悉無比。

我只感到豆大的汗珠從頭頂順著背部滑下，然後聽到戴柔的聲音大聲喊道︰「夫子！！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

大家想循著聲音來源找出聲音的主人，但我們眼前卻空無一人。

「夫子！你在哪裡！」戴柔大聲喊道。

「這…真的是耶穌嗎…？這下該怎麼辦了？」三元在能力失效後，本來已經頓失自信，這下子聽見是耶穌顯靈，更是快要進入崩潰邊緣了。

「這個…的而且確是我夢中常常聽見到聲音。」我說。

「所以你真的每晚也在和這個大魔頭見面！」三元這才驚訝的道。

「我就說沒騙你們！」戴柔指著其中一面鏡子說：「看那邊！」

鏡裡是那一張大眾臉。

看起來毫無特徵的瞼。看完後也令人毫無印象的臉。

隨便看一眼他長得有點像戴柔，再仔細一點看他又似有些三元的影子，忽然間又好像和我自己的輪廓有點相似。

我不能簡單用文字去形容他的長相，這就似是將一百個人、一萬個人的瞼合成後的樣子。你會看似覺得很熟悉，但總是伴隨著一種違和感。

「陳家寶，我們又見面了。」他說。

「我…所以這每晚發生的一切果然也是真實的…？」我茫然道。

「那些來參觀的路人呢！？你把他們都怎樣了！？」三元振作起來，衝耶穌喊道。

「他們都如常地在進行參觀遊覽，我只是把你們拉到了鏡子裡的世界罷了。」耶穌輕聲道。

「但你的出現…到底…？」我說。

「當然是要幫助你們阿。」耶穌說。

「幫助我們！？怎可能！你可是終極壞蛋boss⋯！」三元不禁失笑說。

「難不成我教導阿寶有那裡教得不好了嗎？」耶穌笑說。

我想起了剛才那一拳的威力⋯原來不單單是因為戴柔，這倒讓我有了一點背叛戴柔的感覺，耶穌這樣坦蕩蕩的提起實在令我有點兒尷尬。

「夫子，別賣關子了，到底這是怎麼一回事？」戴柔說。

「父說，日子近了…你們已經沒有時間…而另一方面…我的本能已經逐漸復甦。我發現我已經開始按捺不住我內心的飢餓…強行壓抑了千多年，我裡面的那頭猛獸隨時奪門而出…我擔心我很快便會再次失去自我…所以我猜，這會是我們最後一次真正的對話。」耶穌說。

「所以，聽好了我接下來要說的話。」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「天使們已經預備接受使命召喚，四騎士亦全部整裝待發，你所要面對的，可不止彼得等人。」耶穌繼續說。

「天使？！四騎士？彼得？！」我和三元也是聽得糊裡糊塗，唯獨戴柔一臉嚴肅。

「沒錯，所以戰爭很快就開始。你們需要支援，更大更強的支援。」

「夫子，我求你了，就和我同一陣線吧。」戴柔懇求道。

「你知道這是不行的。我已經接納了全世人的罪，我已經是黑暗面的共同體，即使過了二千多年…我還能透過御鏡術和你們交流，已經是大大的神蹟了！」耶穌說。

「那我們該怎麼辦？」戴柔說。即使在我面前，她也很少露出現在這個軟弱的模樣。這刻，我突然有點妒忌她的這個夫子。

「去找路西法吧。你和他是我留在這地上最後可以依存的東西了。」耶穌說。

「這…嗯…我知道了，盡量吧。」戴柔道。

「你還有阿寶呢，他是…啊！！嗚～！！啊啊啊啊啊啊！！」耶穌說話途中突然發出慘叫，我和三元立即警戒著，以防他突變成怪物從鏡子裡衝出來。

「夫子！發生什麼事了！？」戴柔也十分擔心，走到鏡子前輕輕地撫摸鏡子問道。

「沒時間了…！我…總之…找到路西法…！他知道我的心意如何…果然…這大概是我們最後一次的對話了吧…猶大…！！你…你要幸…福…」

耶穌「福」字一說畢，鏡中的影像便立即散去。而本身空空如也的鏡廳突然充斥著來來往往的旅客，一下子我們便被人海淹沒，但戴柔跪在牆邊良久也沒有起來，直接十多分鐘後才徐徐站起，重新振作。

「戴柔，所以我們現在該怎樣了？」我問道。

「沒聽到夫子的話嗎？我們去找路西法。」她說。

「該不會真是⋯那個路西法吧⋯？」三元道。

「是的，就是那個他。路西法，魔王撒旦。」戴柔說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「明亮之星，早晨之子啊，你何竟從天墜落？你這攻敗列國的何竟被砍倒在地上？你心裡曾說：我要升到天上；我要高舉我的寶座在神眾星以上；我要坐在聚會的山上，在北方的極處。我要升到高雲之上；我要與至上者同等。然而，你必墜落陰間，到坑中極深之處。」－以賽亞書十四章12至15節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

路西法，這個在聖經裡只出現過一次的名字，卻被流傳萬世。在眾人耳熟能詳的故事裡，他就是那個驕橫傲慢的墮落天使，在天堂裡發起過一次叛亂對抗上帝，卻以失敗告終，最後敗逃到地獄自立為魔王，以玩弄人類心裡的邪念為樂。亦曾有一些文學作家和聖經學者推崇一個說法，就是指當初在伊甸園中，引誘夏娃服食禁果的蛇，便是由路西法為了向上帝報復而變成的。

「所以路西法是個真實的人物？！」看來就連三元這類比較核心的反抗軍成員也未曾知道這個事實。

「是的。連耶穌都能出現了，這有什麼稀奇的。」戴柔道。

「可是⋯我們真要去嗎？畢竟耶穌那傢伙⋯可是我們敵陣裡的終極首腦。」三元分析道。

「如果他要動手的話，我們現在還有機會說話嗎？哪需要費心神搞這種小動作？」戴柔說。聽戴柔的口吻，看來她也自覺絕非耶穌的對手。

「路西法，天啊，魔王啊！我們這下真的要成反派了！整天跟十二使徒對著幹，又要討伐耶穌和上帝，現在還要跟撒旦聯手，我的天啊！」三元失聲笑道。

「所以你認識這個路西法嗎？」我問戴柔說。

「說實話，不認識。在這二千多年間也未曾遇見過，只是在夫子的言談間得知有這樣的一個人。」戴柔說。

「那我們要怎樣找他？」我問道。

「這個麻，我可能有辦法。」戴柔輕道。

「連他人在哪、長什麼樣子都不知道！怎去找？」三元說。

「走吧，打起精神，我們要離開法國了。」戴柔抬起頭來，看著前方說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們趕在博物館關門前離開了凡爾賽宮，直接從大門離開的感覺比起剛才偷雞摸狗的潛入實在好上太多，但心情也是和之前截然不同。

開初害怕與耶穌遭遇上，既驚慌又害怕。而現在，雖知道耶穌並沒有意圖加害我們，甚至某程度上還是跟我們一邊的，但最後他那吼叫、那些什麼天使騎士和路西法的事，卻是在我們的前路上蒙上一層又一層的迷霧。

路西法是個怎樣的人？世界之大，戴柔又要如何在茫茫人海中找到他呢？

由於有了先前轉錯車都經驗，所以戴柔還是叫了拿破崙為我們安排交通工具回去。戴柔與拿破崙聯絡完後將電話還給了我，然後帶著我們往火車站的反方向走。

「可是我不懂，你不是說坐車比火車慢太多了，所以才不叫車子嗎？」三元說。

「對阿，更何況車子駛過來也要一兩個小時吧？這我們不就在這裡白等了嗎？要不要坐火車回去算了？」我們走到一個小平原後，我說。

「誰說我們要坐車子了？」

戴柔說畢，我們突然聽到天上傳來颼颼風聲，抬頭一望赫然一架直升機從天而降！隨著直升機徐徐降落，四周開始形成風壓，我不禁退後幾步，舉手擋住狂風。

「哇！這可真夠誇張！」三元喊道。

「AH-64阿帕奇！」我理一理被狂風吹亂的頭髮，終於看清了這輛直升機竟然是AH-64阿帕奇！

「什麼AH6阿巴基？」三元問道。

「天啊居然不知道！這可是軍用規格的直升機！眼鏡蛇你知道吧？阿帕奇就是眼鏡蛇的後繼機！」我說。

「少年，你知道得不少麻。AH-64阿帕奇，美軍陸戰隊的主力機種之一，時速每小時365公里，造價每部約二千多萬美金。」一個臉帶小鬍子的男人從直升機裡出來，他說：「拿破崙。以防你忘了我的名字。」

「我記得，我們見過一次。」我說。

「請。」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

拿破崙迎接我們上機，我踏上直升機時仍能感受到螺旋槳和機身的強烈震動，跟飛機比較起來，這彷彿置身於機動遊戲設施上似的。

「怎麼勞煩到你親自過來了？」戴柔說。

「哈，整天呆在那地下室裡看文件也不是味兒阿，有機會便出來走走呼呼新鮮空氣罷了！怎樣了，猶大，有什麼收穫嗎？」拿破崙戴起耳機，然後跟戴柔說。

「嗯，我們真的遇見耶穌。」戴柔簡單向拿破崙講述了剛才會面的過程和內容。

「所以你下一站要去的是紐約嗎？」拿破崙說。

「嗯，我要找那姐妹幫手。天大地大，沒有她們怎可能找到那撒旦。」戴柔道。

「我記得雷加好像也被派去了美國執行任務。」三元插咀道，看來連他也知道雷加和戴柔之間交情非淺，所以才特意提起。

「嗯，我今晚再跟他聯絡，著他先幫我們打點一切。」戴柔說。

「我們？！」三元問道。

「對阿，你那多變的能力很適合應對未知的戰場和敵人，某些情況下搞不好還要靠你發揮呢。」戴柔淡淡的說。

「所以！你這是承認我了嗎？！哈哈哈哈！我要立即告訴師父！！」三元大喜道。對於戴柔這種直腸直肚、不需考慮別人感受的人來說，這已經是最大的讚美了。

「你師父可忙著呢，你別打擾他老人家吧。」拿破崙道。

「哈，我說說而已啦。那傢伙，根本就連手機也沒用，當徒弟的也沒辦法聯絡到他。」三元笑道。

在談笑之間我們很快回到了巴黎市中心，我們就在羅浮宮不遠處一塊廣闊的空地上降落，引來了不少人圍觀。

「我說，怎不一開始就坐直升機？這才不過十分鐘的事情！」三元才回到地面又發牢騷了。

「本來不知事情是否有詐，怎能如此招搖？」戴柔說。

「來吧，等你們很久了。」湯馬斯從羅浮宮裡走出來迎接我們道。

「機票已經預備好了，夏晨和林伯特。」羅賓笑說，然後將手中的歐盟護照交到我們中手。本來這是一個十分怪異的行徑，但在羅浮宮這種滿佈旅客的場合卻是自然不過。

「謝了。對了，馬林呢？怎不見他人了？」戴柔說。

「他跟格連報告了一下後便先回德國了，總不能全部人就這樣掉下追尋聖槍的任務吧？那邊有德國政府的支持，應該可以加快事情的進展…我們打算隨後就和他在柏林匯合。而且，我怕他仍在生氣吧。」羅賓道。

「好吧，那我們柏林見。」

「不過湯馬斯，格連說希望你和戴柔他們一起前往美國。」羅賓說。

「也好，我們這邊正缺乏腦袋。」戴柔道。

「可惡！這什麼意思！才剛承認了我，這又⋯」三元說。

「好啦三元，你就別鬧了，你認識湯馬斯那麼久，你也知道他處事比你成熟多了，哈哈。」羅賓打圓場道。

「現在，半個小時後這裡集合，各人帶備好自己的行李吧。」戴柔發號施令道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

戴柔本人哪有什麼行李的，加上她有著天堂島在手，有什麼東西都放進去不就好了。湯馬斯也早有預備，只剩我和三元要回去聖心堂收拾行裝。反正已經入夜，時間無多，我跟三元乾脆直接用跑的，在屋頂間飛簷走壁總比坐車來得還快多了。

也不知道三元有心還是無意，在奔跑間暗自加速，起初我們還能夠平排走，很快我就緩緩墜後了，我猜他是想要測試一下我地能力吧！

我們回到羅浮宮時，戴柔和湯馬斯早已在直升機裡等候，沒有任何寒暄，我們便直接上機趕往機場。

拿破崙除了直升機外也能安排私人飛機給我們，但卻被戴柔拒絕了。

「如果那些吸血鬼子一個導彈發射過來，你覺得你們能在高空三萬呎中存活下來嗎？坐一般班機就不同了，他們在美國再高調也不至於敢直接連同幾百名乘客一炮轟下去吧。」戴柔說道。

跟據他們的說法，美國是吸血鬼的最大地盤之一，所以雷加才一直在那邊久久未回。雖然聽說雷加已經掃蕩了大半個西岸地區，但始終吸血鬼們仍活躍於東岸活動，所以除了我和戴柔外，就連三元和湯馬斯也用了假護照入境。

「可是我們怎將這假護照的資料同步到他們機關的資料庫裡？這可行嗎？」我小聲問道。

「笨蛋，也不是全部美國人都盡是吸血鬼和壞蛋，我們在這邊也是有盟友的。」戴柔輕道。

「天阿！戴四喜！？這算是什麼爛名字！」三元看著他手中的假護照抱怨道。

「哈，我不也是亞歷山大這種浮誇名字。」湯馬斯笑說。

「不過我聽說，美國的保安級別可是非一般的高，我怕我們瞞不了一時三刻，很快他們的人臉識別系統就會辨識到我們的身分不乎吧？」三元問道。

「這不用擔心，他們並沒有人知道我的長相，甚至大部分新世代吸血鬼也仍然以為我是男性。」戴柔說。

「而且我們的入境資料都已經上存了，應該不會出問題的。」湯馬斯說。「他們對這方面的入境資料沒有那麼敏感，不然中國怎會有那麼多留學生間諜，哈。」他揚一揚護照上貼住的留學簽證道。

「哈，那麼我懂了為什麼羅賓沒能一起過來了。」我笑道。

「嘿，其一啦。你可別看他長這個樣子，若要認真的評量單體輸出傷害，羅賓應該是我們當中最強的⋯嗯⋯大概就只有三元師傅那個老變態可以在一對一中完全壓制住羅賓吧！」湯馬斯笑道。

「所以他的單體能力對於這次可能遭遇的群毆、偵察、潛行等等作用不大，比起肌肉我們還是更需要腦袋呢哈哈！」三元道。

「腦袋？那我看你也未必合適了。人家可是大產團的CEO，你就是個笨蛋大學生罷了。」戴柔輕道。

就在大家互打咀炮期間，我們眼見已經快要到達這次旅程的目的地JFK甘迺迪國際機場了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

做乜重新post過

發神經

樓主話驚有新讀者唔知咩料，所以重新post過
btw樓主加油

癡孖筋

樓主加油

其實佢post上一個post既故上紙言，再post條link 過黎好過啦

講緊你呀陳家寶

已經post哂啦，上面有新故了

出左新故

我試過，但呢copy左去紙言之後，佢d隔行亂q哂放棄左

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「噹！噹！」忽然之間飛機上的警號燈亮起，只見空姐們都慌忙地趕回座位扣上安全帶，然後廣播隨即響起：「各位乘客，請立即返回原位並扣上安全帶，此乃機長廣播，本航班被疑似導彈的不明飛行物體定位，預計將於五十秒後遭遇！現將進行緊急旋轉迴避，請即返回原位並扣上安全帶！機組人員注意！這不是演習！重覆！各位乘客⋯」

「天啊！」「恐怖襲擊！？」「操你媽我還沒破處阿！」「你可以吻我嗎？」「爸爸媽媽⋯」「神阿！求求你！」「五十秒！豈不是連遺言也寫不了嗎？」

整個機倉頓時亂作一團，不同的吶喊聲同時響起，片刻間所有人顯得驚慌失措。

「我屌，還扣什麼安全帶？一個飛彈射過來，扣與不扣，有差別麼？」一個聲音道。
「反正先扣了吧，可能有奇蹟阿。而且我聽說過一些飛機意外索償的案例，如果保險公司發現你沒有配戴安全帶，就是死了也不會有賠償！」另一把聲音回答。
「保險？我從不買保險的！因為主耶穌就是我的保險！我人生最大的保障！來吧！我們一起祈禱！」一個耶撚少女道。

「恐什麼佈分子，還不是美國吸血鬼的所作所為？」湯馬斯說。
「他們又要再作一次九一一事件嗎？！」三元道。
「看來我們在上機前就被標記住了。」戴柔說。
「阿？你不是說入境沒有問題嗎？你又不是說他們再高調也不至於連同幾百名乘客一起轟下去嗎？」三元急道。

「好了，現在最需要的是解決問題，互相追究責任無補於事。」戴柔擺出香港高官常用的腔調。

「那現在怎麼辦？」我問道。

「四十秒，有足夠時間。來吧。」戴柔說畢，便擅自解開了安全扣離開座位。

我們立即照做，跟上戴柔走到逃生門前的位置。空姐們曾以眼神示意我們回到座位，可這種時刻也沒人願意冒著生命危險離開座位前來阻止我們。

三元手握逃生門手柄，也沒時間跟從圖片上的安全步驟將保險鎖逐一解開，直接就用蟲子一下將門打開了。

「呼～～～」艙門一開，狂風四颯，還好乘客都有遵從指示扣好安全帶，不少機內的雜物都在一瞬間被吸出數千呎的高空。不過在這個時刻，就是行李整個被吹走也是管不著了。不少乘客看見這一幕也開始瘋狂大叫，甚至有人將我們當成是恐怖分子。

「走，時間無多。」戴柔一概不理，手拉門框借力，一下躍到機翼位置上面。湯馬斯有樣學樣，三元側有如壁虎一樣直接爬到上機頂處，大概又是用了他的擬形能力吧。

當我爬到機翼時，眾人已在機身上嚴陣以待。正當我想攀上機頂後，迎面一陣強風襲至，再加上飛機本身的航行速度，我差點兒就要從機上掉下去。

「阿寶，足輪。」戴柔緊盯著眼前肉眼可見的導彈說。

這可不是吃的那個竹輪，戴柔就曾說過，真正的脈輪共有九個，除了一般人認知的七個脈輪如心輪、海底輪等外，還有各自一對的足輪和手輪。所以真正的脈輪圖案並不如人體中樞，反倒構成一個五茫星的狀態。雖然我未曾精通所有脈輪，但力從腳起，打碎小山的那一擊時我便借助了足輪的力量。

我聽畢心裡立即念著心法，將氣運轉到足輪處，一股暖流由足而發，立時如磁石般緊緊鎖在機身上，再也不懼強風吹襲。

可是，當我再向前邁步時，不由得被眼前的景象嚇得雙腳一軟。兩支巨大的導彈已經飛到我們眼前了，一瞬間就將與機頭相撞！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

終於返嚟喇

樓主再遲少少出現真係戴柔都保你唔住

yes ar

出文了

不過上面d前文有唔少位改動過，修正左dd bug

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

飛機急速迴旋，我好不容易才再度站穩。

「湯！你的陣呢？！」三元大吼。

「結不了！找不到著點！」湯馬斯在狂風聲中回答說。

「退後。」戴柔走到機頭最前端處，似乎想憑一己之力防禦下這兩枚飛彈！

「猶大！」三元大喊。

為首的那枚飛彈直直衝向戴柔，只見戴柔絲毫沒有退縮，緩緩舉起右手。而飛彈衝力之大，就甚至連戴柔額前的頭髮都仿似開始燃燒。

「戴柔你這是瘋了嗎？！任憑你力量再大，怎能單手停得住這導彈？！」我不禁衝前喝道。

「我沒打算停住它⋯」戴柔說。

就當飛彈與戴柔的手接觸的一刻，神奇的事情就發生了。巨型的飛彈依然速度不減的迎面衝來，卻沒有發生預期中的爆炸畫面，而是無聲無息地逐漸消失，就連它消失時透視出來的橫切面和內部結構我們也看得一清二楚。整支飛彈像是沒入了戴柔的手裡、被戴柔吸收到體內似的，當飛彈的末端也完全消失後在視野後，隨即傳來一陣震耳欲聾的爆炸巨響！

「神蹟⋯」湯馬斯和三元呆道。

對了！是天堂島！

戴柔將整枚導彈傳送到了天堂島！我還道這能力只能傳送人類，卻沒想起戴柔傳喚武器和巨石也是同樣的技倆，分別就在於傳送口的大小！不過只見一滴豆大的汗珠從未曾露出過疲態的戴柔臉上劃過，看來強行擴張傳送口所需要的心力著實不少，但戴柔還是回頭報以一個眼神，一個「我可以處理」的眼神。

或是天堂島關門的時間稍有落差，爆炸的餘響還是影響了氣流，但即便飛機一下子沉降了數十米，在機長的專業操作下機身還是在最後關頭平衡了過來。就在大家感到振奮之時，策劃襲擊的人看似也知道戴柔絕非省油的燈，竟然還有第二手準備！這第一枚導彈被抵消後，第二枚導彈的外殼竟突然鬆脫，一下子分裂出數十枚大大小小的飛彈同時射向航機！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

高汁故 push

多謝你一路支持

哇 唔敢當，不過由細到大都中意諗故仔

牛丸巴打都係多謝你一路以黎都幫手推POST

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「糟。數量太多，沒法同時觸及。」戴柔道。看似天堂島的發動條件只能為戴柔雙手觸及之物生效！

「不用怕！我來！」湯馬斯挺身而出，雙手高速來回拉動，動作仿如一個大師級指揮家，又像是木偶劇的操偶師一樣。我想起了童年時把玩超速龍球的絕招，心裡面響起了超速搖搖的主題曲。

就在他十指靈活抖動之間，一支支飛彈像被隱形的巨力拉扯似的逐一偏離原有軌道，逐一向航機下面的大海衝去！

「好樣的！」三元叫道。可就在這一瞬間，其中一枚飛彈躲過了湯馬斯的控制！畢竟眼前可有著數十枚飛彈，每根天曉得到底有多重！只算漏一枚的湯馬斯已經非常厲害⋯但偏偏這就如蛇的毒液，卻是一滴也足以致命！

「轟」的一聲！離我們最遠的那飛彈擊中飛機左翼！飛機開始失控地自轉，由於其中一道逃生門被我們打開了，就算在風聲颯颯的機頂上，也聽到艙內乘客的瘋狂尖叫！機艙內零碎的行李、餐具、食物，不斷被離力心拋至空中，還好所有乘客都扣好安全帶，不然的話我看定是九死一生。但回看我們的現況，也沒有比那要有多好。航機持續高速地向右迴旋並且朝著海平面急降，眼見飛機將要來一之硬著陸了，我們只能祈求飛機成建商別似沙中綫的那個什麼頓一樣偷工減料，希望飛機的外殼能承受得住這個重力。

「不可能！機艙不可能承受得住這個高度的衝力！就是飛機能完好無缺，所有乘客的器官內臟都會被震壞，死不了也殘廢一生！」戴柔似是看穿我心事一樣說道。

「猶大，用你剛才那招？」三元說。

「更是不能，空間轉換，但速度不減，你猜猜會怎樣？」戴柔說。我想，她該不會已作犧牲所有乘客的最壞打算了吧？

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「所以必須要減速對吧？！」湯馬斯大喊，然後雙手朝空中繞了數圈，隨著一聲大喝猛力往後拉。飛機立即被湯馬斯拉扯著，急墜的速度開始減慢，我這才懂了原來湯馬斯的能力是一種類似線的東西。難怪三元說他不怕我們迷路，因為我們身上都佈上了線。也是所以我們在晚上偷走時，湯馬斯會立即發現—因為他在四周以線結陣佈成了一個個偵察用的網。

湯馬斯力竭聲嘶的憑著一己之力拉扯著飛機，一向湯馬斯給予我的印象都是文質彬彬的，也是少見他這種豪情壯志的樣子。但無奈以一人之力，面對整艘飛機的重量和急墜的衝力，縱使下滑的速度有所放緩，但仍然未足以減低傷亡。

「完了嗎？我們要不要一起先躲入戴柔的空間裡？」眼看飛機快要衝擊水面，我急道。

罷了，這也是乘客們的命，是他們自己的選擇坐上這班死亡客機的。但我轉念又想，不對阿！他們並沒有選擇！班機會受襲全因為我們阿！是我們連累了數百名乘客失去寶貴的生命！！

「不！這樣就夠了！」就在我胡思亂想的途中，三元大喊道。

三元雙手「啪」的一聲合十後，手掌同時往下一拍，動作就如鋼之鍊金術師那個動畫一樣。突然之間，就在飛機快要與海面硬著陸之際，一條巨大的藍鯨就出現在飛機與大海的那個隙罅之間！我是沒有見過鯨魚啦，不知道真正的鯨魚到底有多大，但三元的這條鯨魚真的是無與倫比的大，就彷似為這飛機度身訂造一樣！

藍鯨發出震耳欲聾的叫喊聲並從氣孔裡噴出了一道水柱，再加上牠那厚厚的脂肪，竟組成了人肉一層緩衝帶，奇蹟地卸去了大量的衝力！我們連機帶鯨一下沉入海裡，然後再借助浮力爬升回水面，整艘客機毫髮無損。

「這⋯就⋯太好⋯了⋯」鯨魚在完成使命後再也支撐不住，形體一下子便崩潰了，而召喚鯨魚的三元和拉住飛機的湯馬斯也同時筋疲力盡，三元更是休克了過去了，還好有湯馬斯扶他一把。

機內的乘客當然看不到艙外所發生的事情，有的驚慌得昏了過去，有的則為著奇蹟生還而歡呼。我和戴柔對視一笑，看來神通廣大的戴柔還是有辦不到的事吧。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

push

Lm

譯返做字：屌 文呢？

都要你一路出文

猶大圖呢？

我要文啊

thanks

okok

出了

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「看吧！大家！這就是主耶穌的力量！我早就說過了！只要信，不要問！來！弟兄姐妹！我們一起來同心禱告！為著這次重生的機會而感恩！」機艙裡那個耶撚女子高聲呼著感謝主耶穌。

天啊！我真是很看不過眼！你可知道將你們救下的人可是「叛徒」猶大？！

戴柔一笑置之，但輕鬆的表情不過兩秒。

「趕快走吧，他們知道截擊失敗後肯定會有後續行動。」戴柔道。

「可是這下我們要怎麼辦？」我看著四周無盡的海洋，我們的位置與機場和岸邊還有一段距離。

就在說完不久，一艘快艇逐漸駛近，遠遠看到船上站著一個身披斗篷的彪形大漢，帽子壓得低低的也看不清他的樣貌。

「小心，大家準備迎擊⋯」湯馬斯放下暈倒的三元，勉強站直身子擺出戰鬥的姿態。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

當乘客們滿心歡喜以為是救援的隊伍時，快艇並沒有駛近飛機，卻在離飛機數十米的地方停了下來。正當大家感到疑惑之際，那個大漢動了！

他猛力一躍，那個重量級的身型居然一下就由那個距離直接跳到飛機上面來，但著地之時竟然絲毫沒有造成任何震動和聲響。看似來者不善，而且更是個武功高強的傢伙，我們不得不警戒起來。

「猶大，他媽的等你好久了。」他說。

等一下，這把聲音有點熟悉，我好像曾經聽到過。黑衣人將帽子拿下，光脫脫的頭顱頂露出了一條淡淡的傷疤。

「雷加！」戴柔叫道。

雷加咧咀大笑，展示他那招牌的金牙。我們立即鬆一口氣，趕緊走到快艇上離開這個事發現場。為免爆發混亂，小艇還是沒有駛近。壯碩的雷加一把抱起了三元和湯馬斯，輕輕一跳就回到艇上，而對於開啟了足輪的我，這數十米距離還是勉強可以，戴柔就更是毫無難度了。

為免節外生枝，人剛上船就立即高速駛走了。

「雷加，你怎會知道趕來這邊？」戴柔問道。

「嘿，是三元那臭小子啦！」雷加輕輕放下仍然未有知覺的三元說。

想必是三元知道情況危急，在導彈襲來之前放出了小蟲。繼凡爾賽宮一役後，我又再次對三元改觀了。真沒想到他平時嬉皮笑臉、橫衝直撞，心思卻是如此慎密，總是想得比別人多。

「可是上次三元通知湯馬斯時我已經想不懂了，為什麼蟲子可以傳話？難不成你們全部都會蟲語？！」我問道。

「哈，還好雷加也會摩斯密碼阿！」湯馬斯會心一笑道。蟲子並不會說人話，卻原來能透過敲出的摩斯密碼通訊！這樣的應用也給三元想到，單單蟲形已經能衍生出三、四種功能，三元這個傢伙實在太有才了吧！說實話他的能力根本就完全是個犯規的存在阿！倒是想看看他師傅是誰，怎麼能夠教出個這樣的天才戰士。

「可我倒沒想到三元這小子心思如此細膩，他可能就是相信你會趕來，才夠膽放出剛才那用完就掛的大招吧！」戴柔笑道。

「嘿，真的不得不讚賞一下你們兩個年輕新一代，那鯨魚更是誇張，我老遠就看到了！你想想，要是把這一招放在敵人身上，說不定也能夠傷到我呢！今天就讓他好好的睡一睡吧，我們上岸了。」雷加抱起三元道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

就放飯
btw岩岩睇新聞 車房打死人無罪釋放

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

不經不覺間我們已經來到岸邊，但這裡並不是機場的方向。反正吸血鬼都已經發現我們了，有沒有正式入境也不管了…萬一前往機場乖乖的走入境，移民官一看我們的航班資料，豈不是會衍生更多的問題嗎？

我們在一處天橋旁的碼頭下了船，岸上立即有人接應，我們坐著車子駛到了約半小時到另一個地方，然後便直接走入一間看似平民的房子裡面。

「這裡就是我們紐約的基地了。」雷加不好意思的說。這房子真如普通住屋一般，既沒有布拉格總部的符文和迷宮，也不如法國般隱蔽。

雷加將三元拋在沙發上，便坐在旁邊打開了電視機，各人亦隨意找了個地方歇息。新聞裡報導著剛才的飛機襲擊新聞，但只形容為恐怖主義活動，然後將全機人奇蹟生還的功勞全給了機師。

「其實我不懂，即使機內的乘客看不見艙外的情況，但機師為什麼不說實話呢？」我說。

「可能他自己覺得那麼神奇的事情，反正說了也沒人信，倒不如自己將功勞拿過來了不就名成利就？」雷加說。

「哈，我倒是沒有那麼負面，我猜他是被要求協助隱瞞事實的吧。」湯馬斯說。

「還好飛機飛行途中沒有乘客打開了手提電話，應該沒有人拍到任何東西，就只有機長看到我們。」我說。

「不過到時候只要他們點算一下乘客，看看走失了誰，便知道我們的樣子了。」湯馬斯說。

「沒要緊，老子我現在在美國也成了屠殺數十條人命的通輯犯阿。反正全美國的吸血鬼都知道你們在這裡就是了，那些想上位的、想出人頭地的，通通都會自動找上門來爭奪猶大的人頭。」雷加笑道。

「我們雖然掃蕩了大半個西岸，可是東岸的吸血鬼們還是囂張得很。」一個黑人女子說，她就是剛才在岸上接應我們的人。

「對了，愛瑪，聽說你有了孩子？恭喜恭喜。」戴柔對她說。

「哎，這個混蛋。這種時刻也不做足安全措施，我就怕孩子出來要受苦難呢。」愛瑪拍打著雷加說道。雷加做出個不好意思的尷尬表情，也只能陪笑道：「嘿嘿，現在兩個月了。」

新生命降臨，舊生命離去，這似是世事的必然循環。蓋起的總會倒下，繁盛的必然衰落。為什麼人的壽命如此短促，但大家仍然要每天努力掙扎呢？雷加說我太年輕了，當想有孩子的時候就會看透這個道理。

很久沒有時間像現在這般閒話家常過了，可是老天就是不肯讓我們休閒下來，新聞報導完畢後，加插了一節特別報導⋯

「以下人士懷疑為是次恐怖襲擊事件之主謀及執行人員，消息指他們三人分別來自阿爾蓋達軍事組織和ISIS聖戰組織的少年部隊，合謀以今次恐怖活動影響美國人民的⋯」

天啊！那是我們三人在護照上用了的照片！現在被登上電視變成通緝照片了！怎麼辦？美國的本土新聞節目，該不會被香港的家人看到吧？

「⋯如有民眾遇見疑似上述人士，請立即致電911⋯」

「哇！這下可不得了，這一屋裡面全是通緝犯！就是賞金也超過一億美元啦！」湯馬斯大喊道。

「還動用了全紐約的市民幫他們做探子呢。」戴柔說。

「所以你懂我們在這邊的難處吧。本來我們可是有三十人的小隊，但因為各種原因，也為了確保各處的吸血鬼勢力不會死灰復燃，所以四散在美國各地。最後只有四人來了紐約，但也因為安全理由，各自分佈在不同的安全屋。不過放心，各地的弟兄姐妹處理好一切後，很快便會過來紐約匯合我們。」雷加說。

「這不要緊，我來這裡只管一件事，其餘對付吸血鬼的事情這些我完全信任你。」戴柔說。

「對了戴柔，你怎麼肯定路西法在紐約呢？你不是說過毫無頭緒嗎？」我問。

「她可不知道路西法在哪裡呢。猶大，你來紐約是要去找那三姐妹對吧？」雷加道。

「沒錯。看來就只有她們知道路西法在哪了。」戴柔說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

三姐妹

文啊我要文啊！

btw push

三姐妹丼

收到

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們休息了一天，等三元也恢復過來後才再度出發。出發前我們吃了雷加太太愛瑪預備的早餐，那是簡單的牛奶穀類營養早餐。我在眾人沒留意的時候掉了一滴淚，因為這讓我想到了家，以前上學前媽媽都會準備一樣的早餐給我們。

我們都戴上了鴨舌帽和款式浮誇的太陽眼鏡走在街中，配上加大碼的棒球衣和牛仔褲，一下子就融入了四周的人群。更何況西人對華人的面孔辨識能力較低，不仔細看個數分鐘是不可能認得出我們便是報章上的那四名通緝犯。

不過一直在街上走的時候，我一直忍不住偷看身旁的戴柔。

她實在是太好看了。一向簡樸為主的她換上了一身新潮打扮，如果不故意去想她的年紀的話，真的太可愛太萌了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「你小子看夠了嗎？」戴柔突然說道。

「！」沒想到竟然被她發現了。也對，整天被吸血鬼追殺，那怕是一瞬的目光她也不可能漏掉吧！

「警告你啊，可不準跟別人說起我這身裝束啊！」戴柔瞼紅紅的說。天啊！這老奶奶，竟然在害羞！天上天下唯我獨尊的猶大害羞起來也太可愛了吧？

「我⋯我怎會！還有⋯我覺得⋯滿不錯的啊！？」我說。

戴柔不語，只管用力壓下鴨舌帽，這下表情是更羞澀了。

「怎麼啦！你兩師徒！夠了沒有？楊過小龍女嗎？要不要練練玉女心經？」三元突發大喊。

「！」戴柔的臉快紅得像蕃茄了。

「楊過小龍女？那是什麼？」湯馬斯說。

「別鬧了！走快點吧！下一個街口便到了！」戴柔打住了話題，催促我們的步伐。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

沿路一陣陣臭臭的中藥氣味隨風飄揚，我問湯馬斯這裡是華人街嗎怎麼周圍都是中藥味，但戴柔說這是大麻的味道。我立即被嚇了一跳，怎麼美國這種犯罪的吸毒行為竟然如此公開。

我們周圍也被嘻哈風格的黑人圍繞著，偶然也有數個白種人不友善的望向我們。我想起了在巴黎地鐵的那次不愉快經歷⋯也想起了三元的一句「生來是中國人就理所當然地要被歧視嗎？又不是我硬要當中國人的」，立即加快腳步想快點難開這個地方。

「這裡是布魯克林的其中一個小區，一般人都會說這裡是紐約裡比較龍蛇混雜的地區，但其實也已經是很多年前的事了。我自己覺得還好吧，因為反正整個紐約也不怎麼安全就是了。」湯馬斯看出我的不安，稍作解釋道。但原來整個紐約也不怎麼安全，聽完後反倒更不安了。

「哈，有聽過這個說法嗎？我之前有個朋友在歐洲留學說，如果有老外問華人會不會中國功夫，一定要說會，然後裝一兩下手勢。」三元說道。

「為什麼？」我問。

「因為你一說不會，他們就會立即搶劫你了！哈哈！」三元大笑道。

「哇！竟然是這樣？」我和湯馬斯又覺得好笑又覺得恐怖。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「對了，猶大，雷加所說的三姐妹竟然住在這一區？」湯馬斯道。

「嗯，應該還是。如果搬了的話也會在原址留下綫索給我的。」戴柔說。

「留什麼綫索啦，乾脆一點打個電話發個電郵不就好了嗎？」三元道。

「她們怎會用這種不可靠的東西！」戴柔道。

就在對談間，我們轉過了下一個街口。剛踏出第一步，全身力量如入泥海，街道還是一樣的平靜，看似卻有股無形壓力舖天蓋地的襲來！

「啊！」我抵不住壓力，大喊了一聲。

「加油。」戴柔似是早已預知，拍一拍我的肩膀，繼續若無其事的邁步向前。

眼見三元的神情顯得輕鬆，湯馬斯也看似不受影響，但我卻發現他們早已暗暗緊握拳頭，面露青筋。

慢慢地，我們開始適應過來，我猜是戴柔剛才的一拍，分給了我一點能量，讓我中和了那股強大的壓力。而街上的其他路人，卻看似絲毫沒有察覺到這份力量，就只有我們幾個身處壓力之中。

「這是只有會用氣的人才會感受到的，也是通過考驗的人她們才會接見呢。」戴柔說。

我們以超級慢的動作走到一間房子的前面，房子本身並無任何特別之處，就似是平常電影裡看到的那種普通民居一樣。但那無形的力量在這門前極為濃郁，很明顯，我們到達目的地了。

「你好，請問找誰呢？」戴柔按下門外的對講機，然後對講機傳來了一把嬌滴滴的聲線。

「薇兒，是我，猶大。」

「我知道～我當然知道了～」對方莫名其妙的這樣回答。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

待續

just back home

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

就在通話結束之時，那大門快速地一下打開，而那股無形的壓力亦同時蕩然無存。我一直在使勁對抗著那力量，一下子來不及反應，整個人往前一跌，狼狽地仆在地上。

「啊！」門前走出一個粉紅色頭髮的時髦女孩，看到我仆倒在地上立即雙手掩住裙子。

「薇兒，又見面了。」戴柔說。

「我就知道，我就知道～」那個叫薇兒的粉髮女孩說。

三元扶我一把，然後我們便跟著薇兒步入大廳。我實在看不出這裡有什麼特別，就如普通尋常人家一樣，為什麼戴柔會認為來到這裡就能找路西法呢？

我們進入到大廳裡，暗暗的廳裡只放著幾張古典沙發和一張長枱，其中一張單人沙發上坐著一個極奇美艷的女人，目測約三十多歲，和戴柔一樣長著一副東歐混血兒的面孔，還留著類似的短髮，天啊該不會是戴柔的媽吧？我轉頭看了看戴柔，才發現她的頭髮又長了不少，已經快要過肩了。不過戴柔的臉孔較為偏向亞洲，而那美女卻有著更多歐洲人的輪廓，很可能是小女孩薇兒的母親。

「薇兒，辛苦你了。」那美人說。細看之下她竟然一點妝容修飾也沒有，卻給人如此艷麗的感覺。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

她示意我們隨便坐下，我們在長沙發坐下後，薇兒點亮了桌上的油燈。明明是大白天，這室內理應燈火通明，但油燈一亮，我這才看見了窗門的位置都被釘上了整齊的木塊。黃黃的燈光照射下，更突顯出夫人蒼白的臉。看著如此蒼白的皮膚和美艷的臉蛋，讓將窗戶都擋起來，難不成她們一家都是吸血鬼？

「猶大，你回來了。不錯的衣服。」她說。那是一把很美的聲音，完全能夠配得上她的美貌。

「嗯。如你所知，我前來尋求你的幫助。」戴柔臉上一紅，但仍恭敬的說。

燈火下才發現，原來她只穿著了一件薄薄的輕紗長衣，開胸的剪裁令豐滿的兩乳之間露出了一條深深的溝線，甚至胸上那一點的起伏也因為透薄的衣裳而變得清晰可見。

「那麼，你在東方有找到你要的東西嗎？」她瞄了我一眼，但在場眾人都是血氣方剛的青年，誰也不敢和她對上視線。

「還沒有，但因為下了殺手而被迫先回總部了。可是先不說那個，我就開門見山了，我現在最急切需要知道的是路西法在哪裡，你知道嗎？」戴柔說道。

「我不知道。」

那美艷女人稍作停頓後繼續說：「但我可以幫你。」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「咯吱～咯吱～咯吱～」

這時一個老婦人踏著木樓梯從二樓走了下來。她雖然臉上滿是皺紋，頭頂全是銀絲，但雙眼還是炯炯有神。以她的年紀看來，應該是美人的母親吧。看那輪廓，想必當年如她女兒般年輕時定也是個美人胚子。

「啊，姐，有客人阿？」那老婦人說。

「對啊，猶大阿。」美艷女人回應道。

「妹阿，我不是跟你說過了嗎？我就知道！」薇兒回頭對老婦人說說。

「啊，對喔！抱歉啦，二姐，你懂的，年紀大了，睡得多沒記性啦。」老婦人握住薇兒的手臂撒嬌地說。

姐？！妹？！二姐？！

我猜三元和湯馬斯也跟我一樣，被這一段無里頭的對話弄糊塗了，頭頂上出現了無數個問號。

天啊這是怎麼回事？

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

好心急想知

有文

文呢

呢排忙緊呢一樣野

呢個戴柔係故事前面部分既戴柔 冷漠啲 同頭髮短啲

至於文呢...
今晚返到去出

返到 出文了

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「他們什麼也不知道嗎？」那美女看出了我們的疑惑，望向戴柔問道。

戴柔淺淺一笑，望向我們，再搖了搖頭。

「不用驚慌，詩寇蒂是我們的三妹，她只是這輩子還沒有轉世罷了，所以現在⋯呃⋯有點老，呵呵。」美人笑呵呵的道。

她一笑的時候兩額同時擠出一個酒窩，在對望的一瞬便足以令人整個融化掉了。零死角的容貌和無可挑剔的身材，性感美艷卻與淫褻勾不著關係，再加上這樣一個笑容，她絕對是我看過最美的女人，沒有之一！就連那些荷李活明星也在她面前顯得低俗，極品尤物大既就是如此。

「薇兒是二妹！你運氣好哦！剛好轉世了！」粉紅色頭髮的薇兒舉手稚兒地說。

「轉世？！」三元驚訝的道。

「對，我是大家姐烏爾德，我不用經歷轉世，不然誰來照顧她們呢？呵呵。」那美人理所當然的笑道，以好像很平常的語氣說出了一件不得了的事。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

轉世！這可是轉世阿！所以到底她們是不是吸血鬼？即便不是吸血鬼，她們還能被歸類為人類嗎？

我突然想起了教主喬布斯當初那一個靈魂系統理論的假設，世上的所有靈魂都是固定數量的，只是不斷轉生來平衡這個世界⋯

「等一下⋯烏爾德⋯詩寇蒂⋯怎麼這些名字有點耳熟？薇兒⋯薇兒⋯你全名該不會是薇兒丹蒂吧⋯？！」湯馬斯若有所思的說。

「啊！你怎麼知道的？難道你跟薇兒一樣能未卜先知嗎？你不覺得簡稱薇兒比較可愛嗎？這才更配得上人家的形象麻～」薇兒吃笑著說。

「你怎麼知道的？」三元疑惑的望向湯馬斯問道。

沒想到湯馬斯已經整個人當場呆掉，然後吞吞吐吐的說出了這一句話：
「天啊⋯這是⋯命運三女神⋯！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

命運三女神？！女神？！真正的女神？！

這是怎麼回事？！

「吓？除了耶穌和上帝，還有其他神的存在麼？」我不禁喊道。

「我就說了聖經是真的，可沒說過其他神是假阿。信則有，不信則無。你也可以管烏爾德是個普通人類，但互相尊重也是很重要。」戴柔說。

「女神也好，什麼都好，都沒差吧。也就是盒子裡的一粒沙子罷了。」烏爾德意味深長的笑著說。

我對命運三女神的形象也就是小時候看過大力士動畫，裡面輪流共享一隻眼睛、拿著較剪和繩，在地獄裡陰森森的三個老太婆！沒想到她們竟然真實存在！

「不過，很多舊神都已經死了或是遺忘了自己，所有的神明我都認識⋯就只有這個耶和華⋯他是一個很特別的存在，我也搞不懂他是什麼。」烏爾德補充。

「遺忘了自己？」我說。

「哈，對阿。每個神明都需要經歷一次又一次的轉世，但每次轉生都會失去記憶，唯一能夠找回自我的方法就是看到自己的名字。有的神明，隔了數百個轉世才突然找到自我，卻不能融入現今的社會，要不就是心灰意冷歸隱田居，要不就被當作精神病送院了。」烏爾德說。

「對阿對阿，很可憐。有的神明為表明身分，在人類面前施展異能，卻被當成是超能力者送去研究所了。」詩寇蒂說。

「還好大量畫作、遊戲、電影都會出現我們的名字，我阿就是在打那個什麼轉珠遊戲時找回自我的！」薇兒開朗的說。

「可你不是說你不會轉世嗎？」我問烏爾德說。

「我有點例外啦，我是界外的⋯呵呵，你知道太多也沒用麻，問這個幹麼？」烏爾德打住道。

「所以你們看得見過去、現在、未來？」湯馬斯問道。

「其實也沒有那些小說電影說得那麼誇張啦，實際上我們只能看見文字，看不到影像。」烏爾德說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

可唔可以係關於其他神嘅轉生之類多作解釋，同埋咁上帝，耶蘇冼唔洗轉生，如果要，咁點解佢地唔會俾人當係on9

耶穌係唔洗轉身的，因為佢死左就復活，然後一直冇死過
不過仲有另一個原因…

轉身屌，破冰轉身
轉生

留名

一次過追翻曬 新讀者lm

真心正，好耐無追文， 樓主快更

樓主快破冰更身新

終於有

又見到你了

啱啱先睇到，一次過追番晒好正
P.S. 幾時下一更

雪糕走雪唔該

多謝支持出文了

更生人士黎更新了

牛丸河成日幫手推 都唔知係米我識得既人黎

thanks
拿我都話一次過post哂前文先有用架啦

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「艷麗是虛假的，美容是虛浮的；惟敬畏耶和華的婦女必得稱讚。」－箴言三十一章30節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「文字？」我們同時問道。

「沒錯，就是文字。那種感覺⋯就好比在一本書中，我們偶爾會翻到前面的頁數，有時候又能翻後幾頁看到後面的劇情。很有趣是吧？人生就像一本書一樣，劇本早就寫好了，或許我們也不過是一本小說裡的角色罷了。」

她繼續道：「一般也是單字單詞，然後零零碎碎的文字拼湊起來，或組成成詩句，或組成無意義的文字，反正就不是那些人所說般知曉一切就是了。」

「好吧，解說完畢了。我們開始吧？」戴柔說道。她這個人真是的，就連對神明也不能恭恭敬敬的說話嗎？

還好她們三姐妹也不大在意，大姐招了招手喚了薇兒和詩寇蒂來到她的身邊，三姐妹一起手挽著手圍成一圈，然後就在地氈上跪了下來⋯天啊！在她們彎腰跪下的時候，烏爾德的紗裙一個起伏，我不小心看到了她右乳上的那一點乳頭！是淡啡色的！天啊！我看到女神的乳頭了！原來女神的乳頭是淡啡色的！！沒想到我人生第一次真實看到的乳頭！是女神的乳頭！！

但這一幕怎能逃得過戴柔的法眼，她衝我皺了皺眉頭，然後乾咳了一聲。唯命運三姐妹已經在進行她們的儀式，自是沒有留意到。

我這才剛在心裡責備戴柔對神明不恭敬，現在卻自己意淫褻瀆神靈了！我真是罪該萬死！！

「嗚啊！！！」忽然之間，薇兒衝口面出一道怪叫，令所有人的注意力全部放了在她的身上。

「火炬，戴頭冠的，女人。」她大喊道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

講台痴漢

晏d補多更

唔使怕 我成日都係唔同故見到佢只要係好故佢就會推
Btw 推

如果更得大篇啲就好了

手頭上好似有大概十個on live...

會唔會變重甜無啦啦整粒淺啡色lin頭出嚟

其實係好多位都有特登表現返陳家寶唔係聖人唔係咩大善人，想講只係一個普通平凡既人

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

她們三姐妹忽然眼亮白光，光到再也看不見瞳孔的地步，然後一個接一個、始起彼落地輪著說出莫名其妙的說話。湯馬斯二話不說，在附近的茶几上拎來了紙和筆，立即將每一句說話抄下。

「戴頭冠的女人？」我說。

「自由神像！紐約！」三元喊道。

「噓！」戴柔生怕三元的反應會打亂了儀式，立時制止。

「紐約的哪裡？」我輕聲說道。

「N，80，13，U。」
「1876年大火。」
「喬治…霍爾。」
「1，9，5，6。」
「長島戰…蛇！蛇的眼睛！在瞪著我！」

詩寇蒂忽然驚叫，然後在說出最後一個字句後，三姐妹眼中的光茫一下子同時消去，然後相繼體力透支倒在地上。

「那是什麼？」我看著湯馬斯寫下的字句說。

「嗯⋯毫無頭緒。」戴柔說。

「啊⋯怎樣了，預言的內容？」烏爾德最先醒了過來，緩緩的爬到我們身邊說。

「紐約，他肯定在紐約。只是這些⋯倒是不得而知了。」戴柔指著茶几上的手稿說。

烏爾德挨近湯馬斯，湯馬斯耳根一紅，但烏爾德並沒有在意，只自顧自認真的看著每一個抄下的文字。看似她們占卜時本人在儀式途中不會留有預言的記憶，直到占卜結束才會恢復意識。

「可是，自由神像是由法國製造轉贈美國的對吧？我想自由神像直指紐約也未必百分百正確呢…」三元說道。

「N，80，13，U、1876年大火、喬治和霍爾⋯阿寶，你手機借我一下⋯」湯馬斯回復了一貫的冷靜，他接過我的手機，開始認真考量著每一個綫索。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

家寶同詩寇蒂

舊嘅標題做書名吸引啲～～～

召喚陳家寶

寶仔

文啊，屌你

文........

我中意烏爾德多D

出現了

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「N，80，13，U，似是某些座標或是編號…1876年大火…喬治和霍爾明顯是人名…1956只有一組數字，可能是年份…但目標範圍太大了吧…最後的長島戰和蛇的眼睛…要不這樣，三元我和你分別找數個字句進行資料搜集，最後再集在一起做腦力激盪吧。」湯馬斯說畢，三元便拿起手機埋頭苦幹，而我也在一邊幫忙著，唯獨戴柔這個科技白痴就呆呆的坐著，直到我們搜集完畢為止。

「巴士N80號線…N80系列賽事…13U商店街…捷元13U…N8013平板電腦型號…N8013U遊戲升級補丁…N8013U修訂法案…N8013U聯合航空826號班機…N8013U撞機事件…」湯馬斯看著每一個相關條目，然後圈起了和紐約相關的事情。

「嗯…1956年，在紐約發生的事情…1956年美國總統選舉…1956年哈林區幫派殺人事件…1956年華威酒店…1956布什碼頭大爆炸…1956年紐約洋基選手列表…1956年紐約匈牙利革命紀念館開幕…」

「加拿大藉演員喬治．霍爾、喬治．霍爾電影評分、皇家音樂學院職員喬治．霍爾、利物蒲聖喬治堂 (Hall)、喬治．霍爾音樂、溫莎堡聖喬治堂 (Hall)、美國眾議院喬治．霍爾、布魯克林第一任市長喬治．霍爾、喬治．霍爾美國景觀藝術家…」

「1876年大火…這些事件⋯無論年份、人物和內容都完全毫無關聯，到底⋯」三元看著湯馬斯在手機裡翻查的資料說。

「我看懂了！！」湯馬斯大喊道。

「怎麼回事？」我問道。

「是地點！這些事件全部都指向同一個綫索！是地點！首先！雖然1876年在紐約發生過不少次零星的火災，但真正稱得上大火的，就只有克林頓城堡大火和布魯克林歌劇院大火！」他說。

「嗯，同意阿。」三元點頭說。

「而N8013U是1960年紐約撞機事件中一艘客機的註冊編號。」湯馬斯繼續說。

「所以呢？」三元問道。

「兩班機就在紐約布魯克林靠近公園坡地區的上空相撞！還有喬治．霍爾，第一任布魯克林市長！又是布魯克林！1956年雖然紐約發生了不少事件，但其中的布什碼頭大爆炸，也是發生在布魯克林！所以1876年大火，應該亦是指1876年布魯克林歌劇院大火！」湯馬斯在紙的中心寫上布魯克林，然後畫出一條條線將逐個事件連上。

「那麼，跟據你的思維去推敲，那個似是沒說完整的字句長島戰什麼什麼的，很明顯就是指長島戰爭。」戴柔開口了。

「所以，我推斷⋯路西法就在布魯克林！」湯馬斯斬釘截鐵地說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

夜D出多更

大力支持

出了，岩岩睇完和富大埔，好波

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「所以耶和華如此說：我必使災禍臨到他們，是他們不能逃脫的。他們必向我哀求，我卻不聽。」—耶利米書十一章11節

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

遠在天邊，近在眼前，難道路西法真的在我們身處的這個布魯克林區嗎？

顯然，縱使命運三姐妹的法力高強，能產生預言字句，但更重要的是我們身邊有湯馬斯陪伴著。不然的話我們空有預言，卻不能解讀，那又有什麼用呢？

而且我認為這能力甚是不方便，甚至乎某程度上存在著一個致命盲點。因為三姐妹本身並不知道其預言內容，只要有心人故意篡改預言、或是刻意誤導，出來的結果可能將會截然不同。

「你敢以你爺爺的名字發誓他在布魯克林嗎？」三元道。

在場眾人一片沉默和無奈…但不管怎樣，大家各自思考後，一致同意湯馬斯的說法最為可靠，便鎖定了路西法在布魯克林的這個方向。

「但蛇的眼睛⋯是怎麼回事呢？」戴柔說。

「詩寇蒂你說有雙蛇的眼睛瞪著你是吧？」三元問道。

「而且，你不是說話只能看見文字嗎？怎會看到蛇的眼睛瞪著你？」我說。

「對啊，還記得那刻你似是整個被嚇到一樣，然後便中斷了儀式。曾經有個假說指引誘夏娃吃禁果的蛇是路西法變成的⋯那蛇眼該不會就是他吧⋯？！」三元接著說。

「這個⋯我本人也沒有記憶⋯很抱歉。不過不要再說了⋯你說得我都毛骨悚然了⋯」她說。

「算了我們就先別管蛇的眼睛了，反正也已經有足夠的證據指明路西法他人在布魯克林了。」戴柔說。

「可是布魯克林還是很大，我們要怎樣鎖定他的位置呢？」我指著地圖的區域問道。

「我建議我們先去一去這些事件裡發生或相關的地點看看有沒有綫索，如果沒有的話就唯有將全個布魯克林反轉來找了！」湯馬斯說。

「事不宜遲，我們立即動身。」戴柔下令說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

支持

多謝你岩岩先放工，好苦阿屌

加油呀

唔知星期一開工時有無一篇半篇睇下呢

出文

係，到了

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

這個布魯克林說大不大，說小也不小，整個地區總共三百平方公里，相當於近四個香港島那麼大，搜索起來也是很費時。

我們當天和三姐妹道謝後立即就出發前往公園坡、布什碼頭等地尋找路西法的蹤跡，但事情當然沒那麼簡單，我們什麼也沒發現到便打道回府了。

戴柔跟雷加夫婦說了說狀況，可是紐約這邊也沒什麼人手，也就只能靠我們四人繼續搜索了。

「其實這裡也蠻大的，我建議我們在深夜裡也加班巡查，日晝時份腳程所限，實在逛不了多少地方⋯深夜無人時我們可以放心加速狂飆，應該可以加快不少進度。」湯馬斯說。

「但加快速度卻會犧牲細節，我們有機會錯失綫索阿。」三元道。

「其實，可能預言裡已經幫我們將範圍縮窄了不少⋯你們看，公園坡在這裡，布什碼頭改建而成的公園在這邊，這裡是卡德曼廣場⋯布魯克林歌劇院的原址位址，然後這裡是喬治．霍爾的老家費拉特布什區⋯」我將地圖裡打了星號的位置逐一展示給眾人說。

「全部都在西布魯克林。」戴柔代為總結道。

「正是，我猜我們可以先試試看將範圍收窄至西布魯克林裡面。」我說。

「等等，還有長島戰役的戰場。」三元若有所思的在地圖上多加了兩個星號，然後擅自在地圖上拉起數條長線將各個地點連起來。

「我的天啊⋯」沒想到三元將這些地方連成一線後，竟然在地圖上畫成了一個倒十字架的形狀！

「賓果！倒十字架，屬於撒旦的標誌！」湯馬斯喊道。

「看來，他就在這裡。」三元指指倒十字架中心匯集的位置說道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

推

再推

more

再次召喚陳家寶

諗返起有人之前專登出post召喚佢出文

我囉

原來係你 之前見到笑咗出聲

謝謝

肯上水啦

係，小寶子到

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「明亮之星，早晨之子啊，你何竟從天墜落？你這攻敗列國的何竟被砍倒在地上？你心裡曾說：我要升到天上；我要高舉我的寶座在神眾星以上；我要坐在聚會的山上，在北方的極處。我要升到高雲之上；我要與至上者同等。然而，你必墜落陰間，到坑中極深之處。」—以賽亞書十四章12至15節。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

在集合了湯馬斯、我、和三元的智慧後，我們終於能夠很實在地有了一個猜想方向，但當然，即使預言解讀正確，以防萬一我們還是設下了一個一公里的距離誤差，在指定地點附近直徑一公里內的地區搜索。

「你猜我們會有那麼容易找到路西法嗎？」三元邊走邊問道。我和三元一組，湯馬斯和戴柔一組前往搜索。我們一直在路邊走著一邊探頭探腦掃視四周，在當地人眼中甚是古怪，但在世界大戰當前，還是放下了這些包袱。

「一般按照那些小說漫畫的走向，主角們總是需要經歷很多困難和苦戰才會找到所求之物的，這是常識吧？」我回應道。

「呃⋯也對啦⋯而且，大魔王路西法也不怎麼似會出現在這種地方吧？」三元說。我們走在一個平民住宅區裡頭，到處都是衣衫襤褸的居民，遠處甚至有些人鬼鬼祟祟的似在進行販毒活動。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「啊⋯！是⋯蛇的眼睛！」三元突然大喊，嚇得附近的人都立即鳥獸散。

「什麼蛇的眼睛了？」我問道。

只見三元手指指向其中一戶人家，走近一看，赫然發現一個銅製的蛇頭正正掛在大門之上！

「吓？該不會這麼巧吧⋯？」我伸手摸摸蛇頭，呆呆的道。

「咦，你們來找路西法那傢伙嗎？」隔壁房子的那個大叔本來正在修剪花叢，看見我們靠近後忽然大聲叫喊道。

那奇貌不揚的美國大叔竟然也認識路西法！糟糕了，難不成這大叔是什麼魔界守衛之類的存在？

「天啊？這難道是什麼暗號嗎？」三元小聲地說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「噓，小聲點阿。對阿，我們來找路西法。」我比出個噓聲手勢，跟那大叔說道。

「又來找他了，我看你們也是那個地方的人吧？真是勤力阿！」大叔哈哈大笑的道。

「那個地方是指什麼…？是指地獄嗎？」三元暗道。

「呃⋯對阿對阿⋯哈哈⋯哈哈⋯」我陪笑道。

「很久沒見過路西法那傢伙了，也不知道他在不在裡面？」忽然間，另一個看似附近居民的胖子走了過來答話說。

「他該不會又是什麼魔界的守衛吧？怎麼每一個人都認識撒旦魔王路西法呢？」我輕聲地和三元討論。

「呃⋯請問你是不是認識路西法先生？他就住在這裡嗎？」我問胖子說。

「誰不認識他？他可是這裡的名人。」胖子指了指門前的郵箱邪氣地笑，我們一望，赫然發現正正寫著路西法這個名字！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

咁耐先出一次 點夠喉啊

射完啦？
射多啲啦

陳家寶要去日本搵路西法，放完假先返到黎

家寶去日本邊頭？？

咁我點算呀，好想要文啊！

btw

返黎未呀家寶

好掛住你啊，家寶

家寶放完假未

大阪，返黎了

係開心既

返黎了

回來了

放完，今朝返工，屌

揾到路西法返黎了出場啦

文呢？

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

事情發展未免太過詭異，我和三元為防有詐，稍作商量後決定還是先通知戴柔和湯馬斯。不消十分鐘，湯馬斯和戴柔來到了。

我們簡單論述整個事情經過，還有蛇頭和名牌的事情，眾人也大惑不解。

「你們說的那胖子走了，不得而知，但隔壁這個男人，可是一點氣的感覺也沒有⋯」湯馬斯說道。

「不管他孰真孰假，我們探個究竟就是了。」戴柔說畢，就提起腳步走到房子門前，提起蛇頭敲了下去。

「砰砰砰！」
「路西法先生？」

那門並沒有好好關上，戴柔敲門時的力度並不算大，但那門卻自己徐徐打開了。

「這⋯？我們要擅闖民居嗎？」三元說。

「進去吧，他自己沒關上。」戴柔說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

戴柔將門打開，我們警戒地慢慢走入門廊，撲面而來一陣惡臭，難不成是魔界生物的氣味、或是人類屍體的腐臭嗎？

「路西法先生？」我們一邊走進大廳一邊問道，大廳沒有燈，還拉起了所有窗簾，昏暗的環境倒是很有魔界的氣氛。

「滾吧！」突然之間一把雄厚的聲音回答說：「滾啊！前天不是才剛叫你們滾蛋嗎？！又回來幹什麼？！」

「不是⋯我們是來⋯」湯馬斯想要解釋道，卻被那聲音打斷了：「我就說過我不要申請援助金了！煩不煩阿你們！快點滾去幫那些真正有需要的人吧！」

「援助金？！」
我和三元異口同聲的說。

「怎麼了，咦？你們不是社會福利署的人嗎？」一個男人在黑暗中站了起來，向我們說。

他一把拉開了窗簾，刺眼的陽光一下湧進屋內，只見一個瘦弱的年輕男子站了在雜物之中⋯天啊，那些惡臭原來並非魔界生物，也不是屍體腐臭，而是佈滿一地的衣物、食物殘渣和垃圾！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「呃⋯你是路西法先生嗎？」三元問道。

「啊，不然呢？都有門牌了還能錯嗎？怎樣呢，你們找我是幹嘛的？」男子自顧自的打理好窗簾，一直愛理不理的背向我們。

忽然之間，一股氣場湧至，起初我還驚喜的以為氣場是來自瘦弱男子，數秒後才回過神來原來氣場是由三元發出。

三元數秒內將氣量幾何級提升，在旁的我也感到了些微壓力。望著那男子完全不為所動的背影，看似他如尋常路人一樣，並不能感應到我們的氣。

「很明顯就是一個有家的乞丐⋯我猜我們在解讀預言的時候出錯了吧⋯這一切也都只是巧合罷了。」三元收回了氣，小聲的說。

「我們走罷，對不起，打擾了⋯」

眾人都回頭準備離開，沒想到戴柔仍不放棄，站在原地。

「路西法，我是猶大。」她說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

嘩有文啦

快啲更啦

speed up

要求唔多,講幾時出就得

now

盡量keep住3日一野

出左先覆啦...

點解我見唔到嘅

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

那瘦弱男子聽畢後，這才放下了手中的窗簾，緩緩的回過頭來。我看他雖然是滿臉鬍鬚，但看上去才大約二三十歲，及肩的黑色長髮令他的乞丐形象更為鮮明。

男人並沒有回答戴柔，只是若有所思的看著我們，過了數秒後才突然開口。

「喔，是你。都差點認不出來了。好久不見哦。」他說。

我們仨人都露出疑惑的眼神，戴柔不是說過她從未見過路西法嗎？怎麼他會說出好久不見這樣的話呢？還是說，事實上他並不是在跟戴柔說話⋯？

「所以你真的是路西法嗎⋯？」三元不可置信的問道。

「我是路西法，但我並不是你們想找的那個路西法了。滾吧！」
路西法說完，又自顧自的轉身回去收拾垃圾。

「הֵילֵל。」戴柔以不知名的語言說。

「喔，好吧⋯那是我的名字⋯我相信你就是猶大了。」那男子傲慢的說。明明是我們在質疑他的真偽，怎麼忽然變成他要證明戴柔的身分了？可是看他的口吻，卻又真的似是不認識戴柔。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

咁少

得咁多？！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「那住在隔壁的男人和那胖子⋯」我說。

「他們是我的鄰居。」路西法輕輕回應道。

「你要真是路西法你怎麼就不改個化名還是什麼的隱藏一下？」三元問道。

「用真名上網也沒人相信啦！大哥，廿一世紀了，還有人相信魔王路西法這些騙小孩的東西嗎？！」他說。

「天啊！這不是我期待的畫面！路西法！撒旦！不是那個在天堂反叛上帝的墮落天使嗎？！我只看到一個墮落的人！還是非一般的墮落！聖經不是說你去了地獄組建自己的軍隊嗎？！你的軍隊呢？你最起碼應該是長這個樣子吧！」三元打開一個手機遊戲，展示裡面魔王路西法威風凜凜的形象，然後完全不留情面地說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「軍隊？世紀帝國二嗎？地獄？天啊，你沒看見嗎？這裡就是地獄了。少年，在這個世界，沒錢就是地獄呢！好好看清楚了，你可別搞錯，消費主義、拜金主義、偶像祟拜、貧富懸殊、社會不公義，在這世界到底誰不墮落了？你看看那些無知少男少女，為了慕名而喝個垃圾糖溝水飲料，還有塑化劑！五六塊美金一杯，還要排隊排幾個小時，弱不弱智？墮不墮落？你再看看社交軟件裡，多少人為了讚好和粉絲數字，打出胸脯、貶低別人抬高自己、做出嘩眾取寵的弱智行為，你又說這樣的人虛不虛偽，墮不墮落了？」路西法振振有辭的反擊道，那一代魔王卻大義凜然地反映社會問題的樣子，實在令人一時半刻間無法反駁什麼。

「可你也道了，那是凡人⋯但這墮落的樣子，你貴為天使，你怎不介意？」湯馬斯道。

「哼，活了幾千萬年，有什麼事情沒看透？自尊阿別人的目光阿什麼的，在我眼裡根本不重要。那些人，在我眼中他們的生命就如蟲子般短暫，你會介意一隻蟻怎麼看待你嗎？」魔王說。他無視世俗眼光，行為既乖辟又傲慢，難怪附近的居民都說他是這裡的名人了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

唔夠呀

好想隔成個月先入返黎,但係頂唔順

大力一推

其實耶穌呢2個字點譯到做jesus

順手推post

又話三日一更

我當不起你到我心裏內
只要你出一篇文
我的靈魂 就會痊癒

會員#179883陳家寶請你入一入嚟

樓主畀人捉咗？

文呢喂？

家寶呢

家寶

其實係咪未諗到點寫

sorry

來了

工作太忙

寫左好多架啦，不過做野好撚忙姐

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「我們需要你的幫助。」戴柔說。

「你也看見了，我幫不了你們什麼！」路西法說。

「夫子叫我來找你的。」戴柔再道。

路西法遲疑了一下，然後說：「夫你媽的子⋯他不也是耶和華的分身，神又是他鬼又是他。」

「你現在力量全失了嗎？」我忽然想起了剛才三元暗中運氣，但路西法不為所動的時候。

「很明顯啦，不然我隨手就是一堆金錢了。」路西法看向我說。

「路西法，意為光明的使者⋯由﹃『光』（lux）和『帶來』（ferre）組成，帶來破曉的人，嘿，你看看我，多麼諷刺。耶和華的計劃，我早已知曉。你以為他只是單純地想清洗人類嗎？你錯了。我就是知道他的計劃才發起叛變，卻沒想到他竟然留有一手，將我打得一蹶不振，還將我的翅膀折斷了⋯還好我的光環尚在。」他彷彿有意無意的撫摸著自己的背部說。他看似仍舊傲慢，但語氣已經柔和了不少。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「光環？原來天使們真的有光環在頭上嗎？」我們說。

「哈，光環不是那種蠢東西！你倒給我說說看，頭上套個光環有什麼作用？」路西法大笑道。

「那光環是什麼東西？」我說。

「光環⋯你就當作是一種權限吧，對於所有耶和華的創造物都有效的一個權限。如果硬要理解，你可以當這是一個遊戲，所有人都是玩家，天使們都是遊戲的管理員，而光環大概等於不同程度的管理員權限。」他說。

「所以耶和華是⋯」

「沒錯，上帝，製作這個遊戲的人。」路西法說。

「⋯」

「當然，我們的光環也不是無敵。就如遊戲管理員一樣，不能干涉玩家太多，但最起碼能保護我自身不受玩家的狙擊，不然單是他的吸血鬼爪牙⋯以我現在的能力都守不住了。」他幽幽的說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「所以，跟據這個邏輯，翅膀也不是真正的翅膀是吧？」湯馬斯問道。

「也算是沒錯。光環是權限的話，翅膀就是能力了。其實翅膀是真有實體，但並不是像漫畫那種只為了在天空飛翔的爛東西⋯所以沒有了翅膀，我什麼都不是。」路西法說道。

「那麼有辦法找回你的翅膀嗎？」我問道：「既然說得像是電腦遊戲的東西，我想必定有辦法重新得到吧？」

「大笨蛋，哪有這麼容易。第一，翅膀是不會重生的，失去了就不見啦⋯第二，翅膀必須和光環一起使用，不然的話誰撿到個翅膀都可以做天使不就天下大亂啦？第三，翅膀只有天使才會擁有⋯我實在想不到有什麼辦法你們可以幫我找回我的翅膀。」路西法說。

「唉，以為跟據耶穌的話便能找到救星，沒想到碰著個落難天使⋯！」三元說。

「哎？什麼？耶穌那傢伙？你們見過他？」路西法問道。

「對啊，我就跟你說是夫子叫我來找你了。可是他說他快保持不住自我了，很可能是我們最後一次的對談。」戴柔道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「咦？是這樣哦。那他還說了些什麼東西？」

「他說除了十二門徒外，天使們都預備接受使命召喚，還有什麼四騎士的⋯」三元道。

「真的嗎？他這樣說哦？」一聽到天使這個字，路西法頹廢的神情突然變得雙眼發光。

「對啊。」我說。

「好吧，我決定了。我就跟你們一起去拯救這個該死的世界吧。」

「哎？」

「怎麼了，有本魔王紆尊降貴和你們結伴同行有不滿意嗎？」

「你不是說什麼能力全失、看淡名利，要歸隱田園的嗎？」三元問道。

「本來是這樣的，但你不是說天使們都會出動嗎？」路法西露出奸狡的笑容道。

「所以⋯？」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「嘿嘿嘿，我就說過天使們都有擁有翅膀吧？我只要把它們搶過來不就得了？」

「哇！還有這招嗎？」

「嘿嘿嘿，用回剛才的那個遊戲比喻來說，翅膀就好比一個令角色加強的程序碼，或是一件需要權限的挷定裝備。而雖然我曾經歷被人折斷過翅膀，但我也從中發現了如何解除這個挷定⋯而且，你們很大機會會碰上當初折斷我翅膀的那個人渣⋯」路西法陰森地說，但這倒是有了一點魔王撒旦的氣勢。

「好！那麼就這樣辦吧！你小子在重奪翅膀前可不要成為我們的負累阿！」三元興致勃勃的說。

「等一下。」

在我們準備轉身離去時，戴柔忽然說道。

「怎麼了戴柔？」我說。

「老大，怎樣了？你打算拒絕他嗎？」三元道。

「放心阿，我能夠照顧好自己的！」路法西道。

「要不這樣了，你要是不放心的話我來負責路西法的安全和監視工作吧？」湯馬斯也幫忙說道。

「不、不是⋯你⋯你⋯你先先去洗個澡，整理一下儀容，再和我們一起上路。」戴柔說。

「呃⋯好啦，我現在就去！等我個五分鐘！」他說。

「我在外面等你。」

戴柔轉身就走，眾人聽後不禁哈哈大笑，都忘記了天下無雙的猶大是個有潔癖的小女人，其實要她留在這個臭味地獄那麼久已經算相當配合了吧！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

More

唔通係米迦勒拆斷

more or mother,
家寶你自己揀

家寶: mother大家放過我

咁搞法伯母好唔得閒 家寶經常消失

係咪有位會員叫家寶老母
麻煩上一上水
thanks

聽日
今日要做孝子

唔知呢

母親節

屌，我都記得

老母節過咗啦孝子

識做啦家寶

係

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

等了數十分鐘，路西法終於走出來了。稍為整理後他的容貌年輕不少，狡潔的笑容帶一點邪氣，細看之下其實還蠻帥的。只是那把黑色長髮還是沒怎樣修剪到，但有了人生目標重新振作後，腰板也挺正過來，感覺高大了不少。

我們立即起程，戴柔說第一步先趕回三姐妹的房子裡，跟她們說聲道謝，她說這是老派人的基本禮貌。

「既然此行目的已經達到，幫我聯絡雷加，叫他立即準備飛機，此地不宜久留，道謝後便離開⋯」戴柔說。

「對啊，畢竟這是吸血鬼的大本營，誰知道他們會不會繼續狂丟飛彈。」三元說。

路上，撒旦他人比想像中更為容易相處，和我們有說有笑的，令眾人崩緊的情緒抒緩了不少，就是有時候比較傲慢罷了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「對了，路西法，你說過你的名字很是諷刺吧？」我說。

「嗯？」

「其實我並不這樣認為阿⋯行走在黑暗的人，才能見到光，對吧？」我說。

「哈，我讀書時也很同情那些常常考第一的人阿，因為他們只能退步，沒有進步空間，也是這個道理吧！」三元又胡扯道。

「哈⋯這算是安慰我嗎？大笨蛋⋯你還真是沒變過啊⋯」路西法苦笑道。

「啊？什麼沒變？」我說。

「呃⋯沒事⋯快點走吧，她們的家就在前面對吧？」路西法道。

我們回到那房子，又經過了那重壓力場，看路西法輕鬆自在的樣子，他確實是法力全失了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

三元搶先按下門鈴，然後對著對講機說：「哈囉，我們回來了，我們找到了路西⋯」

「進來再說。」烏爾德打斷了三元的說話，然後薇兒便出來應門了。

「哇！這個大帥哥就是路西法嗎？薇兒好喜歡喔！」薇兒大叫道。

我們進去大廳坐了一會，戴柔和三姐妹講述事件經過和道謝後便準備離去。

就在這刻，門鈴響了。

「我去看看。」詩寇蒂說。

「等等！不！！！」路西法忽然大叫。

「砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！」

可說時遲那時快，門外的人竟手持機槍，直接隔著門向裡面轟過來！身中多彈的詩寇蒂有如被操偶師瘋狂拉扯著的木偶，一陣不規則的跳動後全身放軟，似是風中柳絮一樣無力的滑倒在地。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

家寶係乜野轉世

「哈，對阿。每個神明都需要經歷一次又一次的轉世，但每次轉生都會失去記憶，唯一能夠找回自我的方法就是看到自己的名字。有的神明，隔了數百個轉世才突然找到自我，卻不能融入現今的社會，要不就是心灰意冷歸隱田居，要不就被當作精神病送院了。」烏爾德說。

我估先，前設係同路西法熟，家寶會唔會係米迦勒
又或者，搞到路西法冇咗對翼嘅人係米迦勒？

咁唔一定係神既

神之所以叫神
係因為佢做到普通人做唔到嘅野
好似係轉世咁

文呢
唔想成日搵家寶老母

如果家寶係神/天使轉世
點解猶大佢地唔誘導佢甦醒
有多個勁人幫手唔係好過拖住個拖油瓶咩

其實講得通
猶大同埋其他人唔係天使，得路西法係
咁樣係咪有可能得天使（光環）可以見到呢
不過家寶你快啲出文啦

可能佢係個普通人呢

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「不！！！！！」我大喊。

「豈有此理！」三元反應最快，一下將我們推回廳中的死角位置避開子彈的掃射，湯馬斯雙手靈活左右交叉，一下用力拉扯，便將詩寇蒂整個身體循地板從門前處拉回到大廳裡面。

「詩寇蒂！」戴柔和薇兒搖著她的身子喊道。可是躺在地上的詩寇蒂絲毫不動，看地板上湯馬斯將她拖曳過來時所造成的血軌和她身上的彈孔，我相信她已不幸被當場射殺了。

「不要緊，她只是提早轉生罷了，別傷心。不過，他們到底是怎樣靠近房子的？」烏爾德最為冷靜，她伸手將斯寇蒂的雙眼合上道。

「薇兒不知道！只要是能力者或是吸血鬼靠近，薇兒一定會知道的！」薇兒說。

「路易士下士30歲、邦拿一等兵26歲、李維斯下士28歲、東尼一等兵25歲、大偉中士28歲、班納士官長32歲、奧拿少尉30歲⋯！天啊！外面佈置了八九十個軍人！你們到底幹過些什麼了！」路西法看似忽然知曉外間情況的說道。

「這也是權限的一種。」他補充說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「我看對方是血寵物，並不是吸血鬼⋯所以你的力場對他們沒有影響。」三元說。

「血寵物？」烏爾德眉頭一皺，問道。

「你們一直不問世事，所以不知道吧。你想，美國這樣的一個吸血鬼大國，那些吸血鬼怎麼維持生命？要是他們真捕獵起來，全國不就會接連發生集體屠殺了嗎？所以美國吸血鬼發明了一樣叫血寵物的東西，他們會持續地提供血液供應給吸血鬼，以換取金錢、地位、權力等等⋯整個政府和社會根本也早被滲透了⋯不過看來現在不是一個進行解說的好時機。」湯馬斯提防著子彈說道。原來美國竟然有這種被吸血鬼圈養的人類！我想起了當初約翰老伯大喊過寧死也不做吸血鬼的走狗，這真是多麼高尚的情操。

「但是這樣說，出面的軍人也可能是無辜的平凡人，只是聽從了血寵物上司的命令而行動？」我問道。

「大笨蛋，你怎麼還是那麼天真阿？難道詩寇蒂就不是無辜的嗎？你再抱著這種想法，再過一萬年你也不會成功的。」路西法望向我說。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「他說得一點沒錯，不要想太多，三聲之後我們就殺出去，我負責保護兩位女神，你們開路。」戴柔道：「阿寶，你負責我們的背後。」

戴柔簡單的下達指令，對我來說卻是多麼的沉重！戴柔的指示代表著我已經不再是那個被保護在中間的小孩子了！現在的我擁有更大的能力，與此同時也要負上對等的責任⋯我已經正正式式的是反抗軍的一員了！

「三。」戴柔下令了，戰場上，我們再也沒有空為詩寇蒂的死而傷心的時間。

「二。」身邊的三元和湯馬斯已經立即收拾心情默默做好作戰準備。

「一。」三元和湯馬斯一躍而上跳出走廊，戴柔緊隨其後。然後我立即趕上，沒頭沒腦的學三元大喊：「陳家寶，參上！」

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

推推推

加速

放工返黎，一陣出

射射

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

三元一個起步就喚出一隻大水牛作開路先鋒，狂牛一出，立時成為了狙擊目標被子彈射成蜜蜂窩似的。換作以前，三元應該早就直接祭出蝗蝸殺出去了。所以我猜，三元的元氣還未從召喚藍鯨那次中完全恢復過來。

不過，大水牛也為我們分散了三數秒的時間，而對於超級高手來說，這個空檔已經足夠將人置之死地。只見為首的數個軍人慘叫一聲，持著機關槍的手瞬間與上臂分離，雙臂失去關節帶動失重下墜，隨著整齊可見的切口滑下。

湯馬斯的操偶線竟然可柔可剛，柔軟的時候既可以拉扯操控導彈的方向或繫在人的身上，亦可佈下結網陣作偵察和保安作用；剛的時候，竟有如激光切割器般削鐵如泥！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

斷肢伴著血和肉拉出如蓮藕般的細長絲綫掉在地上，但緊握著扳機的手指一時之間卻並未能同步鬆脫，掉倒在地的手臂和槍瘋狂掃射，不少前線軍人遭到波及。數雙失去控制的斷臂被機關槍的後座力所支配，不規則地跳著最後的華爾茲，配合周圍中槍的軍人那嚎叫，形成一個血腥又詭異的畫面，持續了數秒才停下來。

「嘔！」我和薇兒一下反胃，但也沒時間理會癱瘓地上的殘肢，緊緊跟著大伙兒前進。

「犬靈！」三元喊道，五隻兇神惡煞的獵犬憑空撲出，比起大水牛的坦克作用，犬靈們敏捷地穿插在敵陣裡撕破敵人的喉嚨，那可不是一般獵狗能輕易辦到的事。

「神啊！這可跟上級的戰前資料不一樣！」

「這是超自然的力量！！」

「撤退！撤退！」

「兄弟們！這是幻覺！是敵人的科技武器！那些大狗只是存在於我們的腦袋裡！只要不理牠們⋯啊！！！！」

下一秒這個軍官便被犬靈宰掉了。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們伴著敵人的慘叫聲前行，但四方八面仍然面對著子彈攻勢。不知道大家有沒有看過神奇女俠這一套電影？戴柔現在就真的像神奇女俠一樣，分毫不差的用劍身為兩位女神擋下子彈，實在比電影更為神奇！

而相比之下，路西法就更是浮誇，他似是在公園散步般以優雅的腳步走過這些士兵，四周的槍林彈雨彷彿完全與他無緣。

「路西法！怎麼他們就是不瞄準你！」三元扳倒一個士兵後大喊道。

「因為我有光環阿，哪有遊戲的玩家會攻擊管理員的？只要我不先發動攻擊，他們都摸我不著的啦。」路西法得意的笑道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「受死！」就在這時，潛伏在旁的一個軍人突然放棄了槍械，改以最原始的肉搏撲向烏爾德！滿以為戴柔為了應付槍彈應接不暇之際，只見她一劍將迎面而來的一顆子彈垂直斬成兩半，彈頭一分為二從戴柔身邊擦過，然後其中一截竟然剛巧筆直地飛向突襲者的眉心處！

「啊？！」突襲者被流彈一下擊斃，應聲倒下。

戴柔整個過程頭也不回，像是早已知曉結果似的。而烏爾德雖然在逃亡中，但神情並不驚忙失措，舉手投足間仍然流露著一絲女神氣質。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

出文了出文了

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「怎麼了，你們不是神明嗎？怎麼都不反擊一下！」三元著急地說。

「神除了能轉生，也不是萬能的！」薇兒說。

「我們的神能又不是戰鬥系，你這就像叫條鯊魚去爬樹似的。」烏爾德道，她竟然將自己比喻為鯊魚了，美人魚倒還是更為貼切。

那些士兵看見自己圍剿的敵人中有著如此尤物也不忍下手，一望之下其餘的目標竟也全是少男少女，有的士兵索性退後讓開了一條路給我們離去，但更多的卻是因為懼怕了三元和湯馬斯的能力。

「你媽的！你們有身為軍人的尊嚴嗎？！誰叫你們退了？！長官就是叫你去吃屎！你也得吃！！退？退你媽的給我上！」一把聲音從軍人陣營裡傳出道。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

士兵們被訓斥後，又再度一湧而上。

「是你們逼我的⋯！」三元大喊，準備再次化氣為形，但他的說話很快便被一陣連綿不斷的巨響打斷。

「隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆」

我們望向遠方，巨響的來源竟是兩輛巨大坦克車！一般我在電視看到的畫面裡，總感覺坦克車又笨又重，但沒想到原來真實的坦克車快得跟跑車似的，有著跟外型完全不相配的速度！

前面的士兵紛紛讓路，我們這才看見了那發號施令的軍官原來是個獨眼的魁梧老頭。黑色的眼罩蓋住了他的左眼，黝黑的皮膚著實不似是一隻吸血鬼，很可能就是湯馬斯所說的血寵物之一。

那兩架坦克駛到距離我們約二十米的地方剎停，一動不動的在那邊示威。放眼街道，除了軍人和我們外看不到任何民眾，看來他們早有預備，得知我們的動向封鎖了街區。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

「長官⋯對方只是女人和小孩⋯」這時，一個軍人站了出來，像是為我們抱打不平的說。

只見他頸繫證件身穿普通大褸長褲，腰間插著兩把手槍，明顯與其他士兵有所差別，大概不是正式軍人。我猜他是附近分局的警察，不巧被強叫過來這邊增援罷了。

「呃？維克多探員⋯你這是在挑戰我的權威嗎？」獨眼男趾高氣揚的模樣，甚是討厭。

「威靈頓上將，可是⋯」

「可是什麼？你看普通的少男少女，會有這種魔鬼般的力量嗎？！他們危害國家安全！是極為需要處理掉的問題！」那威靈頓說。

「但怎麼看都是我們發起攻擊的⋯」

「砰！」的一聲，威靈頓沒等維克多探員說下去，就已經拿起手槍向著他扣下扳機！只見維克多以不自然的方式極速橫移躲過了子彈，他露出驚訝的表情，似是不知道發生了什麼事，但我們當然知曉定是後方的湯馬斯用絲線拉扯維克多讓他逃過了死亡。

「唉，真是多事，反正都是敵人啦。」路西法搖搖頭說。

這威靈頓上將望向我們，什麼也沒說，只下了一個手勢便轉身離開。坦克車立時有所動作，預備開始向我們轟炸！

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

銀牙

冇啦？

咁少我勉強張就下啦

聽日出

多謝支持

恩賜降臨呀咁快有新

聽日了

求下你出文止下渴

又呃鳩我

家寶轉生緊 未搵返自己寫緊文嘅記憶

寂寞到夜深

出trip，又去左日本尋找眾神 更唔到住

屌你老母無入黎半年 仲未寫完

慈母又黎救仔

黎啦 我落足KY
今次你地咁多位巴打會屌得舒服啲架啦

唔好屌我個仔屌我啦

衰仔
出快啲啦
三日撚野日一野

你老母我日日都比班巴打三萬野一日

正一不孝子

巴打 我係到呀

落好晒KY求屌細力啲

死衰仔
你老母我個閪比班巴打屌撚到鬆晒
屌到牛肺咁撚黑
你都仲未出文

依個世間只有慈母沒有孝子
巴打屌我啦記得排隊啦

啊......

啊......yeah.....

啊~~~~~~~~~......

啊呀呀呀......

啊......

好撚痛呀衰仔出文未呀

啊....啊啊~~~~..

咁多位求下你地細力啲

啊......

呀仔呀 你又多左好多契爺啦快啲叫人啦

伯母好慘

wtf

仲以為有文，點知係伯母

我都係見到通知滿心歡喜入嚟點知係睇伯母呻吟

伯母等文等到痴撚左線

伯母比我地屌到癡左線

伯母真係可憐

樓主仲唔上水救佢老母

屌!返左黎啦琴晚!
但今日唔係仲有更新阿麻?!

屌你呢個好笑

越夜越有鬼，巴打們小心阿

遊行完唔使更呀

開電視阿

講返句唔好意思，返左香港呢幾日真係唔係一個更新既好時候⋯我諗就算更新左巴打們都唔會有心情睇，每日返左黎淨係睇住啲直播都真係嬲到痴線，大家自己小心保重。我要講既係咁多，文係有既，我仲有好幾萬字存貨，但比起寫故追故，希望大家擺時間落去一啲更值得大家關注既野先。

加油
屌你老母血債血償

好耐冇推

啱，最近都冇心情睇

唉

睇新聞睇到好嬲

陳家寶老母呢? 我冇同佢點講野成個月了，好辛苦

呢排砌林鄭條老雞
唔得閒屌你老母

老雞竟然有人要

娜娜都有人要啦

happy伯

唉 真係好撚嬲 日日都喊咁濟
不過update下，經歷琴日一役，我老母終於覺醒，同佢大和解weconnect。

家寳撐住呀！

比心機希望完結後可以爬你啲文架